ka O
m O
kwuo O
nke O
oma O
na O
ezigbo O
onye O
azumahia O
mba O
ofesi O
ga O
atu O
ujo O
ime O
azumahia O
nala O
naijiria B-LOC

ebe O
o O
maara O
nke O
oma O
na O
ezigbo O
amaala O
ana O
asopuru O
ma O
burukwa O
ezigbo O
onye O
ndu O
dika O
omoyele B-PER
sowore I-PER

ya O
mere O
echere O
m O
na O
goomenti O
gaelebanye O
okwu O
a O
anya O
ma O
chee O
maka O
anyi O
bu O
ndi O
ahia O
ndi O
naagba O
mbo O
inwe O
mmekorita O
netiti O
nnukwu O
ulo O
mmeputa O
ndi O
ozo O
na O
uzo O
di O
mma O
esi O
enweta O
aku O
nakwa O
inye O
oru O
nye O
ihe O
kariri O
umu O
ntorobia O
nde O
iri O
ato O

ndi O
naijiria O

akunauba O
orji O
kalu O
aburula O
nke O
efcc B-ORG

kara O
akara O
wayo O
n'ihe O
kariri O
ijeri O
dola O
asaa O

ika O
akara O
nye O
ihe O
onwunwe O
site O
niwu O
nke O
okaikpe O
mohammed B-PER
idris I-PER

ika O
akara O
nye O
ihe O
onwunwe O
site O
niwu O
nke O
okaikpe O
mohammed B-PER
idris I-PER

n'ulo B-ORG
ikpe I-ORG
ukwu I-ORG
nke I-ORG
ikoyi I-ORG

di O
na O
lagos B-LOC

akwukwo O
ozi O
nke O
sun B-DATE

na O
slok B-ORG
naijiria I-ORG
ltd I-ORG

so O
nime O
ihe O
ndi O
onwunwe O
kalu O
nke O
ndi O
efcc B-ORG

govano O
chiburu O
steeti O
abia B-LOC

nke O
no O
na O
mkporo O
afo B-DATE
iri I-DATE
na I-DATE
abuo I-DATE

naagabiga O
ikpe O
maka O
ihe O
kariri O
ijeri O
7.5 O

ka O
orji O
uzor O
kalu O
jere O
mkporo O
ffk B-PER

na O
patience B-PER
jonathan I-PER

gaabu O
ndi O
ozo O
site O
naka O
churchill B-PER
okonkwo I-PER

nikpeazu O
ka O
sineto O
kalu B-PER

jere O
mkporo O
okwu O
megidere O
femi B-PER
fani-kayode I-PER

o O
buru O
na O
ikpe O
maa O
ha O
ha O
gaakwu O
ego O
niile O
ha O
weere O
nuzo O
ezighi O
ezi O
ma O
tinye O
ha O
nulo O
mkporo O
afo B-DATE
ole I-DATE
na I-DATE
ole I-DATE

nkea O
bu O
uzo O
mbu O

iji O
wepu O
mpu O
na O
naijiria B-LOC

ihe O
di O
oke O
mkpa O
adighi O
nagha O
ana O
ebuso O
mpu O
na O
naijiria B-LOC

kedu O
uzo O
ozo O
di O
mma O
iji O
mee O
ya O
bu O
ihe O
karia O
iziga O
onye O
iriba O
ama O
mpu O
na O
naijiria B-LOC

na O
republik O
nke O
ano O

site O
na O
ntaraahuhu O
a O
na O
nkwenye O
na O
uloikpe O
gaemezu O
ya O
i O
gaamata O
ihe O
mere O
na O
otutu O
nime O
anyi O
ndi O
tunyeere O
muhammadu B-PER
buhari I-PER

agbanyeghi O
na O
obi O
di O
anyi O
uto O
anyi O
nwere O
nkwenyesike O
na O
ibu O
agha O
megide O
mpu O
na O
naijiria B-LOC

otu O
o O
di O
anyi O
nwere O
nchekwube O
na O
o O
buru O
na O
aga O
eso O
ezi O
usoro O
ima O
ndi O
ndorondoro O
ukwu O
ikpe O
ndi O
dika O
bola B-PER
tinubu I-PER

patience B-PER
jonathan I-PER

olisa B-PER
metu I-PER

site O
na O
peoples B-ORG
democratic I-ORG
party I-ORG

o O
mere O
steeti O
abia B-LOC

o O
mere O
steeti O
abia B-LOC

nwee O
govano O
dikarisiri O
njo O
na O
republik O
nke O
ano O

ihe O
nyere O
onu O
banyere O
okwu O
a O
bu O
na O
orji O
uzor O
kalu O
kwuru O
na O
nozi O
facebook O
na O
o O
banyere O
apc B-ORG

nihi O
nkwa O
nke O
buhari B-PER

kwere O
ya O
na O
ndi O
oru O
ngo O
nke O
ndidaowuwa O
anyanwu O
south-east B-LOC

gaalaghi O
nihu O
oru O
tupu O
onwa O
novemba B-DATE

abanyere O
m O
apc B-ORG

nihi O
na O
buhari B-PER

dika O
ihe O
nrite O
ibanye O
apc B-ORG

president O
buhari B-PER

nyere O
otutu O
oru O
okporouzo O
naka O
ndi O
oru O
ngo O
slok B-ORG
holding I-ORG

nyere O
ndi O
slok B-ORG
holding I-ORG

site O
namamikpe O
ya O
nlegara O
anya O
nke O
ibu O
onyeisi O
ala O
nokpuru O
apc B-ORG

nafo O
2023 B-DATE

site O
namamikpe O
a O
ndi O
naijiria O

ugbua O
kalu O
naeje O
mkporo O
ndi O
dika O
tinubu B-PER

patience B-PER
jonathan I-PER

olisa B-PER
metu I-PER

iziga O
sineto O
kalu O
mkporo O
gaenye O
aka O
ime O
ka O
ndi O
oru O
buhari B-PER

site O
na O
amamikpe O
nke O
kalu O
ndi O
naijiria O

nwere O
nchekwube O
ma O
choo O
inweghachi O
ego O
di O
ijeri O
dola O
1.1 O

nke O
akwunyere O
nakara O
uloaku B-ORG
nke I-ORG
mba I-ORG
london I-ORG

maka O
mmanu O
malabu O
site O
naka O
goodluck B-PER
jonathan I-PER

uloikpe O
maara O
ihe O
ekwe O
naaku O
enyela O
iwu O
inaputa O
nde O
dola O
9.2 O

na O
nde O
dola O
8.4 O

nwunye O
goodluck B-PER
jonathan I-PER

ajuju O
diiri O
efcc B-ORG

odoziaku O
jonathan B-PER

ekwuola O
nuzo O
ochi O
na O
ego O
ndi O
ahu O
bu O
nke O
ndi O
naijiria O

o O
bu O
ihe O
oke O
ochi O
na O
efcc B-ORG

anaghi O
eji O
okwu O
banyere O
mkpesa O
megidere O
ugboala O
abuo O
akatamkpo O
ego O
juru O
nke O
tinubu B-PER

dotere O
nulo O
ya O
n'ubochi B-DATE

naesote O
ubochi O
nhoputa O
nke O
onyeisi O
ala O
nke O
afo O
2019 B-DATE

ujo O
ana O
atu O
ndi O
efcc B-ORG

ime O
nnyocha O
banyere O
ego O
mmefu O
na O
mbupu O
nke O
tinubu B-PER

maka O
ibupu O
ego O
di O
ijeri O
naira O
46 O
nke O
bu O
onye O
ntuziaka O
ngosiputa O
director O
of O
publicity O
nye O
ndi O
otu O
nhoputa O
goodluck B-PER
jonathan I-PER

uloikpe O
anyi O
naezigarii O
ndi O
zuru O
obere O
ohi O
nulo O
mkporo O
kwa B-DATE
ubochi I-DATE

sitekwa O
namamikpe O
nke O
sineto O
kalu B-PER

nke O
kasi O
mkpa O
aga O
ahazighari O
na O
nuchaa O
ndi O
otu O
efcc B-ORG

nikpeazu O
ka O
sineto O
kalu B-PER

jere O
mkporo O
okwu O
megidere O
femi B-PER
fani-kayode I-PER

o O
buru O
na O
ikpe O
maa O
ha O
ha O
gaakwu O
ego O
niile O
ha O
weere O
nuzo O
ezighi O
ezi O
ma O
tinye O
ha O
nulo O
mkporo O
afo B-DATE
ole I-DATE
na I-DATE
ole I-DATE

nkea O
bu O
uzo O
mbu O
iji O
wepu O
mpu O
na O
naijiria B-LOC

oshiomhole O
goofed O
uloaku B-ORG
nke I-ORG
standard I-ORG
chartered I-ORG

kwuru O
na O
o O
bughi O
ulooru O
ndi O
ndida O
afrika O

otu O
o O
di O
standard B-ORG
chartered I-ORG

gwara O
ndi O
mgbasaozi O
sahara O

uloaku B-ORG
standard I-ORG
chartered I-ORG
nke I-ORG
naijiria I-ORG
limited I-ORG

bu O
nke O
standard B-ORG
chartered I-ORG
plc I-ORG

otu O
british O

uloaku O
standard B-ORG
chartered I-ORG

onyeisi O
oche O
nke O
ngalaba O
ndorondoro O
ochichi O
naachi O
ugbua O
all B-ORG
progressive I-ORG
congress I-ORG

na O
o O
bu O
ulooru O
nke O
ndida B-LOC
afrika I-LOC

naegbu O
ndi O
naijiria O

na O
ndi O
mba O
ozo O
bi O
nala O
ha O
gwara O
goomenti O
ndi O
naijiria O

ka O
ha O
were O
ulooru O
niile O
ndi O
ndida O
afrika O

oshiomhole B-PER

ekwuola O
anyi O
matakwara O
na O
uloaku B-ORG
standard I-ORG
chartered I-ORG

na O
uloaku B-ORG
stanbic I-ORG

bu O
uloaku O
ndi O
ndida O
afrika O

ndi O
naijiria O

oge O
eruola O
inye O
ha O
oso O
ka O
uloaku O
ndi O
naijiria O

ha O
gaechekwaba O
otutu O
uru O
ma O
anyi O
weta O
azumahia O
ndia O
nye O
ndi O
naijiria O

otu O
o O
di O
standard B-ORG
chartered I-ORG

gwara O
ndi O
mgbasaozi O
sahara O

uloaku B-ORG
standard I-ORG
chartered I-ORG
nke I-ORG
naijiria I-ORG
limited I-ORG

bu O
nke O
standard B-ORG
chartered I-ORG
plc I-ORG

otu O
british O

standard B-ORG
chartered I-ORG
plc I-ORG

bu O
okacha O
ibe O
nuloaku O
mbauwa O
dika O
ndi O
london B-LOC

hong B-LOC
kong I-LOC

na O
ulo O
mgbanwe O
mumbai B-LOC

o O
ruola O
oru O
ihe O
kariri B-DATE
afo I-DATE
otu I-DATE
nari I-DATE
na I-DATE
iri I-DATE
ise I-DATE

notutu O
uloahia O
nke O
mbauwa O
ma O
rite O
ihe O
kariri O
pacenti O
iri O
iteghete O

dika O
uru O
na O
mba O
eshia B-LOC

afrika B-LOC

na O
etiti B-LOC
owuwa I-LOC
anyanwu I-LOC

goomenti O
nke O
steeti O
osun O
enyela O
iwu O
imechi O
uloakwukwo O
baptist B-ORG
high I-ORG
school I-ORG

gbodofon B-ORG

oshogbo B-LOC

komishona O
nke O
agumakwukwo O
maazi O
oladoyin B-PER
folorunsho I-PER

nwata O
akwukwo O
nke O
rioro O
ka O
ahapu O
ikwu O
aha O
ya O
gwara O
ndi O
nta O
akuko O
that O
ogu O
a O
malitere O
nubochi O
wednesde B-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE

o O
kwuru O
anyi O
huru O
otutu O
umuakwukwo O
nubochi O
wednesde B-DATE

o O
bu O
ezie O
o O
siri O
ike O
otu B-DATE
onwa I-DATE

na O
furaidee B-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE

nzaghachi O
anyi O
banyere O
iwere O
okwu O
sowore B-PER

site O
naka O
attorneygeneral O
nke O
ala O
anyi O
nke O
sitere O
naka O
femi B-PER
falana I-PER

o O
bughi O
inapu O
nihi O
na O
o O
bu O
attorneygeneral O
nke O
ala O
anyi O
na O
minista O
nke O
ikpe O
ziri O
ezi O
abubakar B-PER
malami I-PER

san O

bu O
onye O
dere O
okwu O
omoyele B-PER
sowore I-PER

ma O
degara O
ya O
dr O
hassan B-PER
liman I-PER

mana O
nilegara O
anya O
maka O
mmebi O
uloikpe O
site O
naka O
ndi O
sss B-ORG

ji O
ngwaogu O
agf B-ORG

ekpebiela O
ichu O
otu O
ndi O
ikpe O
ahu O
ma O
mee O
ka O
ndi O
dpp B-ORG

dika O
mgbazi O
onu O
biara O
na O
amamikpe O
agaghi O
adiri O
sowore B-PER

site O
nihe O
ngosi O
igbaama O
nuloikpe O
ndi O
sss B-ORG

otu O
o O
di O
inu O
maka O
okwu O
a O
aburula O
nke O
ebughariri O
rue O
n'ubochi B-DATE
nke I-DATE
iri I-DATE
abuo I-DATE
n'onwa I-DATE
februwari, I-DATE
n'afo I-DATE
2020 I-DATE

ka O
o O
doro O
anya O
na O
okwu O
ahu O
agaghi O
enwe O
isi O
ndi O
sss B-ORG

naagba O
mbo O
inweta O
akaebe O
iji O
memina O
sowore B-PER

nagbanyeghi O
ntuziaka O
ka O
agf B-ORG

lebanye O
okwu O
ahu O
anya O
ndi O
sss O
kporo O
sowore O
maka O
ogologo O
ajuju O
onu O
nke O
awa B-DATE
ano I-DATE

nubochi O
toozude B-DATE

ogologo O
ajuju O
ahu O
banyere O
njiko O
di O
netiti O
sowore O
na O
ndi O
otu O
boko B-ORG
haram I-ORG

ipob B-ORG

na O
imn B-ORG

nomumatu O
nke O
sowore B-PER

onye O
otu O
ndi O
mgbachi O
ikpe O
maazi O
abubakar B-PER
marshal I-PER

o O
kwukwara O
ihe O
yiri O
nkato O
na O
nkwado O
obasanjo B-PER

nye O
nhoputa O
atiku B-PER

wole B-PER
soyinka I-PER

naani O
nobel O
laureate O
nke O
naijiria B-LOC

o O
kwukwara O
ihe O
yiri O
nkato O
na O
nkwado O
obasanjo B-PER

nye O
nhoputa O
atiku B-PER

onye O
amara O
nke O
oma O
nihe O
banyere O
ederede O
kwuru O
okwu O
nonodu O
nkuzi O
n O
abuja B-LOC

nubochi O
wednesde B-DATE

ma O
o O
kpoghi O
aha O
obasanjo B-PER

o O
juru O
ajuju O
banyere O
mgbanwe O
obi O
onyeisi O
ala O
chiburu O
nke O
dika O
onodu O
obasanjo B-PER

O O
buru O
na O
onye O
noro O
n'okwa O
afo B-DATE
asato I-DATE

, O
akuzierela O
obodo O
ihe O
afo B-DATE
asato I-DATE

ma O
ka O
nkea O
gasiri, O
gaa O
n'ihu O
izi O
echiche O
ndi O
mmadu O
ihe O
n'otu O
uzo O
ma O
na-asi O
naani O
'Nkea O
bu O
ekwensu O
si O
okummuo', O
kwa B-DATE
afo I-DATE

, O
n'afo O
asato O
n'okwa O
nakwa O
otutu O
afo O
ka O
ochichi O
gasiri O
na-asi O
nke O
a O
bu O
ekwensu O
ma O
otu B-DATE
ubochi I-DATE

obasanjo O
akatoola O
atiku B-PER
rinne I-PER

onye O
nke O
bu O
osote O
ya O
mgbe O
o O
chiri O
afo B-DATE
asato I-DATE

noge O
o O
di O
obasanjo B-PER

kwuru O
na O
chukwu O
agaghi O
agbaghara O
ya O
ma O
o O
buru O
na O
o O
kwado O
atiku B-PER

otu O
o O
di O
o O
chighariri O
nafo O
2018 B-DATE

mgbe O
o O
binyere O
aka O
nye O
atiku B-PER
abubakar I-PER

niganiihu O
nokwu O
nkuzi O
ahu O
nke O
isiokwu O
ya O
bu O
naijiria O
2019 B-DATE

o O
gara O
nihu O
noge O
onyeisi O
gara O
aga O
o O
nwere O
okwu O
asiri O
na O
m O
kwuru O
nke O
si O
na O
o O
di O
onyeisiala O
jonathan B-PER

e O
nweela O
owara O
na O
facebook O
nke O
eji O
aha O
m O
mepe O
ma O
site O
na O
mgbe O
rue O
na O
mgbe O
a O
na O
m O
enweta O
ozi O
nke O
naasi O
wole B-PER
soyinka I-PER

a O
maghi O
m O
ebe O
o O
rurula O
ma O
ha O
ewepula O
ya O
ma O
obu O
na O
o O
di O
nelu O
tebulu O
onyeisi O
ala O
ma O
o O
nweghi O
ihe O
obula O
m O
kwuru O
nubochi O
taa B-DATE

o O
buru O
na O
ndi O
mmadu O
choro O
obara O
ha O
banye O
boko B-ORG
haram I-ORG

o O
bughi O
iji O
ulo O
omebe O
iwu O
eweputa O
ohere O
igbu O
mmadu O
maka O
ikwu O
uche O
ha O
dika O
khashoggi B-LOC

o O
kwukwara O
mkpa O
o O
di O
ka O
ndi O
interpol B-ORG

soyinka O
weputara O
oge O
ma O
kwuo O
okwu O
banyere O
ihe O
ekwumekwu O
putara O
ihe O
nke O
rotimi B-PER
amaechi I-PER

n O
abali B-DATE
abuo I-DATE
ma I-DATE
obu I-DATE
ato I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE

aga O
eme O
elimozu O
pius B-PER
adesanmi I-PER

nubochi O
satodee B-DATE

adesanmi O
nke O
amuru O
nonwa O
february B-DATE
27, I-DATE
1972 I-DATE

bu O
onye O
dere O
akwukwo O
amaara O
nke O
oma O
bu O
naija B-LOC

no O
dey O
carry O
last O
mkpokota O
ederede O
nkato O
nke O
afo O
2015 B-DATE

ezinaulo O
prof B-PER
pius I-PER
adesanmi I-PER

nwuru O
anwu O
ekwuputala O
maka O
elimozu O
nwa O
afo O
naijiria O

nke O
guru O
akwukwo O
ndi O
kanada O

ode O
akwukwo O
onye O
edemede O
nke O
nwuru O
n'abali B-DATE
nke I-DATE
iri I-DATE
n'onwa I-DATE
maachi I-DATE
n'afo I-DATE
2019 I-DATE

e O
ugboelu B-ORG
nke I-ORG
etiopia I-ORG

adesanmi O
nke O
amuru O
nonwa O
february B-DATE
27, I-DATE
1972 I-DATE

bu O
onye O
dere O
akwukwo O
amaara O
nke O
oma O
bu O
naija B-LOC

no O
dey O
carry O
last O
mkpokota O
ederede O
nkato O
nke O
afo O
2015 B-DATE

adesanmi O
so O
notu O
nime O
ndi O
french B-ORG
institute I-ORG
for I-ORG
research I-ORG

n O
africa O
site O
nafo O
1993 O
rue O
1997 O
na O
french O
institute O
nke O
ndida O
afrika B-LOC

n'afo B-DATE
1998 I-DATE
na I-DATE
2000 I-DATE

malite O
nafo O
2002 B-DATE

rue O
2005 B-DATE

o O
bu O
osote O
okammuta O
na O
comparative O
literature O
na O
mahadum B-ORG
steeti I-ORG
pennsylvania I-ORG

united B-LOC
states I-LOC

nafo O
2006 B-DATE

o O
sonyere O
mahadum B-ORG
carleton I-ORG

di O
n O
ottawa B-LOC

canada B-LOC

o O
bu O
onye O
ntuziaka O
nke O
mahadum B-ORG
institute I-ORG
of I-ORG
african I-ORG
studies I-ORG

ndi O
otu O
egwuregwu O
na O
ndi O
nkuzi O
nke O
southampton B-ORG

gaatuko O
ego O
maka O
okpu O
iteghete O

ndi O
leicester B-LOC
city I-LOC

southampton O
soro O
mpi O
nke O
ndi O
bu O
champions O
league O

city O
nagba O
nke O
ano O
na O
asomumpi O
ahu O
na O
tuuzude O
ma O
ha O
alaghachila O
ebe O
ahu O
na O
satode B-DATE

maka O
asomumpi O
premier O
league O

ndi O
otu O
egwuregwu O
na O
ndi O
nkuzi O
nke O
southampton B-ORG

gaatuko O
ego O
site O
nubochi O
friday O
gara O
aga O
rue O
na O
ntoala O
ndi O
nso O

na O
mmalite O
nke O
igbaputa O
onwe O
ha O
site O
na O
mmeri O
nke O
okpu O
iteghete O

ndi O
leicester B-LOC
city I-LOC

asomumpi O
nke O
furaide O
nke O
manchester B-ORG
united I-ORG

ji O
okpu O
iteghete O

asaghi O
otu O
zi O
ipswich O
mmonwu O
na O
trafford O
ochie O

nonwa O
maachi B-DATE
n'afo I-DATE
1995 I-DATE

onye O
nwe O
saints O
ralph B-PER
hassenhuttl I-PER

nke O
nabatara O
mweda O
nala O
nwere O
oru O
iwuli O
mmuo O
ndi O
egwuregwu O
ya O
maka O
njem O
abuo O

na O
manchester B-LOC
city I-LOC

n'izuuka B-DATE
a I-DATE

southampton O
soro O
mpi O
nke O
ndi O
bu O
champions O
league O

city O
nagba O
nke O
ano O
na O
asomumpi O
ahu O
na O
tuuzude O
ma O
ha O
alaghachila O
ebe O
ahu O
na O
satode B-DATE

nokwu O
otu O
ahu O
kwuru O
ndi O
otu O
egwu O
boolu O
mbu O
na O
ndi O
nzuki O
nke O
southampton B-ORG

amaala O
okwa O
na O
ha O
gaatu O
ego O
oru O
ha O
site O
na O
furaide B-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE

nye O
ndi O
saints B-ORG
foundation I-ORG

ndi O
otu O
ahu O
anororari O
na O
staplewood B-ORG
campus I-ORG

na O
ngwucha B-DATE
izuuka I-DATE
a I-DATE

dika O
mmalite O
nye O
nkea O
otu O
ahu O
ekpebiela O
na O
ha O
gaatu O
ego O
oru O
ha O
site O
nubochi O
asompmpi O
saints B-ORG
foundation I-ORG

ndi O
uweojii O
nwuchiri O
onye O
oru O
uloaku B-ORG
wema I-ORG

nnwuchi O
ahu O
bu O
nke O
emere O
ka O
oru B-ORG
ugbo I-ORG
green I-ORG
grace I-ORG

ma O
maa O
ha O
otutu O
ikpe O
n O
uloikpe B-ORG
elu I-ORG
nke I-ORG
ikeja I-ORG

ikeja O
high O
court O
nke O
lagos B-LOC

komishona O
ndi O
uweojii O
nke O
steeti B-LOC
lagos I-LOC

zubairu B-PER
muazu I-PER

vanguard B-ORG

ulo O
ndi B-ORG
uweojii I-ORG
nke I-ORG
steeti I-ORG
lagos I-ORG

anwuchiela O
and O
jide O
maazi O
oluwaseun B-PER
akadiri I-PER

maazi O
tunde B-PER
olafimihan I-PER

and O
olufemi B-PER
samuel I-PER

ndi O
oru O
uloaku B-ORG
wema I-ORG
nke I-ORG
naijiria I-ORG
plc I-ORG

na O
ulo O
ekpere O
nke O
mba O
uwa O

nihe O
banyere O
nkwekorita O
nke O
nnyefe O
ha O
na O
ndi O
oruugbo O
nke O
green B-ORG
grace I-ORG
market I-ORG
nigeria I-ORG
limited I-ORG

nnwuchi O
ahu O
bu O
nke O
emere O
mgbe O
ndi O
oruugbo O
nke O
green O
grace O

biakwutere O
ndi O
uweojii O
ma O
nye O
mkpesa O
megide O
ha O
n O
uloikpe B-ORG
elu I-ORG
nke I-ORG
ikeja I-ORG

lagos B-LOC

etu O
o O
di O
maazi O
oluwaseun B-PER

na O
ndi O
ozo O
ana O
enyo O
enyo O
aburula O
ndi O
ahapuru O
ma O
naeche O
ubochi O
aga O
anu O
ikpe O
megidere O
uloaku O
nke O
wema B-ORG
naijiria I-ORG
plc I-ORG

oriaku O
olubimpe B-PER

maazioriaku O
olusola B-PER
toheebah I-PER

taidol B-PER

oriaku O
siyanbola B-PER
olubimpe I-PER

onye O
nke O
uloaku B-ORG
wema I-ORG

were O
noru O
na O
ngalaba O
nke O
iderodu B-LOC

ikorodu O
nulooru O
nke O
maazioriaku O
olusola B-PER
toheebah I-PER

ghoghiri O
ndi O
oruugbo O
nke O
green B-ORG
grace I-ORG
ltd I-ORG

ulooru O
transcon B-ORG
integrated I-ORG
business I-ORG
limited I-ORG

site O
na O
nnwuchi O
ahu O
akaraozi O
nke O
ndi B-ORG
oruugbo I-ORG
nke I-ORG
green I-ORG
grace I-ORG

bu O
nke O
edebanyere O
n'uloaku B-ORG
nke I-ORG
wema I-ORG

ndi O
nlekota O
nke O
green O
grace O
farmers O

naebo O
ndi O
transcon B-ORG
integratedbusiness I-ORG
limited I-ORG

ebubo O
igwu O
wayo O
naha O
ndi O
uloahia O
green B-ORG
grace I-ORG
ltd I-ORG

site O
niji O
isi O
leta O
ndi O
ulooru O
green B-ORG
grace I-ORG

ikpe O
a O
aburula O
nke O
ebughariri O
rue O
ubochi B-DATE
iri I-DATE
na I-DATE
abuo I-DATE
nke I-DATE
onwa I-DATE
disemba I-DATE

onye O
nlele O
ule O
nke O
politeknnic B-ORG

enwetala O
ije O
mkporo O
afo B-DATE
iri I-DATE
abuo I-DATE

inye O
ikpe O
okaikpe O
abdulmalik B-PER

kwuru O
na O
ndi O
ikpe O
mara O
gaeje O
mkporo O
afo B-DATE
ano I-DATE

na O
ikpe O
obula O
mara O
ha O
nke O
mere O
ya O
na O
mgbako O
afo B-DATE
iri I-DATE
abuo I-DATE

olanrewaju B-PER
kayode I-PER

onye O
nlele O
ule O
mbiachara O
nke O
politeknnic O
nke O
ibadan B-LOC

enwetala O
ije O
mkporo O
afo B-DATE
iri I-DATE
abuo I-DATE

kayode O
bu O
onye O
amara O
ikpe O
site O
naka O
ndi O
independent B-ORG
corrupt I-ORG
practices I-ORG

and O
other O
related O
offences O
commission O
icpc B-ORG

nonwa O
juun B-DATE
afo I-DATE
2006 I-DATE

e O
nyere O
ya O
ntaramahuhu O
site O
naka O
okaikpe O
joyce B-PER
abdulmalik I-PER

nke O
uloikpe B-ORG
elu I-ORG
nke I-ORG
etiti I-ORG

di O
na O
ibadan B-LOC

inye O
ikpe O
okaikpe O
abdulmalik B-PER

kwuru O
na O
ndi O
ikpe O
mara O
gaeje O
mkporo O
afo B-DATE
ano I-DATE

na O
ikpe O
obula O
mara O
ha O
nke O
mere O
ya O
na O
mgbako O
afo B-DATE
iri I-DATE
abuo I-DATE

ntaramahuhu O
ahu O
bu O
nke O
gaamalite O
site O
n'ubochi B-DATE
nke I-DATE
iri I-DATE
abuo I-DATE
n'onwa I-DATE
juun I-DATE
n'afo I-DATE
2016 I-DATE

kayode O
bu O
onye O
nlele O
ule O
mbiachara O
ma O
buru O
onye O
naenye O
akara O
nule O
ngalaba B-ORG
nke I-ORG
accountancy I-ORG
nke I-ORG
politeknic I-ORG
nke I-ORG
ibadan I-ORG

onyeisi O
ala O
buhari B-PER

govano O
ato O

ndi O
ugwu O
fepuru O
jee O
ala O
saudi B-LOC
arabia I-LOC

emume O
ahu O
bu O
kwesiri O
idi O
malite O
n'ubochi B-DATE
nke I-DATE
iri I-DATE
abuo I-DATE
na I-DATE
iteghete I-DATE
nke I-DATE
onwa I-DATE
oktoba I-DATE
rue I-DATE
ubochi I-DATE
nke I-DATE
iri I-DATE
ato I-DATE
na I-DATE
otu I-DATE

buhari B-PER

sonyere O
na O
mkparitauka O
nke O
gini O
ozo O
nye O
azumahia O
mbauwa O

onyeisi O
muhammadu B-PER
buhari I-PER

gaesi O
naijiria B-LOC

jee O
saudi B-LOC
arabia I-LOC

nubochi O
taa B-DATE

maka O
ezumezu O
agba O
nke O
ato O

nke O
aro O
nchekwa O
odiniihu O
future O
investement O
initiative O

nke O
saudi O
arabia O
investment O
fund O

garba B-PER
shehu I-PER

ihe O
emereme O
ahu O
gaadi O
site O
n O
ubochi B-DATE
nke I-DATE
iri I-DATE
abuo I-DATE
na I-DATE
iteghete I-DATE
n'onwa I-DATE
oktoba I-DATE
rue I-DATE
n'abali I-DATE
nke I-DATE
iri I-DATE
ato I-DATE
na I-DATE
otu I-DATE

aahuta O
onyeisiala O
buhari B-PER

na O
nsonye O
mkparitauka O
nisiokwu O
gini O
ozo O
banyere O
azumahia O
mbauwa O

ihe O
emereme O
ubochi B-DATE
ato I-DATE

ahu O
bu O
nke O
ndi O
nchikoba O
ulo O
alakuba O
abuo O

gaahazi O
king O
salman B-PER
bin I-PER
abdulaziz I-PER

nke O
saudi B-LOC
arabia I-LOC

ma O
crown B-PER
prince I-PER
mohammed I-PER
bin I-PER
salman I-PER
bin I-PER
abdulaziz I-PER

dika O
onyeisi O
oche O
osote O
premier O
onyeisi O
nke O
ulo B-ORG
nke I-ORG
akunauba I-ORG
na I-ORG
ihe I-ORG
banyere I-ORG
mmepe I-ORG
na I-ORG
pif I-ORG

buhari B-PER

bu O
onye O
nke O
govano O
babagana B-PER
zulum I-PER

nke O
steeti O
borno O
govano O
abubakar B-PER
bagudu I-PER

nke O
steeti O
kebbi O
na O
govano O
aminu O
bello O
masari O
nke O
steeti B-LOC
katsina I-LOC

ozokwa, O
ndi O
ga-esonyekwa O
ya O
bu O
minista O
nke O
steeti, O
ihe O
banyere O
mba O
ofesi O

, O
zubairu B-PER
dada I-PER

, O
minista O
nke O
ulo O
mmeputa, O
azumahia O
na O
nchekwa, O
niyi B-PER
adebayo I-PER

, O
minista O
nke O
steeti, O
petroleum O
resources, O
timipre B-PER
sylva I-PER

, O
minister O
of O
communications, O
ibrahim B-PER
pantami I-PER

, O
the O
national O
security O
adviser, O
major O
general O
babagana B-PER
monguno I-PER

(retd), O
daireto O
jenaral, O
ndi O
amamuihe O
nke O
ala O
' O
national B-ORG
intelligence I-ORG
agency I-ORG

', O
ambasado O
ahmed B-PER
rufa'i I-PER
abubakar I-PER

, O
na O
manejin O
daireto O
nke O
otu, O
nigerian B-ORG
national I-ORG
petroleum I-ORG
corporation I-ORG

( O
nnpc B-ORG

), O
mele B-PER
kolo I-PER
kyari I-PER

o O
buru O
na O
emesia O
ogbako O
ahu O
na O
riyadh B-PER

buhari B-PER

gaeje O
makkah B-LOC

nke O
ndi O
nnokete O
ya O
gaesonyere O
ya O
iji O
merube O
emume O
umrah B-PER

pilgrimage O
nke O
opekata O
mpe O
tupu O
o O
laghachi O
abuja B-LOC

dika O
onyeisi O
buhari B-PER

sonyeere O
pdp O
site O
naka O
sonala B-PER
olumhense I-PER

nke O
bu O
ezikokwu O
bu O
na O
site O
na O
ndi O
nlekota O
nke O
buhari B-PER

sonala B-PER
olumhense I-PER

netiti O
1980 O
emetere O
m O
enyi O
otu O
onye O
agha O
ukwu O
ndi O
naijiria O

amaara O
dika O
akpa O
ojii O

ezigbo O
aha O
ya O
bu O
benjamin B-PER
adekunle I-PER

nwoke O
pere O
mpe O
onye O
nke O
nwere O
ugwu O
maka O
igbu O
otutu O
mmadu O
n'oge B-DATE
agha I-DATE

oge O
anyi O
huru O
abu O
m O
onye O
ngughari O
nke O
akwukwo O
ozi O
nke O
izu O
ulooru O
anyi O
dikwa O
na O
surulere B-LOC

n O
otu O

mgbado O
ukwu O
i O
gaebinye O
aka O
maka O
ya O
ma O
weghachi O
ya O
tupu O
izuuka B-DATE
abuo I-DATE
gachara I-DATE

black B-ORG
scorpion I-ORG

nkea O
bu O
ihe O
biara O
m O
nuche O
n'izuuka B-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE

mgbe O
m O
guru O
aha O
ndi O
nlekota O
nke O
onyeisi O
muhammadu B-PER
buahri I-PER

amaghi O
m O
ubochi O
ikpeazu O
buhari B-PER

inye O
mkpesa O
nzuzo O
banyere O
ahuike O
ya O
amaghi O
m O
ubochi O
ikpeazu O
buhari B-PER

maka O
na O
o O
buru O
na O
buhari B-PER

dika O
etu O
esiri O
nwee O
nkebi O
netiti O
okwu O
ya O
na O
omume O
ya O
kamgbe B-DATE
afo I-DATE
ano I-DATE

ndeputa O
ahu O
gunyere O
aha O
otutu O
ndi O
naijiria O

ee O
buhari B-PER

buhari B-PER

ahu O
onye O
nke O
kwuru O
na O
otutu O
nime O
ha O
emeghi O
nke O
oma O
nagba O
nke O
mbu O

nihi O
na O
ha O
buuru O
ya O
ndi O
obia O
mgbe O
o O
hoputara O
ha O
onye O
nke O
o O
were O
onwa B-DATE
ise I-DATE

nkea O
mere O
m O
ji O
kwuo O
n O
afo B-DATE
abuo I-DATE
na I-DATE
okara I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE

si O
ochichi O
buhari B-PER

aburula O
ihe O
ochi O
na O
ike O
ime O
ihe O
di O
mma O
na O
naijiria B-LOC

nime O
otutu B-DATE
izuuka I-DATE

tupu O
o O
mee O
nhoputa O
buhari B-PER

ahu O
kwa O
nke O
nurula O
iyi O
ime O
ka O
uwa O
mara O
na O
naijiria B-LOC

nokpuru O
nlekota O
buhari B-PER

nokpuru O
buhari B-PER

otu O
all O
progressive O
congress O

o O
bu O
otu O
pati O
ebe O
ndi O
nna O
ndorondoro O
naenwe O
steeti O
ma O
naeburu O
ego O
ndi O
mmadu O
dika O
bola B-PER
tinubu I-PER

nke O
lagos B-LOC

na O
adams B-PER
oshiomhole I-PER

oshiomhole O
ahu O
kwa O
nke O
bu O
onyeisi O
oche O
ndi O
apc B-ORG

ugbua O
kowara O
nkwenye O
nke O
otu O
paati O
ahu O
noge O
ogbako O
nobodo O
benin B-LOC

nonwa O
jenuwari B-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE

enweghi O
naijiria B-LOC

ee O
ngwangwa O
i O
banyere O
apc B-ORG

nokpuru O
buhari B-PER

akwukwo O
nkato O
nke O
ndi O
maara O
buhari B-PER

naefu O
n'otu B-DATE
ntabianya I-DATE

dika O
nokwu O
govano O
abuo O

chiburulandi O
minista O
buuru O
ego O
steeti O
lagos B-LOC

nokpuru O
buhari B-PER

aga O
ejide O
govano O
nonyoonyo O
ebe O
o O
naezunye O
akwukwo O
nde O
dola O

nuwe O
mwuda O
ya O
dika O
nokwu O
govano O
steeti O
kano B-LOC

abdullahi B-PER
ganduje I-PER

ma O
o O
bu O
i O
buru O
govano O
chibururi O
dika O
danjuma B-PER
goje I-PER

nke O
nweere O
onwe O
ya O
na O
nnwale O
ndi O
efcc B-ORG

nihi O
na O
enwere O
naani O
apc B-ORG

nokpuru O
buhari B-PER

nokpuru O
buhari B-PER

nokpuru O
buhari B-PER

nochichi O
buhari B-PER

nleanya O
emeela O
ka O
o O
doo O
anya O
na O
ndi O
oru O
otu O
buhari B-PER

rotimi B-PER
amaechi I-PER

amaara O
m O
ndi O
ochichi O
ndi O
buuru O
oke O
ogaranya O
notu O
ntabianya O
ma O
nkea O
bu O
ego O
ha O
kwesiri O
iji O
ruo O
okporouzo O
ma O
weta O
ihe O
ndi O
gaenyere O
ndu O
ndi O
mmadu O
aka O
o O
gwara O
otu O
ndi O
umu O
ntorobia O
ndi O
naijiria O

ma O
mara O
na O
ha O
di O
naani O
ndi O
minista O
asaa O

nokwa O
ahu O
kamgbe O
afo B-DATE
iri I-DATE
abuo I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE

kedu O
otu O
nime O
ha O
bara O
ogaranya O
ukwu, O
nke O
maazi O
aquila B-PER

ka O
o O
kwukwara O
na O
amaechi B-PER

kwuru O
nke O
a O
ka O
awa B-DATE
iri I-DATE
abuo I-DATE
na I-DATE
ano I-DATE

gasiri O
mgbe O
buhari B-PER

kwere O
nkwa O
na O
apc B-ORG

gaadoputa O
ndi O
naijiria O
mmadu O
otu O
nde O

nolulu O
ubiam O
nime O
afo B-DATE
iri I-DATE

nke O
bu O
eziokwu O
bu O
na O
site O
nebumnobi O
ndi O
nnlkota O
nke O
british O

o O
buru O
na O
anyi O
egbughi O
mpu O
mpu O
egbuo O
naijiria B-LOC

o O
di O
mma O
o O
meghi O
ma O
obu O
choo O
ime O
ya O
ma O
ugbua O
ozuzo O
ahu O
ebiela O
o O
doola O
anya O
ebe O
akuko O
ndi O
naijiria O

ugbua O
ha O
ewezugala O
nke O
ahu O
nuzo O
ma O
nke O
foduru O
bu O
irio O
ndi O
pdp B-ORG

iwu O
ikpe O
ndi O
dss O
ikpe O
maka O
mwakpo O
uloikpe O

site O
naka O
ndi B-ORG
omebeiwu I-ORG
naijiria I-ORG

onye O
uweojii O
nzuzo O
ejeela O
nebe O
ahu O
maka O
ikpurughari O
onye O
nka O
ochichi O
onye O
kwuo O
uche O
ya O
na O
onye O
nta O
akuko O
omoyele O
sowore O
onye O
nke O
ana O
ekpe O
ikpe O
nke O
goomenti O
ndi O
naijiria O

ndi O
omebeiwu O
ndi O
naijiria O

adila O
njikere O
inyocha O
mwakpo O
nke O
awakporo O
uloikpe O
ukwu O
nke O
etiti O
federal O
high O
court O
di O
nabuja O
site O
naka O
ndi O
ngalaba O
state O
services O
nubochi O
furaide B-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE

na O
ngosiputa O
dss O
nke O
maazi O
bichi B-PER

oge O
eruola O
ka O
maazi O
yusuf B-PER
bichi I-PER

anyi O
choro O
ka O
o O
ritue O
osooso O
dika O
onyeisi O
nke O
dss B-ORG

anyi O
chokwara O
ka O
ndi O
dss B-ORG

nwa O
sade B-PER
adu I-PER

daalu O
maka O
ino O
nakuku O
m O
n O
onwa B-DATE
isii I-DATE
ndia I-DATE

nwa O
ogu O
egwu O
nke O
british O

naijiria O
sado B-PER
adu I-PER

izaak B-PER

nozi O
mmetuta O
ya O
n O
instagram B-ORG

nubochi O
toozude B-DATE

izaak B-PER

nke O
bu O
naani O
otu O
nwa O
nke O
ogu O
egwu O
mkpuruobi O
site O
na O
mmekorita O
ya O
na O
onye O
mmeputa O
egwu O
rege O
bob B-PER
morgan I-PER

gosiputara O
obi O
ekele O
ya O
nye O
adu B-PER

daalu O
maka O
ino O
nakuku O
m O
n O
onwa B-DATE
isii I-DATE
ndia I-DATE

nafo O
2016 B-DATE

izaak B-PER

putara O
dika O
nwoke O
ghooro O
nwaanyi O
nke O
danyere O
n'ubochi B-DATE
nke I-DATE
mputa I-DATE
mba I-DATE
niile I-DATE

john O
magufuli O
onyeisi O
ala O
nke O
mba O
tanzania O

magufuli B-PER

nke O
kwuputara O
naijiria B-LOC

na O
china B-LOC

o O
bu O
ya O
mere O
akunauba O
nke O
mba O
china B-LOC

aljazeera B-ORG

kpesara O
na O
kamgbe O
o O
weere O
okwa O
ochichi O
nafo O
2015 B-DATE

magufuli B-PER

agbapeela O
mkposa O
mwube O
ulo O
mmeputa O
industrialization O
campaign O
nke O
nyerela O
aka O
wulie O
akunauba O
nke O
naenye O
opekata O
mpe O
pasenti O
isii O
rue O
asaa O

imirikitimba O
ahula O
mwakpo O
nke O
uloahia O
ha O
na O
naijiria B-LOC

na O
dakwasi O
jonannesburg B-ORG
stock I-ORG
exchange I-ORG

tinyere O
ulo O
izisa O
ozi O
nke O
telecoms O
mtn B-ORG

onye O
nkowa O
na O
mergence O
investment O
managers O

na O
cape B-LOC
town I-LOC

odida B-LOC
anyanwu I-LOC
afirika I-LOC

nolwandle B-LOC
mthombeni I-LOC

ekwuola O
na O
ndi O
ozu O
ahia O
oke O
uloahia O
gaenweta O
oke O
mwakpo O
site O
na O
mwakpo O
nke O
ana O
eme O
azumahia O
odida O
anyanwu O
afirika O

nye O
mba O
di O
iche O
iche O
di O
na O
kontinenti O

imirikitimba O
ahula O
mwakpo O
nke O
uloahia O
ha O
na O
naijiria B-LOC

na O
dakwasi O
jonannesburg B-ORG
stock I-ORG
exchange I-ORG

tinyere O
ulo O
izisa O
ozi O
nke O
telecoms O
mtn B-ORG

o O
gwara O
bloomberg B-ORG
nke I-ORG
odida I-ORG
anyanwu I-ORG
afirika I-ORG

ndi O
ndu O
nke O
congo B-LOC

dr O
rwanda B-LOC

zambia B-LOC

naijiria B-LOC

na O
olenaole O
ndi O
ozo O
ekwenyeghi O
sonye O
na O
ogbako O
nke O
akunauba O
nke O
mba O
uwa O
world O
economic O
forum O
summi O

t O
nke O
emere O
na O
odida B-LOC
anyanwu I-LOC
afirika I-LOC

goomenti O
nke O
naijiria B-ORG
goomenti I-ORG

nke O
odida O
afirika O
ka O
ha O
kwuo O
ugwo O
itiaka O
nobi O
maka O
mmebi O
ha O
mere O
n O
azumaahia O

ihe O
uloahia O
kariri O
iri O
ise O

nke O
mba O
ndi O
ozo O
nke O
afirika O
gunyere O
naijiria B-LOC

bu O
nke O
awakporo O
ma O
zuo O
ohi O
site O
naka O
ndi O
odida O
anyanwu O
afirika O

egbuola O
otutu O
ndi O
naijiria O

mba O
no O
noria O
na O
emume O
nzuzo O
ya O
ahu O
adighi O
site O
naka O
erasmus B-PER
ikhide I-PER

okpukpo O
oku O
nke O
ndi O
mmadu O
ka O
ngalaba O
nke O
ndi O
oru O
steeti O
buru O
nke O
ewepuru O
site O
nemume O
nke O
ndi O
omebe O
iwu O
na O
uzo O
ozi O
site O
nukwu O
rue O
na O
nta O
kuzigharia O
kegharia O
ha O
notu O
ndi O
osote O
ndi O
agha O
dika O
ndi O
uwe O
ojii O
nke O
naijiria B-LOC

ndi O
dss B-ORG

mmadu O
dika O
peter B-PER
afunanya I-PER

aruola O
m O
oru O
noge O
gara O
aga O
izukiri O
ndi O
dss B-ORG

agaghi O
ndi O
mmadu O
iwu O
site O
naka O
ndi O
otu O
ozi O
nzuzo O
nke O
adighi O
edebe O
iwu O
nke O
adighi O
iche O
netiti O
boko B-ORG
haram I-ORG

na O
mwute O
peter B-PER
afunanya I-PER

bu O
onye O
mmeto O
aha O
nke O
dss B-ORG

site O
na O
nchekwa O
iberibe O
ya O
na O
nnukwu O
asi O
nke O
o O
tinyeworo O
nihe O
ngosi O
onyoonyoo O
di O
iche O
nke O
gosiputara O
mmeto O
nyere O
ulo O
ogbako O
nke O
ikpe O
na O
uloikpe O
di O
elu O
nke O
etiti O
di O
n O
abuja B-LOC

nubochi O
furaide B-DATE

site O
naka O
ndi O
dss B-ORG

o O
nweghi O
ike O
ikwu O
ihe O
kpatara O
ndi O
dss B-ORG

jiri O
nwuchighari O
omoyele B-PER
sowore I-PER

n'ihe B-DATE
erughi I-DATE
awa I-DATE
iri I-DATE
abuo I-DATE
na I-DATE
ano I-DATE

dika O
enyi O
nnunu O
o O
bu O
afunanya B-PER

liri O
isi O
ya O
na O
nke O
dss B-ORG

naja O
nekwughi O
okwu O
obula O
banyere O
onye O
nta O
akuko O
na O
ome O
nke O
ikike O
mmadu O
ahu O
anwuuru O
n'bizarre B-LOC

afunanya B-PER

kedu O
ihe O
bu O
oru O
ndi O
dss B-ORG

mgbe O
ndi O
otu O
nzuzo O
naegbu O
onwe O
ha O
ma O
na O
ebute O
aghara O
na O
mba O
a O
kwa B-DATE
ubochi I-DATE

gini O
mere O
dss B-ORG

oge O
eruola O
mgbe O
ndi O
ulo B-ORG
omebe I-ORG

ga O
elebanye O
anya O
niwu O
nke O
wubere O
dss B-ORG

maka O
inwe O
obi O
anuri O
imegide O
umu O
afo O
naijiria O

ndi O
dss B-ORG

ma O
ewepu O
ya O
umu O
afo O
naijiria O
gaeteta O
ura O
otu O
ubochi O
ma O
nu O
na O
ekperima O
ahu O
ewubela O
uloikpe O
nke O
aka O
ya O
ebe O
ha O
dss O
gaano O
mebige O
ndi O
naijiria O

simi B-PER

na O
victor B-PER
uwaifo I-PER

ezigbo O
akuko O
nke O
joromi B-PER

simi O
bu O
onye O
nke O
ekpere O
nuloikpe O
nego O
di O
naira O
nde O
iri O
ise O

maka O
mmebi O
site O
niji O
okwu O
joromi B-PER

negwu O
ya O
ma O
dika O
aha O
otu O

joromi B-PER

bu O
aha O
egwu O
mbu O

nke O
uwaifo B-PER

nyere O
egwu O
ya O
gara O
mba O
uwa O
nafo O
1979 B-DATE

sowore O
mwakpo O
nke O
uloikpe B-ORG

mputara O
nke O
odida O
ochichi O
onye O
kwuo O
uche O
ya O

anyi O
ahula O
ihe O
ngosi O
ndia O
ka O
ha O
naaribata O
nonodu O
otutu B-DATE
afo I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE

o O
bughi O
onwa B-DATE
olenaole I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE

omoyele B-PER
sowore I-PER

bbc B-ORG

onyeisi O
mba O
nke O
africa B-ORG
democratic I-ORG
congress I-ORG

ralph B-PER
nwosu I-PER

akatoola O
mkpuru O
nke O
onye O
nkwuwa O
ochichi O
onye O
kwuo O
uche O
ya O
na O
onye O
nta O
akuko O
omoyele B-PER
sowore I-PER

ngalaba B-ORG
nke I-ORG
oru I-ORG
steeti I-ORG

anwuchighariala O
sowore O
n O
uloikpe O
nke O
okaiwu O
ijeoma O
ojukwu O
nubochi O
furaide B-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE

omume O
a O
aburula O
nke O
butere O
nkato O
site O
notu O
ime O
obodo O
na O
nke O
mba O
ofesi O
mana O
goomenti O
nke O
ndi O
naijiria O

site O
najuju O
onu O
nke O
punch B-ORG

nwosu B-PER

ha O
ahula O
ihe O
ngosi O
naaribakwute O
anyi O
kamgbe O
otutu B-DATE
afo I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE

o O
bughidi O
n O
onwa B-DATE
olenaole I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE

nokwu O
ya O
nubochi O
tuuzude B-DATE

banky-w O
kowara O
naijiria O

o O
kwuru O
obi O
bu O
m O
naani O
ekele O
etu O
ulo O
ikpe O
anyi O
siri O
mee O
ihe O
kwesiri O
site O
nitoghapu O
omoyele B-PER
sowore I-PER

naijiria B-LOC

i O
kwesighi O
ibu O
onye O
so O
eme O
nhoputa O
maobu O
onye O
weputara O
onwe O
ya O
maka O
sowore B-PER

ikike O
ikwu O
okwu O
na O
ikike O
njeghari O
iwe O
bu O
ezigbo O
ikike O
nke O
nwa O
afo O
naijiria O

ka O
chukwu O
gbaa O
ume O
kasie O
obi O
ma O
gozie O
sowore B-PER

nwunye O
ya O
na O
ezinaulo O
ya O
dika O
ha O
naagabiga O
ubochi B-DATE
ojoo I-DATE
ndi I-DATE
a I-DATE

naani O
na O
ha O
nwere O
amamikpe O
site O
nigba O
mbo O
ikwu O
okwu O
banyere O
odiniihu O
nke O
naijiria B-LOC

irinyemi O
kwuru O
na O
ntoala B-ORG
nke I-ORG
agumaakwukwo I-ORG
efu I-ORG
nke I-ORG
sowore I-ORG

nke O
nyerela O
otutu O
nne O
na O
nna O
aka O
izije O
umu O
ha O
akwukwo O
akwusila O
kamgbe O
akpuuru O
ma O
jide O
ya O
site O
naka O
ndi O
dss B-ORG

igwe O
akwukwo O
na O
steeti B-LOC
ondo I-LOC

ejeela O
njeghari O
iwe O
maka O
njide O
nke O
onye O
nkwuwa O
ochichi O
onye O
kwuo O
uche O
ya O
na O
onye O
mbiputa O
mkpesasahara O

omoyele B-PER
sowore I-PER

site O
naka O
ndi O
ngalaba O
oru O
steeti O

umuakwukwo O
nokoroto O
nke O
otu B-ORG
mba I-ORG
nke I-ORG
umuakwukwo I-ORG
kiribo I-ORG

kwuru O
na O
njide O
nke O
sowore B-PER

bu O
nke O
ndi O
huru O
ndi O
naijiria O

ndi O
ngaghari O
iwe O
ahu O
gara O
rue O
obodo O
idepe B-LOC

nokpuru O
ochichi O
okitipupa B-PER

nke O
steeti O
ahu O
naagu O
egwu O
idinootu O
ma O
naekwu O
itoghapu O
sowore B-PER

nke O
nyerela O
ha O
agumakwukwo O
nefu O
n'otutu B-DATE
afo I-DATE
rue I-DATE
ugbua I-DATE

dika O
umuakwukwo O
kwuru O
nkwuputa O
sowore O
na O
olawale B-PER
bakare I-PER

dika O
ndi O
nga O
nke O
akonuche O
site O
naka O
amnesty B-ORG
intanashonal I-ORG

egosila O
na O
onye O
nkwuwa O
ochichi O
onye O
kwuo O
uche O
ya O
bu O
nke O
mba O
uwa O
maara O
dika O
otu O

nime O
ndi O
afirika O

onye O
nkwuchiteonu O
nke O
umuakwukwo O
naeme O
njeghari O
iwe O
samuel B-PER
irinyemi I-PER

gwara O
ndi O
mkpesasahara O
na O
otutu O
nime O
ha O
bu O
ndi O
naerite O
uru O
agumakwukwo O
efu O
nke O
sowore B-PER

o O
kpokuru O
onyeisi O
muhammadu B-PER
buhari I-PER

ka O
o O
rubere O
iwu O
uloikpe O
isi O
site O
ninye O
ndi O
nchekwa O
iwu O
itohapu O
sowore B-PER

irinyemi O
anyi O
bu O
naani O
olenaole O
nime O
imirikiti O
umuakwukwo O
naerite O
agwumakwukwo O
efu O
site O
naka O
ntoala B-ORG
agumakwukwo I-ORG
efu I-ORG
nke I-ORG
omoyele I-ORG
sowore I-ORG

na O
steeti B-LOC
ondo I-LOC

obi O
adighi O
anyi O
mma O
na O
nwanne O
anyi O
nwoke O
na O
onye O
ukwu O
anyi O
naerite O
uru O
naka O
ya O
bu O
nke O
anwuchiri O
ma O
noro O
naka O
ndi O
dss B-ORG

ana O
m O
erite O
uru O
nihe O
onyinye O
a O
ihe B-DATE
rurula I-DATE
afo I-DATE
ise I-DATE

goomenti O
nke O
ndi O
naijiria O

ajula O
itohapu O
omoyele B-PER
sowore I-PER

nagbanyeghi O
iwu O
nke O
ndi O
okaikpe O
abuo O

sowore O
bu O
onye O
nke O
anwuchighariri O
n O
uloikpe O
di O
elu O
nke O
etiti O
na O
abuja B-LOC

site O
noru O
ndi O
ngalaba O
nke O
oru O
steeti O
nihe O
erughi O
awa O
iriabuo O
na O
ano O
atoghapuru O
ya O
ka O
ubochi B-DATE
otu I-DATE
nari I-DATE
na I-DATE
iriabuo I-DATE
na I-DATE
ise I-DATE

mwakpo O
nke O
uloikpe O
na O
ekweghi O
irube O
isi O
nye O
iwu O
uloikpe O
site O
nochichi O
onyeisi O
ala O
buhari B-PER

aburula O
nke O
mba O
uwa O
kotoro O

goomenti O
naebo O
ya O
ebubo O
ikpari O
onyeisi O
ala O
muhammadu B-PER
buhari I-PER

ochichi O
buhari B-PER

noro O
nubochi O
furaide B-DATE

mejue O
ire O
ntukwasi O
obi O
nke O
asaa O

ida O
iwu O
na O
ibu O
ego O
megide O
sowore B-PER

mkpesa O
puru O
iche O
ihe O
mere O
ndi O
agha O
ji O
ada O
naka O
ndi O
iswap B-ORG

uzo O
oru O
na O
njeghari O
nke O
afo O
2018 B-DATE

ihe O
ama O
nke O
gbara O
banyere O
mwakpo O
ulo O
ndi O
agha O
site O
naka O
ndi O
iswap O
nafo O
2018 B-DATE

nebe O
ha O
no O
nubara O
di O
pasenti O
iri O
asaa O

ihe O
nkea O
putara O
bu O
na O
nime O
ulo O
ndi O
agha O
di O
iri O
abuo O
iswap B-ORG

achupula O
maobu O
mechie O
oru O
ndi O
agha O
nulo O
agha O
di O
iri O
na O
ano O

naani O
nafo O
2018 B-DATE

naani O
mgbe O
onuogugu O
di O
etua O
nafo O
2018 B-DATE

merela O
bu O
nafo O
2014 B-DATE

ka O
afo B-DATE
2015 I-DATE
kwusiri I-DATE

e O
nweela O
pasenti O
iri O
ise O

mmeri O
nke O
mechara O
datue O
nafo O
2016 B-DATE

na O
2017 B-DATE

ma O
nwee O
nke O
ojoo O
ya O
nafo O
2018 B-DATE

ka O
o O
foro O
ubochi B-DATE
olenaole I-DATE

ka O
eklipsi O
mee O
nafo O
2018 B-DATE

mkpesa O
si O
nihu O
agha O
nke O
ugwu O
owuwa O
anyanwu O
nke O
ndi O
naijira O
wetara O
mkpali O
maka O
oke O
ujo O
di O
nobodo O
di O
iche O
iche O
gbara O
maiduguri B-LOC

steeti O
borno B-LOC

govano O
kashim B-PER
shettima I-PER

ndi O
isi O
ngalaba O
niile O
n'ulo O
goomenti O

maiduguri B-LOC

nezie O
onodu O
ahu O
naakawanye O
njo O
dika O
ndi O
agha O
ndi O
naijiria O

bu O
ndi O
ana O
egbu O
site O
naka O
ndi O
omekome O
ahu O
islamic O
states O
west O
africa O
province O

iswap O
na O
boko B-ORG
haram I-ORG

nime O
izuuka B-DATE
abuo I-DATE

ndi O
agha O
ndi O
naijiria O

nime O
ogbo O
agha O
di O
iriabuo O
nugwu O
na O
etiti O
borno O
ebe O
ndi B-ORG
agha I-ORG
naijiria I-ORG

otu O
ndi O
agha O
nke O
mba O
uwa O
nwere O
nghota O
maka O
mbuli O
nke O
ogbaaghara O
na O
lake O
chad O
basin O
kwuru O
na O
o O
nwebeghi O
mgbe O
oke O
ogbaaghara O
di O
nobodo O
mgbe O
ndi O
oyi O
egwu O
no O
nisi O
ngwaogu O
ha O
nwere O
nubochi O
taa, O
otu O
international B-ORG
atomic I-ORG
energy I-ORG
agency I-ORG

( O
iaea B-ORG

) O
akpọọla O
oku O
ka O
a O
kwụsị O
ngwa O
ngwa O
ọgụ O
na O
ọdọ O
mmiri O
lake B-LOC
chad I-LOC
basin I-LOC

tinyere, O
enweela O
nnweta O
ngwaọgụ O
ndị O
agha O
n'ọdọ O
ebe O
agha O
site O
n'aka O
ndị O
omekome, O
ime O
ka O
obi O
jụọ O
ha O
oyi O
n'ịlụ O
ọgụ. O
ọmụmatụ, O
ọdịda O
nke O
'international O
military O
task O
force O
base', O
isi O
ụlọ O
ọrụ O
nke O
' O
multinational B-ORG
joint I-ORG
task I-ORG
force I-ORG

', O
na O
baga B-LOC

, O
nke O
onyeisi O
agha O
bụ O
onye O
nlekọta O
ya, O
bụ O
onye O
nke O
nwere O
nkwuwa O
okwu, O
abụghị O
n'ọdịda O
nke O
ebe O
ọnụnọ O
mana O
n'ihi O
ọtụtụ O
ngwaọgụ O
ndị O
agha O
naanị O
ịdote O
aka O
na O
aka O
n'ihe O
ndị O
dị O
ugbua O
nye O
ndị O
agha O
na O
maiduguri B-LOC

nye O
iswap B-ORG

dika O
mkpesa O
anyi O
nwetara O
site O
naka O
afp B-ORG

o O
nwebeghi O
mgbe O
ogbaaghara O
di O
etua O
mere O
na O
ugwu B-LOC
owuwa I-LOC
anyanwu I-LOC

nke O
mere O
ka O
ndi O
agha O
naijiria O
banye O
na O
nsogbu O
dika O
ha O
no O
ugbua O
naka O
ndi O
omekome O
naani O
nafo O
2018 B-DATE

nihi O
mbawanye O
nke O
obi O
ogu O
atumatu O
mgbazi O
nke O
akunauba O
nke O
chad B-LOC
basin I-LOC

o O
kwela O
nghota O
ha O
nabatara O
ndi O
agha O
ohuru O
ma O
ndi O
mba O
naasu O
bekee O
na O
french O
na O
mba O
ndi O
gbara O
gburugburu O
dika O
cameroon B-LOC

chad B-LOC

niger B-LOC

na O
naijiria B-LOC

ozi O
nke O
batara O
site O
naka O
ndi O
iswap B-ORG

iswap O
naewe O
mpaghara B-LOC
ugwu I-LOC
na I-LOC
etiti I-LOC
borno I-LOC

idote O
oge O
ha O
rue O
na O
ha O
enweta O
ngwaogu O
tinyere O
ndi O
agha O
ebulili O
mmuo O
ha O
iji O
kpochapu O
ogbaaghara O
ndi O
otu O
ahu O
di O
njikere O
ino O
na O
nnyocha O
otutu B-DATE
afo I-DATE

nchekwube O
ha O
biara O
na O
mmezu O
nafo O
2018 B-DATE

ha O
anorola O
ninye O
nsogbu O
n'afo B-DATE
2018 I-DATE
niile I-DATE

atumatu O
ndi O
iswap B-ORG

iswap B-ORG

nezie O
iwu O
nke O
boko O
haramiswap O
ijide O
mpaghara O
di O
iche O
iche O
gbanwere O
nihi O
ndaghachi O
azu O
ha O
nwere O
otutu O
oge O
mgbe O
ana O
akwado O
ime O
nhoputa O
nke O
naijiria B-LOC

nafo O
2014 B-DATE

ha O
achoghizi O
ijide O
mpaghara O
di O
iche O
iche O
dika O
ha O
siri O
kwado O
kama O
ime O
na O
ndi O
agha O
anoghi O
na O
mpaghara O
iga O
nihu O
iswap B-ORG

mba O
nke O
lake B-LOC
chad I-LOC

ha O
emebiela O
ahia O
azu O
na O
yabasi O
nke O
ukwu O
na O
maiduguri B-LOC

na O
nnochi O
ya O
ha O
emepeela O
azumahia O
na O
mba O
azumahia O
dika O
kinchandi B-LOC

na O
niger B-LOC
republic I-LOC

na O
ozo O
na O
obodo O
kusiri B-LOC

na O
cameroon B-LOC

ndi O
ahia O
nke O
ndi O
naijiria O

nwere O
nchekwube O
nahia O
nke O
kusiri B-LOC

cameroon O
site O
na O
mubi O
na O
adamawa B-LOC

nke O
ozo O
di O
na O
kinchandi B-LOC

na O
niger B-LOC
republic I-LOC

aha O
nke O
naijiria O
di O
na O
hadeja B-LOC

steeti O
jigawa O
nwere O
nnukwu O
nchekwube O
nahia O
nke O
niger B-LOC
republic I-LOC

o O
dizi O
ka O
eziokwu O
ka O
otutu O
obodo O
esonyeere O
iswap B-ORG

ha O
agbakoola O
ma O
kwubie O
na O
dika O
ha O
gana O
awakpo O
ndi O
agha O
nke O
gaeme O
ka O
ha O
na O
ala O
azu O
nkwado O
nke O
gaeme O
ka O
ndi O
obodo O
kwenye O
na O
ha O
gaenwe O
nchekwa O
nokpuru O
ha O
karia O
nokpuru O
ndi O
agha O
ndi O
naijiria O

uzo O
oru O
na O
njeghari O
nke O
afo O
2018 B-DATE

ihe O
ama O
nke O
gbara O
banyere O
mwakpo O
ulo O
ndi O
agha O
site O
naka O
ndi O
iswap O
nafo O
2018 B-DATE

nebe O
ha O
no O
nubara O
di O
pasenti O
iri O
asaa O

ihe O
nkea O
putara O
bu O
na O
nime O
ulo O
ndi O
agha O
di O
iri O
abuo O
iswap O
achupula O
maobu O
mechie O
oru O
ndi O
agha O
nulo O
agha O
di O
iri O
na O
ano O
naani O
nafo O
20 O

naani O
mgbe O
onuogugu O
di O
etua O
nafo O
2018 B-DATE

merela O
bu O
nafo O
2014 B-DATE

ka O
afo B-DATE
2015 I-DATE
kwusiri I-DATE

e O
nweela O
pasenti O
iri O
ise O

mmeri O
nke O
mechara O
datue O
nafo O
2016 B-DATE

na O
2017 B-DATE

ma O
nwee O
nke O
ojoo O
ya O
nafo O
2018 B-DATE

mpaghara O
ndi O
mebere O
ugwu B-LOC
borno I-LOC

bu O
okpuru O
ochichi O
iri O
di O
nugwu O
maiduguri O
ma O
nwekwa O
oke O
netiti O
mba O
ato O

ndi O
gunyere O
niger B-LOC
republic I-LOC

chad B-LOC

na O
cameroon B-LOC

iswap B-ORG

mpaghara O
ndi O
mebere O
etiti B-LOC
borno I-LOC

di O
okpuru O
ochichi O
asato O

ma O
iswap B-ORG

ma O
boko B-ORG
haram I-ORG

ndida B-LOC
borno I-LOC

bu O
nke O
okpuru O
ochichi O
iteghete O

mebere O
nke O
nwere O
ntakiri O
mmetuta O
ma O
ewepu O
obodo O
dika O
gwoza B-LOC

damboa B-PER

na O
chibok B-LOC

ka O
o O
foduru O
ihe O
dika B-DATE
ubochi I-DATE
iriano I-DATE
na I-DATE
ise I-DATE

ndi O
agha O
ekwuola O
kpomkwem O
na O
iswap B-ORG

nwere O
ike O
ma O
ya O
ejideghi O
isi O
oru O
ebe O
ha O
kpaworo O
ike O
tumadi O
nobodo O
baga B-LOC

iswap B-ORG

naka O
nke O
ya O
kwuru O
eziokwu O
ma O
o O
si O
na O
ha O
achuola O
ndi O
agha O
nebe O
ha O
wakporola O
gunyere O
baga B-LOC

ma O
ka O
ha O
achoghi O
iru O
ulo O
anya O
naahu O
nebe O
ahu O
di O
ha O
mma O
iswap B-ORG

ido O
anya O
nke O
oma O
iswap B-ORG

enweghizi O
mmasi O
iwere O
ulo O
ndi O
agha O
dika O
nke O
di O
na O
baga B-LOC

omumatu O
ka O
ubochi B-DATE
abuo I-DATE

gasiri O
ka O
awakposiri O
ulo O
agha O
di O
na O
baga B-LOC

ndi O
iswap B-ORG

puru O
ebe O
ahu O
ma O
buru O
ngwaogu O
ha O
puo O
site O
nowa O
ozi O
kwesiri O
ntukwasi O
obi O
ebumnobi O
ha O
abughi O
ijide O
ma O
were O
ulo O
agha O
ndi O
naamasi O
ndi O
iswap O
bu O
idi O
naachupu O
ndi O
agha O
nebe O
oru O
ha O
rue O
ngafe O
ogbe O
chad B-LOC

enweghi O
ezigbo O
ihe O
ngosi O
nke O
uzo O
aghugho O
ndi O
iswap B-ORG

nwere O
megide O
ndi O
agha O
karia O
ihu O
na O
ndi O
agha O
naijiria O
no O
nebe O
ndi O
enwere O
ogbaaghara O
ka O
ha O
hapu O
inwe O
ike O
ruo O
oru O
ha O
kama O
ha O
no O
ebe O
di O
iche O
iche O
naeche O
mwakpo O
ubochi B-DATE
ozo I-DATE

omumatu O
na O
naani O
notu O
ebe O
ndote O
ndi O
ejidere O
na O
jos, B-LOC
steeti I-LOC
plateau I-LOC

enwere O
ihe O
kariri O
odo O

o O
kwuru O
na O
otutu O
ndi O
agha O
eriela O
mbombo O
noru O
ha O
nihi O
ndi O
boko B-ORG
haram I-ORG

onyeisi O
kpata O
kpata O
ibrahim B-PER
idris I-PER

dika O
ndi O
premium B-ORG
times I-ORG

siri O
kwu O
n'ubochi B-DATE
nke I-DATE
iriabuo I-DATE
na I-DATE
asato I-DATE
n'onwa I-DATE
disemba I-DATE
n'afo I-DATE
2018 I-DATE

ndi O
uweojii O
nwere O
obi O
oma O
nebe O
ndi O
isi O
ha O
no O
maka O
ichula O
ha O
anyi O
abughi O
ndi O
chi O
oma O
maka O
na O
mgbe O
anyi O
choro O
izopu O
anwuchiri O
anyi O
na O
ekpeghi O
anyi O
ikpe O
otutu B-DATE
onwa I-DATE

ka O
otu O

onye O
agha O
ejidere O
notu O
special B-ORG
task I-ORG
force I-ORG

stf B-ORG

ma O
etu O
o O
sila O
di O
o O
gwara O
ndi O
naijiria O

ka O
ha O
ghara O
itinye O
uche O
nonuogugu O
ndi O
mpu O
ole O
anyi O
gburula O
ogbugbu O
nke O
ndi O
agha O
naeche O
obodo O
bu O
nke O
di O
nobi O
anyi O
ihe O
nke O
a O
putara O
bu O
o O
buru O
na O
ndi O
agha O
gaa O
nihu O
inwu O
naijiria B-LOC

site O
naka O
otutu O
ndi O
ulo O
mgbasa O
ozi O
opekata O
mpe O
ndi O
agha O
otu O
puku O
aburula O
ndi O
egburu O
nafo O
2018 B-DATE

ndi O
a O
nwuru O
aguru O
onu O
agunyeghi O
ndi O
egburu O
na O
niger B-LOC
republic I-LOC

yobe B-LOC

adamawa B-LOC

na O
odida B-LOC
borno I-LOC

nezie O
o O
nwebeghi O
afo B-DATE

egburu O
ndi O
agha O
dika O
egburu O
nafo O
2018 B-DATE

o O
bughi O
nafo O
2013 B-DATE

na O
2014 B-DATE

nke O
anyi O
ahughi O
udi O
ogbugbu O
anyi O
huru O
ugbuaka O
otu O
onye O
agha O
bu O
dibia O
bekee O
kwuru O
na O
maiduguri B-LOC

nke O
ka O
njo O
nye O
ndi O
agha O
site O
naka O
ndi O
iswap B-ORG

uzo O
ozi O
ziri O
ezi O
kwuru O
na O
ogbo O
agha O
di O
na O
monguno B-LOC

bu O
naani O
nke O
naaru O
oru O
nezi O
maiduguri B-LOC

ano O

maobu O
ise O

di O
na O
gajiram B-LOC

gajiganna B-LOC

gubio B-LOC

kareto B-PER

ebe O
damasak O
bu O
ndi O
agha O
jikoro O
onu O
no O
na O
ya O
tinyere O
ndi O
niger B-LOC
republic I-LOC

izuuka B-DATE
olenaole I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE

ha O
mechiri O
ulo O
agha O
abuo O

na O
gudumbali B-LOC

na O
kukawa B-LOC

anyi O
g O
baga B-LOC

ugbua O
otutu O
ndi O
agha O
na O
ndi O
mmadu O
naagbapu O
na O
monguno O
jee O
maiduguri B-LOC

ka O
onye O
agha O
nulo O
obibi O
onu O
ala O
nke O
shagari B-PER

na O
maiduguri B-LOC

nubochi O
nke O
iriabuo O
na O
asato O
nonwa O
disemba O
afo O
2018 O
ndi O
nchekwa O
na O
emume O
mbaofesi O
nke O
ndi O
otu O
atumatu O
nke O
mbaofesi O
defence B-ORG
and I-ORG
foreign I-ORG
affairs I-ORG
of I-ORG
the I-ORG
international I-ORG
strategic I-ORG
studies I-ORG
association I-ORG

issa O
nke O
di O
na O
mba B-LOC
amerika I-LOC

kwuru O
na O
usoro O
agha O
nke O
di O
n'ugwu B-LOC

owuwa B-LOC
anyanwu I-LOC

nke O
naijiria B-LOC

bu O
nke O
gbadoro O
ukwu O
nure O
ndi O
agha O
na O
onyeisi O
ala O
buhari B-PER

issa O
otu O
nke O
goomenti O
enweghi O
di O
na O
washington B-LOC

nke O
nwere O
ikike O
naka O
mba O
uwa O
nihe O
banyere O
nchekwa O
mba O
uwa O
kwuru O
na O
ihe O
mpu O
di O
netiti O
ndi O
ochi O
agha O
nke O
onyeisiala O
muhammadu B-PER
buhari I-PER

bu O
ihe O
mere O
na O
naijiria B-LOC

naada O
nagha O
megide O
ndi O
boko B-ORG
haram I-ORG

site O
na O
mkpesa O
naani O
agha O
bara O
uru O
ndi O
agha O
ndi O
naijiria O

naalu O
bu O
ikwusi O
igbasa O
ozi O
maka O
mpu O
nke O
ruru O
otutu O
ijeri O
dola O

nke O
kariri O
ihe O
obula O
achoputala O
na O
ndi O
ogu O
lake B-LOC
chad I-LOC

na O
ndi O
ahia O
nke O
mba O
ahu O
no O
nokpuru O
iswap B-ORG

onye O
anabatara O
ohuru O
ma O
burukwa O
onye O
mba O
french O
kwuru O
okwu O
agamniihu O
nke O
iswap B-ORG

putara O
naani O
otu O

onye O
ozo O
nke O
gbahapuru O
nnukwu O
azumahia O
nke O
ezinaulo O
ya O
na O
kano B-LOC

nihe O
emume O
ndi O
a O
ndi O
agha O
ndi O
naijiria O

nihi O
ihe O
ndi O
agha O
na-eme O
na O
mmegide O
ndi O
ruuru O
mmadu, O
gunyere O
idina O
mmadu O
n'ike, O
igbu O
mmadu O
n'uzo O
ikpe O
na-abughi O
ikpe, O
international B-ORG
atomic I-ORG
energy I-ORG
agency I-ORG

( O
iaea B-ORG

nagbanyeghi O
mgbasa O
ozi O
nke O
mba O
uwa O
banyere O
ogbaghara O
nke O
ndi O
naijiria O

nke O
amaara O
nke O
oma O
bu O
global O
terrorism O
index O

nafo O
2018 B-DATE

nke O
naijiria B-LOC

gboro O
mba O
nke O
ato O

ihe O
ngosi O
gosiri O
naijiria B-LOC

dika O
mba O
ndi O
na O
alu O
agha O
dika O
iraq B-LOC

afghanistan B-LOC

ma O
gafee O
syria B-LOC

na O
pakistan B-LOC

etu O
o O
di O
mkpesa O
gosiri O
na O
pasenti O
iri O
na O
isii O

dara O
nonuogugu O
onwu O
site O
niyi O
egwu O
nafo O
2017 B-DATE

afo B-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE

ozokwa O
otu B-ORG
akunauba I-ORG
mba I-ORG
uwa I-ORG

na O
njem O
nleta O
nke O
ana O
afo B-DATE
abuo I-DATE

obula O
nwere O
mkpesa O
banyere O
ino O
mma O
na O
nchekwa O
kwuru O
na O
naijiria B-LOC

so O
n O
otu O

netiti O
ihe O
mwute O
nke O
ndi O
ulo O
mgbasa O
ozi O
naeme O
nke O
ndi O
agha O
ndi O
naijiria O

kwuru O
ka O
ha O
kwusi O
ikwusa O
maka O
ogbugbu O
mmadu O
ka O
ndi O
boko B-ORG
haram I-ORG

hapu O
igbukwa O
mmadu O
gaa O
nihu O
kama O
igbochi O
ogbugbu O
ahu O
na O
mbu O

okwo O
ugboala O
naagba O
onwu O
onwu O
egbuola O
umuakwukwo O
n O
ekiti B-LOC

okwo O
ugboala O
ndi O
njem O
nke O
naagba O
onwu O
onwu O
egbuola O
umuakwukwo O
ato O

na O
njedebe O
ulo O
ogbu O
anu O
nke O
iworoko O
ekiti O
steeti B-LOC
ekiti I-LOC

noge O
ana O
edenye O
mkpesa O
a O
onye O
nkwuchiteonu O
nke O
uweojii B-ORG
steeti I-ORG
ekiti I-ORG

sss B-ORG

bu O
igwe O
asi O
nezie O
site O
naka O
stanley B-PER
imhanruor I-PER

ebe O
omume O
nzuzu O
na O
nke O
ezighi O
ezi O
ndi O
sss B-ORG

aguola O
m O
site O
nochi O
ndeputa O
nke O
nta O
akuko O
site O
naka O
ndi O
sss O
ebe O
ndi O
oru O
enweghi O
ihere O
goro O
agugo O
etu O
ha O
achoghi O
inwuchighari O
omoyele B-PER
sowore I-PER

na O
olawale B-PER
bakare I-PER

ebe O
omume O
nzuzu O
na O
nke O
ezighi O
ezi O
ndi O
sss B-ORG

nonyoonyo O
naewu O
ewu O
onye O
ji O
sowore B-PER

aka O
nuwe O
ndida O
nwoke O
nke O
mechara O
noro O
nokpuru O
sowore B-PER

yi O
akwa O
elu O
ocha O
na O
akwa O
mkpuchi O
ojii O
bu O
onye O
oru O
nke O
sss B-ORG

onye O
oru O
ahu O
norii O
gburugburu O
sowore B-PER

nuloikpe O
na O
o O
bu O
ya O
bu O
onye O
oru O
ndi O
sss B-ORG

nyere O
ikike O
isonyere O
sowore B-PER

kwusi O
iwakpo O
oke O
uloahia O
na O
mba O
naijiria B-LOC

o O
kwuru O
na O
mtn B-ORG

bu O
ulooru O
nke O
ohanaeze O
etu O
o O
di O
otutu O
ndi O
naijiria O

rotimi B-PER
sankore I-PER

onye O
ntaakuko O
maara O
ihe O
ekwe O
naaku O
iwu O
na O
okacha O
mara O
na O
mmepe O
adoola O
aka O
na O
nti O
banyere O
nkwari O
oke O
uloahia O
ulo O
nchekwa O
nke O
e O
kwuru O
na O
achoro O
ikwari O
nihi O
agha O
akpomaasi O
enwere O
n O
odida B-LOC
anyanwu I-LOC
afirika I-LOC

sankore O
onye O
kwuru O
okwu O
noge O
oke O
ogbako O
ndi O
ntaakuko O
nke O
ndi O
civic O
media O
lab O
kwuru O
na O
uloahia O
ndi O
ana O
akwari O
ndi O
nwere O
ikike O
bu O
umu O
afo O
naijiria O

oke O
uloahia O
bu O
nke O
enyere O
ikike O
imirikiti O
nime O
ngwongwo O
ekowere O
bu O
ndi O
naijiria O

nwe O
ha O
ndi O
oru O
ha O
bu O
ndi O
naijiria O

o O
kwuru O
na O
mtn B-ORG

aburula O
nke O
ana O
edo O
iwakpo O
bu O
ulooru O
nke O
ohanaeze O
etu O
o O
di O
otutu O
ndi O
naijiria O

o O
kwuru O
na O
agha O
akpomasi O
bu O
oke O
enweghi O
oru O
na O
nnukwu O
mpu O
butere O
o O
bughi O
na O
ndi O
odida O
anyanwu O
afirika O

niile O
kporo O
ndi O
naijiria O

onyeisi O
ala O
chirila O
sudan B-LOC

al-bashir B-PER

bu O
onye O
amarala O
ikpe O
ije O
mkporo O
afo B-DATE
abuo I-DATE

okaikpe O
nke O
okwu O
ahu O
di O
naka O
gwara O
uloikpe O
na O
dika O
iwu O
ndi O
sudan O

siri O
di O
ndi O
karila O
afo B-DATE
iri I-DATE
asaa I-DATE

anaghi O
eje O
mkporo O
ka O
bbc B-ORG

omar O
al-bashir O
onyeisi O
ala O
chirila O
sudan B-LOC

bu O
onye O
amarala O
ikpe O
iji O
mkporo O
afo B-DATE
abuo I-DATE

okaikpe O
nke O
okwu O
ahu O
di O
naka O
gwara O
uloikpe O
na O
dika O
iwu O
ndi O
sudan O

siri O
di O
ndi O
karila O
afo B-DATE
iri I-DATE
asaa I-DATE

anaghi O
eje O
mkporo O
ka O
bbc B-ORG

bashir B-PER

kwuuru O
nihu O
ikpe O
nke O
yiri O
nnapu O
nochichi O
nke O
1989 B-DATE

nke O
webatara O
ya O
nochichi O
na O
ogbugbu O
ndi O
njeghari O
iwe O
tutu O
opupu O
ya O
nonwa O
epurelu B-DATE

o O
woghi O
anya O
ma O
bashir B-PER

abu O
onye O
aga O
anwale O
nuloikpe O
nihi O
mmeto O
ikike O
nke O
mmadu O
noge O
o O
no O
nochichi O
tinyere O
ebubo O
mpu O
agha O
na O
mba O
darfur B-LOC

ndi O
egwu O
super B-ORG
eagles I-ORG

enwetala O
akara O
ano O

na O
tebulu O
inye O
okwa O
nowa O
ozi O
nke O
ndi O
oru O
asomumpi O
boolu O
nke O
mba O
uwa O
naijiria O
nwetara O
akara O
otu O
puku O
na O
nari O
ano O
na O
iri O
iteghete O
na O
ato O

karia O
otu O
puku O
nari O
ano O
iri O
asato O
na O
otu O

ndi O
egwu O
super B-ORG
eagles I-ORG
nke I-ORG
naijiria I-ORG

enwetala O
akara O
ano O

nogogo O
nonwa O
novemba B-DATE

na O
tebulu O
inye O
okwa O
nowa O
ozi O
nke O
ndi O
oru O
asomumpi O
boolu O
nke O
mba O
uwa O

naijiria B-LOC

nwetara O
akara O
otu O
puku O
na O
nari O
ano O
na O
iri O
iteghete O
na O
ato O

karia O
otu O
puku O
nari O
ano O
iri O
asato O
na O
otu O

nke O
o O
nwetararii O
nonwa O
oktoba B-DATE

nke O
a O
nyeere O
eagles B-ORG

aka O
inogide O
na O
ndi O
nke O
ato O

na O
kontinenti O
nazu O
senegal B-LOC

na O
tunisia B-LOC

ndi O
nke O
no O
nogo O
iriabuo O
na O
iriabuo O
na O
asaa O

site O
nakara O
otu O
puku O
nari O
ise O
iri O
ise O
na O
ise O

mbuli O
ahu O
bu O
maka O
mmeri O
nke O
ha O
ji O
2 O

1 O
merie O
ndi O
benin B-LOC
republic I-LOC

na O
iji O
4 O

2 O
meri O
lesotho B-LOC

nasomumpi O
ngafe O
n O
iko O
mba O
nke O
afirika O

onatarachi O
na O
igba O
mboihe O
mmuta O
sitere O
naka O
olamilekan B-PER

nwa O
di O
afo B-DATE
iri I-DATE
na I-DATE
otu I-DATE

nke O
bu O
enyi O
ohuru O
macron B-PER

site O
naka O
mide B-PER
ayeni I-PER

i O
huru O
olemilekan B-PER

o O
nwere O
nghota O
nihe O
banyere O
ime O
nke O
oma O
agbanyeghi O
na O
o O
bu O
onye O
ubiam O
o O
kpughi O
isi O
olemilekan O
kwuru O
mgbe O
m O
di O
afo B-DATE
isii I-DATE

ihe O
mbu O

aga O
m O
ekwunwo O
okwu O
m O
naekwu O
oge O
niile O
na O
n'afo B-DATE
iriabuo' I-DATE
na-abia I-DATE

n'ehihie B-DATE
a I-DATE

mu O
na O
di O
m O
kparitara O
uka O
banyere O
olamilekan B-PER

o O
bu O
nwata O
nwoke O
di O
afo B-DATE
iri I-DATE
na I-DATE
abuo I-DATE

nke O
huru O
onyeisi O
ala O
french O

ma O
see O
eserese O
foto O
ya O
nihe O
erughi B-DATE
awa I-DATE
abuo I-DATE

n O
okwu O
arusi O
nke O
afirika O

ebe O
onyeisi O
ala O
nke O
french O

jere O
unyaahu B-DATE

nwata O
nwoke O
ahu O
jere O
iru O
oru O
ma O
were O
ezigbo O
ihe O
eserese O
nke O
o O
sere O
macron B-PER

ka O
anyi O
kwuo O
maka O
olamilekan B-PER

olamilekan O
nwere O
obi O
mwute O
mgbe O
o O
naagwa O
bbc B-ORG

o O
di O
afo B-DATE
iri I-DATE
na I-DATE
otu I-DATE

nke O
abuo O

i O
hu O
ulo O
ebe O
anoro O
gbaa O
olamilekan B-PER

i O
huru O
olemilekan B-PER

olemilekan O
kwuru O
mgbe O
m O
di O
afo B-DATE
isii I-DATE

ihe O
a O
nne O
ya O
mere O
abughi O
nke O
ana O
amuta O
na O
harvard B-ORG

ha O
maara O
naani O
agumaakwukwo O
nke O
mere O
na O
ha O
naetinye O
umu O
ha O
nuloakwukwo O
di O
oke O
onu O
ma O
kwuo O
ugwo O
ka O
ha O
nata O
nkuzi O
n'oge B-DATE
ezumuike I-DATE

ihe O
ozo O
bu O
o O
ghotara O
usoro O
onatarachi B-PER

etu O
o O
di O
olajumoke B-PER

i O
gaahu O
na O
ebe O
ebuliri O
olamilekan B-PER

olajumoke O
bu O
nke O
naewu O
ewu O
nowa O
ozi O
ikuku O
nke O
naijiria B-LOC

na O
ulo O
mgbasa O
ozi O
mana O
olamilekan B-PER

mgbe O
ajuju O
onu O
nke O
bbc B-ORG
afirika I-ORG

bbc B-ORG
nke I-ORG
mba I-ORG
uwa I-ORG

gosiri O
ya O
ma O
aljazeera B-ORG

nke O
achoghi O
igosi O
ihe O
nke O
bbc B-ORG

kwuo O
maka O
ronaldo B-PER

maobu O
serana B-PER
williams I-PER

akuko O
olamilekan B-PER

o O
kwuru O
achoro O
m O
idi O
ka O
michelangelo B-PER

m O
wee O
si O
tosin B-PER

i O
chere O
na O
o O
buru O
na O
nne O
ya O
naakoro O
ya O
banyere O
eze O
nwaanyi O
ogbugbu O
o O
gaamata O
michelangelo B-PER

ekwuola O
m O
nde O

mide B-PER
ayeni I-PER

bu O
onye O
choputara O
pearl O
recycling O

nchekwa O
ulo O
oru O
osisi O
na O
naijiria B-LOC

o O
bu O
onye O
ngalaba B-ORG
us I-ORG
nke I-ORG
nkuzi I-ORG
umunwaanyi I-ORG

onyeisi O
ala O
nke O
teflon B-ORG
na I-ORG
ndu I-ORG
iteghete I-ORG

no O
nuzo O
opupu O
ya O
site O
naka O
dr O
wumi B-PER
akintide I-PER

teflon O
nke O
dara O
iwu O
site O
na O
ndu O
iteghete O

biara O
nobodo O
ma O
kwe O
nkwa O
imeghari O
ihe O
niile O
obama O
meworo O
mgbe O
o O
naekwe O
nkwa O
ime O
amerika O
ukwu O
ozo O

ka O
aga O
asi O
na O
amerika B-LOC

enweela O
mgbe O
o O
dapuru O
nidi O
ukwu O
ya O
site O
nagha O
mba O
uwa O
nke O
abuo O

onyeisi O
ala O
teflon B-ORG

nke O
nwere O
ndu O
iteghete O

o O
nwere O
onye O
obula O
nime O
unu O
naagu O
ihe O
ederede O
a O
gaecheta O
barack B-PER
obama I-PER

onye O
nwetara O
mmeri O
ugboro O
abuo O

ma O
noo O
afo B-DATE
asato I-DATE

ogbenye O
obama O
dika O
onyeisi O
ala O
nke O
mba B-LOC
amerika I-LOC

i O
gaara O
iche O
na O
ha O
gaara O
ihapu O
ya O
mgbe O
o O
rituru O
nochichi O
mana O
ndi O
o O
chiri O
na O
ndi O
isi O
n'ulo O
ocha O

nezieiberibe O
ahu O
na O
onye O
ahu O
amaghi O
ihe O
obula O
no O
nulo O
ocha O
ka O
na O
acho O
uzo O
ita O
obama O
maobu O
hillary B-PER

uta O
obuladi O
site O
na O
nzuzu O
ya O
nke O
o O
chere O
na O
o O
bu O
ya O
bu O
onyeisi O
ala O
nke O
amerika B-LOC

na O
ngosiputa O
dss O
nke O
maazi O
bichi B-PER

oge O
eruola O
ka O
maazi O
yusuf B-PER
bichi I-PER

anyi O
choro O
ka O
o O
ritue O
osooso O
dika O
onyeisi O
nke O
dss B-ORG

anyi O
chokwara O
ka O
ndi O
dss B-ORG

nwa O
sade B-PER
adu I-PER

daalu O
maka O
ino O
nakuku O
m O
n O
onwa B-DATE
isii I-DATE
ndia I-DATE

nwa O
ogu O
egwu O
nke O
british O

naijiria O
sado B-PER
adu I-PER

izaak B-PER

nozi O
mmetuta O
ya O
n O
instagram B-ORG

nubochi O
toozude B-DATE

izaak B-PER

nke O
bu O
naani O
otu O
nwa O
nke O
ogu O
egwu O
mkpuruobi O
site O
na O
mmekorita O
ya O
na O
onye O
mmeputa O
egwu O
rege O
bob B-PER
morgan I-PER

gosiputara O
obi O
ekele O
ya O
nye O
adu B-PER

daalu O
maka O
ino O
nakuku O
m O
n O
onwa B-DATE
isii I-DATE
ndia I-DATE

mumma O

nafo O
2016 B-DATE

izaak B-PER

putara O
dika O
nwoke O
ghooro O
nwaanyi O
nke O
danyere O
n'ubochi B-DATE
nke I-DATE
mputa I-DATE
mba I-DATE
niile I-DATE

john O
magufuli O
onyeisi O
ala O
nke O
mba O
tanzania O

magufuli B-PER

nke O
kwuputara O
naijiria B-LOC

na O
china B-LOC

dika O
omumatu O
siri O
mgbe O
i O
nwere O
nnukwu O
onunuogu O
i O
gaewuli O
akunauba O
gi O
o O
bu O
ya O
mere O
akunauba O
nke O
mba O
china B-LOC

aljazeera B-ORG

kpesara O
na O
kamgbe O
o O
weere O
okwa O
ochichi O
nafo O
2015 B-DATE

magufuli B-PER

agbapeela O
mkposa O
mwube O
ulo O
mmeputa O
industrialization O
campaign O
nke O
nyerela O
aka O
wulie O
akunauba O
nke O
naenye O
opekata O
mpe O
pasenti O
isii O
rue O
asaa O

imirikitimba O
ahula O
mwakpo O
nke O
uloahia O
ha O
na O
naijiria B-LOC

na O
dakwasi O
jonannesburg B-ORG
stock I-ORG
exchange I-ORG

tinyere O
ulo O
izisa O
ozi O
nke O
telecoms O
mtn B-ORG

onye O
nkowa O
na O
mergence O
investment O
managers O

na O
cape B-LOC
town I-LOC

odida B-LOC
anyanwu I-LOC
afirika I-LOC

nolwandle B-LOC
mthombeni I-LOC

ekwuola O
na O
ndi O
ozu O
ahia O
oke O
uloahia O
gaenweta O
oke O
mwakpo O
site O
na O
mwakpo O
nke O
ana O
eme O
azumahia O
odida O
anyanwu O
afirika O

nye O
mba O
di O
iche O
iche O
di O
na O
kontinenti O

imirikitimba O
ahula O
mwakpo O
nke O
uloahia O
ha O
na O
naijiria B-LOC

na O
dakwasi O
jonannesburg B-ORG
stock I-ORG
exchange I-ORG

tinyere O
ulo O
izisa O
ozi O
nke O
telecoms O
mtn B-ORG

o O
gwara O
bloomberg B-ORG
nke I-ORG
odida I-ORG
anyanwu I-ORG
afirika I-ORG

ndi O
ndu O
nke O
congo B-LOC

dr O
rwanda B-LOC

zambia B-LOC

naijiria B-LOC

na O
olenaole O
ndi O
ozo O
ekwenyeghi O
sonye O
na O
ogbako O
nke O
akunauba O
nke O
mba O
uwa O
world O
economic O
forum O
summi O

t O
nke O
emere O
na O
odida B-LOC
anyanwu I-LOC
afirika I-LOC

goomenti O
nke O
naijiria B-ORG
goomenti I-ORG

nke O
odida O
afirika O
ka O
ha O
kwuo O
ugwo O
itiaka O
nobi O
maka O
mmebi O
ha O
mere O
n O
azumaahia O

uloahia O
ihe O
kariri O
iri O
ise O

nke O
mba O
ndi O
ozo O
nke O
afirika O
gunyere O
naijiria B-LOC

bu O
nke O
awakporo O
ma O
zuo O
ohi O
site O
naka O
ndi O
odida O
anyanwu O
afirika O

egbuola O
otutu O
ndi O
naijiria O

mba O
no O
noria O
na O
emume O
nzuzo O
ya O
ahu O
adighi O
site O
naka O
erasmus B-PER
ikhide I-PER

okpukpo O
oku O
nke O
ndi O
mmadu O
ka O
ngalaba O
nke O
ndi O
oru O
steeti O
buru O
nke O
ewepuru O
site O
nemume O
nke O
ndi O
omebe O
iwu O

na O
uzo O
ozi O
site O
nukwu O
rue O
na O
nta O
kuzigharia O
kegharia O
ha O
notu O
ndi O
osote O
ndi O
agha O
dika O
ndi O
uwe O
ojii O
nke O
naijiria B-LOC

ndi O
dss B-ORG

mmadu O
dika O
peter B-PER
afunanya I-PER

aruola O
m O
oru O
noge O
gara O
aga O
izukiri O
ndi O
dss B-ORG

agaghi O
ndi O
mmadu O
iwu O
site O
naka O
ndi O
otu O
ozi O
nzuzo O
nke O
adighi O
edebe O
iwu O
nke O
adighi O
iche O
netiti O
boko B-ORG
haram I-ORG

na O
mwute O
peter B-PER
afunanya I-PER

bu O
onye O
mmeto O
aha O
nke O
dss B-ORG

site O
na O
nchekwa O
iberibe O
ya O
na O
nnukwu O
asi O
nke O
o O
tinyeworo O
nihe O
ngosi O
onyoonyoo O
di O
iche O
nke O
gosiputara O
mmeto O
nyere O
ulo O
ogbako O
nke O
ikpe O
na O
uloikpe B-ORG
elu I-ORG
nke I-ORG
etiti I-ORG

di O
n O
abuja B-LOC

nubochi O
furaide B-DATE

site O
naka O
ndi O
dss B-ORG

o O
nweghi O
ike O
ikwu O
ihe O
kpatara O
ndi O
dss B-ORG

jiri O
nwuchighari O
omoyele B-PER
sowore I-PER

n'ihe B-DATE
erughi I-DATE
awa I-DATE
iri I-DATE
abuo I-DATE
na I-DATE
ano I-DATE

dika O
enyi O
nnunu O
o O
bu O
afunanya B-PER

liri O
isi O
ya O
na O
nke O
dss B-ORG

naja O
nekwughi O
okwu O
obula O
banyere O
onye O
nta O
akuko O
na O
ome O
nke O
ikike O
mmadu O
ahu O
anwuuru O
n'bizarre B-LOC

afunanya B-PER

kedu O
ihe O
bu O
oru O
ndi O
dss B-ORG

mgbe O
ndi O
otu O
nzuzo O
naegbu O
onwe O
ha O
ma O
na O
ebute O
aghara O
na O
mba O
a O
kwa B-DATE
ubochi I-DATE

gini O
mere O
dss B-ORG

ji O
lelie O
ulo O
omebe O
iwu O

oge O
eruola O
mgbe O
ndi O
ulo B-ORG
omebe I-ORG

ga O
elebanye O
anya O
niwu O
nke O
wubere O
dss B-ORG

maka O
inwe O
obi O
anuri O
imegide O
umu O
afo O
naijiria O

ndi O
dss B-ORG

ma O
ewepu O
ya O
umu O
afo O
naijiria O
gaeteta O
ura O
otu O
ubochi O
ma O
nu O
na O
ekperima O
ahu O
ewubela O
uloikpe O
nke O
aka O
ya O
ebe O
ha O
dss O
gaano O
mebige O
ndi O
naijiria O

simi B-PER

na O
victor B-PER
uwaifo I-PER

ezigbo O
akuko O
nke O
joromi B-PER

simi O
bu O
onye O
nke O
ekpere O
nuloikpe O
nego O
di O
naira O
nde O
iri O
ise O

maka O
mmebi O
site O
niji O
okwu O
joromi B-PER

negwu O
ya O
ma O
dika O
aha O
otu O

joromi B-PER

bu O
aha O
egwu O
mbu O

nke O
uwaifo B-PER

nyere O
egwu O
ya O
gara O
mba O
uwa O
nafo O
1979 B-DATE

sowore O
mwakpo O
nke O
uloikpe B-ORG

mputara O
nke O
odida O
ochichi O
onye O
kwuo O
uche O
ya O
anyi O
ahula O
ihe O
ngosi O
ndia O
ka O
ha O
naaribata O
nonodu O
otutu B-DATE
afo I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE

o O
bughi O
onwa B-DATE
olenaole I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE

omoyele B-PER
sowore I-PER

bbc B-ORG

onyeisi O
mba O
nke O
africa B-ORG
democratic I-ORG
congress I-ORG

ralph B-PER
nwosu I-PER

akatoola O
mkpuru O
nke O
onye O
nkwuwa O
ochichi O
onye O
kwuo O
uche O
ya O
na O
onye O
nta O
akuko O
omoyele B-PER
sowore I-PER

ngalaba B-ORG
nke I-ORG
oru I-ORG
steeti I-ORG

anwuchighariala O
sowore O
nuloikpe O
nke O
okaiwu O
ijeoma O
ojukwu O
nubochi O
furaide O
gara O
aga O
na O
uloikpe B-ORG
elu I-ORG
nke I-ORG
etiti I-ORG

site O
najuju O
onu O
nke O
punch B-ORG

nwosu B-PER

ha O
ahula O
ihe O
ngosi O
naaribakwute O
anyi O
kamgbe O
otutu B-DATE
afo I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE

o O
bughidi O
n O
onwa B-DATE
olenaole I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE

nokwu O
ya O
nubochi O
tuuzude B-DATE

banky-w O
kowara O
naijiria O

o O
kwuru O
obi O
bu O
m O
naani O
ekele O
etu O
ulo O
ikpe O
anyi O
siri O
mee O
ihe O
kwesiri O
site O
nitoghapu O
omoyele B-PER
sowore I-PER

naijiria B-LOC

i O
kwesighi O
ibu O
onye O
so O
eme O
nhoputa O
maobu O
onye O
weputara O
onwe O
ya O
maka O
sowore B-PER

ikike O
ikwu O
okwu O
na O
ikike O
njeghari O
iwe O
bu O
ezigbo O
ikike O
nke O
nwa O
afo O
naijiria O

ka O
chukwu B-PER

ka O
chukwu O
gbaa O
ume O
kasie O
obi O
ma O
gozie O
sowore B-PER

nwunye O
ya O
na O
ezinaulo O
ya O
dika O
ha O
naagabiga O
ubochi B-DATE
ojoo I-DATE
ndi I-DATE
a I-DATE

naani O
na O
ha O
nwere O
amamikpe O
site O
nigba O
mbo O
ikwu O
okwu O
banyere O
odiniihu O
nke O
naijiria B-LOC

irinyemi O
kwuru O
na O
ntoala B-ORG
nke I-ORG
agumaakwukwo I-ORG
efu I-ORG
nke I-ORG
sowore I-ORG

nke O
nyerela O
otutu O
nne O
na O
nna O
aka O
izije O
umu O
ha O
akwukwo O
akwusila O
kamgbe O
akpuuru O
ma O
jide O
ya O
site O
naka O
ndi O
dss B-ORG

igwe O
akwukwo O
na O
steeti B-LOC
ondo I-LOC

ejeela O
njeghari O
iwe O
maka O
njide O
nke O
onye O
nkwuwa O
ochichi O
onye O
kwuo O
uche O
ya O
na O
onye O
mbiputa O
mkpesasahara O

omoyele B-PER
sowore I-PER

site O
naka O
ndi O
ngalaba O
oru O
steeti O

umuakwukwo O
nokoroto O
nke O
otu B-ORG
mba I-ORG
nke I-ORG
umuakwukwo I-ORG
kiribo I-ORG

kwuru O
na O
njide O
nke O
sowore B-PER

bu O
nke O
huru O
ndi O
naijiria O

ndi O
ngaghari O
iwe O
ahu O
gara O
rue O
obodo O
idepe B-LOC

nokpuru O
ochichi O
okitipupa B-PER

nke O
steeti O
ahu O
naagu O
egwu O
idinootu O
ma O
naekwu O
itoghapu O
sowore B-PER

nke O
nyerela O
ha O
agumakwukwo O
nefu O
n'otutu B-DATE
afo I-DATE
rue I-DATE
ugbua I-DATE

dika O
umuakwukwo O
kwuru O
nkwuputa O
sowore O
na O
olawale B-PER
bakare I-PER

dika O
ndi O
nga O
nke O
akonuche O
site O
naka O
amnesty B-ORG
intanashonal I-ORG

egosila O
na O
onye O
nkwuwa O
ochichi O
onye O
kwuo O
uche O
ya O
bu O
nke O
mba O
uwa O
maara O
dika O
otu O

nime O
ndi O
afirika O

onye O
nkwuchiteonu O
nke O
umuakwukwo O
naeme O
njeghari O
iwe O
samuel B-PER
irinyemi I-PER

gwara O
ndi O
mkpesasahara O
na O
otutu O
nime O
ha O
bu O
ndi O
naerite O
uru O
agumakwukwo O
efu O
nke O
sowore B-PER

o O
kpokuru O
onyeisi O
muhammadu B-PER
buhari I-PER

ka O
o O
rubere O
iwu O
uloikpe O
isi O
site O
ninye O
ndi O
nchekwa O
iwu O
itohapu O
sowore B-PER

irinyemi O
anyi O
bu O
naani O
olenaole O
nime O
imirikiti O
umuakwukwo O
naerite O
agwumakwukwo O
efu O
site O
naka O
ntoala B-ORG
agumakwukwo I-ORG
efu I-ORG
nke I-ORG
omoyele I-ORG
sowore I-ORG

na O
steeti B-LOC
ondo I-LOC

obi O
adighi O
anyi O
mma O
na O
nwanne O
anyi O
nwoke O
na O
onye O
ukwu O
anyi O
naerite O
uru O
naka O
ya O
bu O
nke O
anwuchiri O
ma O
noro O
naka O
ndi O
dss B-ORG

ana O
m O
erite O
uru O
nihe O
onyinye O
a O
ihe B-DATE
rurula I-DATE
afo I-DATE
ise I-DATE

goomenti O
nke O
ndi O
naijiria O

ajula O
itohapu O
omoyele B-PER
sowore I-PER

nagbanyeghi O
iwu O
nke O
ndi O
okaikpe O
abuo O

sowore O
bu O
onye O
nke O
anwuchighariri O
na O
uloikpe B-ORG
elu I-ORG
nke I-ORG
etiti I-ORG

na O
abuja B-LOC

site O
noru O
ndi O
ngalaba O
nke O
oru O
steeti O
nihe O
erughi O
awa O
iriabuo O
na O
ano O
atoghapuru O
ya O
ka O
ubochi B-DATE
otu I-DATE
nari I-DATE
na I-DATE
iriabuo I-DATE
na I-DATE
ise I-DATE

mwakpo O

nke O
uloikpe O
na O
ekweghi O

irube O
isi O
nye O
iwu O
uloikpe O
site O
nochichi O
onyeisi O
ala O
buhari B-PER

aburula O
nke O
mba O
uwa O
kotoro O

goomenti O
naebo O
ya O
ebubo O
ikpari O
onyeisi O
ala O
muhammadu B-PER
buhari I-PER

soyinka O
sowore O
nnoo O
notu O
dika O
onye O
oke O
ihe O
nrite O
kwujoro O

ochichi O
buhari B-PER

noro O
nubochi O
furaide B-DATE

mejue O
ire O
ntukwasi O
obi O
nke O
asaa O

ida O
iwu O
na O
ibu O
ego O
megide O
sowore B-PER

mkpesa O
puru O
iche O
ihe O
mere O
ndi O
agha O
ji O
ada O
naka O
ndi O
iswap B-ORG

uzo O
oru O
na O
njeghari O
nke O
afo O
2018 B-DATE

ihe O
ama O
nke O
gbara O
banyere O
mwakpo O
ulo O
ndi O
agha O
site O
naka O
ndi O
iswap O
nafo O
2018 B-DATE

nebe O
ha O
no O
nubara O
di O
pasenti O
iri O
asaa O

ihe O
nkea O
putara O
bu O
na O
nime O
ulo O
ndi O
agha O
di O
iri O
abuo O
iswap O
achupula O
maobu O
mechie O
oru O
ndi O
agha O
nulo O
agha O
di O
iri O
na O
ano O
naani O
nafo O
20 O

naani O
mgbe O
onuogugu O
di O
etua O
nafo O
2018 B-DATE

merela O
bu O
nafo O
2014 B-DATE

ka O
afo B-DATE
2015 I-DATE
kwusiri I-DATE

e O
nweela O
pasenti O
iri O
ise O

mmeri O
nke O
mechara O
datue O
nafo O
2016 B-DATE

na O
2017 B-DATE

ma O
nwee O
nke O
ojoo O
ya O
nafo O
2018 B-DATE

ka O
o O
foro O
ubochi B-DATE
olenaole I-DATE

ka O
eklipsi O
mee O
nafo O
2018 B-DATE

mkpesa O
si O
nihu O
agha O
nke O
ugwu O
owuwa O
anyanwu O
nke O
ndi O
naijira O
wetara O
mkpali O
maka O
oke O
ujo O
di O
nobodo O
di O
iche O
iche O
gbara O
maiduguri B-LOC

steeti O
borno B-LOC

govano O
kashim B-PER
shettima I-PER

ndi O
isi O
ngalaba O
niile O
n'ulo O
goomenti O

maiduguri B-LOC

nezie O
onodu O
ahu O
naakawanye O
njo O
dika O
ndi O
agha O
ndi O
naijiria O

bu O
ndi O
ana O
egbu O
site O
naka O
ndi O
omekome O
ahu O
islamic O
states O
west O
africa O
province O

iswap O
na O
boko B-ORG
haram I-ORG

nime O
izuuka B-DATE
abuo I-DATE

ndi O
agha O
ndi O
naijiria O

nime O
ogbo O
agha O
di O
iri O
abuo O
nugwu O
na O
etiti O
borno O
ebe O
ndi B-ORG
agha I-ORG
naijiria I-ORG

naelekota O
iri O
na O
ano O

otu O
international B-ORG
atomic I-ORG
energy I-ORG
agency I-ORG

nke O
ogbaaghara O
na O
lake B-LOC
chad I-LOC
basin I-LOC

omumatu, O
odida O
nke O
'international O
military O
task O
force O
base', O
isi O
ulo O
oru O
nke O
' O
multinational B-ORG
joint I-ORG
task I-ORG
force I-ORG

', O
na O
baga B-LOC

, O
nke O
onyeisi O
agha O
bu O
onye O
nlekota O
ya, O
bu O
onye O
nke O
nwere O
nkwuwa O
okwu, O
abughi O
n'odida O
nke O
ebe O
onuno O
mana O
n'ihi O
otutu O
ngwaogu O
ndi O
agha O
naani O
idote O
aka O
na O
aka O
n'ihe O
ndi O
di O
ugbua O
nye O
ndi O
agha O
na O
maiduguri B-LOC

nye O
iswap B-ORG

dika O
mkpesa O
anyi O
nwetara O
site O
naka O
afp B-ORG

o O
nwebeghi O
mgbe O
ogbaaghara O
di O
etua O
mere O
na O
ugwu B-LOC
owuwa I-LOC
anyanwu I-LOC

nke O
mere O
ka O
ndi O
agha O
ndi O
naijiria O

banye O
na O
nsogbu O
dika O
ha O
no O
ugbua O
naka O
ndi O
omekome O
naani O
nafo O
2018 B-DATE

nihi O
mbawanye O
nke O
obi O
ogu O
atumatu O
mgbazi O
nke O
akunauba O
nke O
chad B-LOC
basin I-LOC

o O
kwela O
nghota O
ha O
nabatara O
ndi O
agha O
ohuru O
ma O
ndi O
mba O
naasu O
bekee O

na O
french O

na O
mba O
ndi O
gbara O
gburugburu O
dika O
cameroon B-LOC

chad B-LOC

niger B-LOC

na O
naijiria B-LOC

ozi O
nke O
batara O
site O
naka O
ndi O
iswap B-ORG

iswap O
naewe O
mpaghara B-LOC
ugwu I-LOC
na I-LOC
etiti I-LOC
borno I-LOC

nputa O
ndi O
agha O
nke O
ndi O
naijiria O

idote O
oge O
ha O
rue O
na O
ha O
enweta O
ngwaogu O
tinyere O
ndi O
agha O
ebulili O
mmuo O
ha O
iji O
kpochapu O
ogbaaghara O
ndi O
otu O
ahu O
di O
njikere O
ino O
na O
nnyocha O
otutu B-DATE
afo I-DATE

nchekwube O
ha O
biara O
na O
mmezu O
nafo O
2018 B-DATE

ha O
anorola O
ninye O
nsogbu O
n'afo B-DATE
2018 I-DATE
niile I-DATE

atumatu O
ndi O
iswap B-ORG

iswap B-ORG

nezie O
iwu O
nke O
boko O
haramiswap O
ijide O
mpaghara O
di O
iche O
iche O
gbanwere O
nihi O
ndaghachi O
azu O
ha O
nwere O
otutu O
oge O
mgbe O
ana O
akwado O
ime O
nhoputa O
nke O
naijiria B-LOC

nafo O
2014 B-DATE

iga O
nihu O
iswap B-ORG

mba O
nke O
lake B-LOC
chad I-LOC

ha O
emebiela O
ahia O
azu O
na O
yabasi O
nke O
ukwu O
na O
maiduguri B-LOC

na O
nnochi O
ya O
ha O
emepeela O
azumahia O
na O
mba O
azumahia O
dika O
kinchandi B-LOC

na O
niger B-LOC
republic I-LOC

na O
ozo O
na O
obodo O
kusiri B-LOC

na O
cameroon B-LOC

ndi O
ahia O
nke O
ndi O
naijiria O

nwere O
nchekwube O
nahia O
nke O
kusiri B-LOC

cameroon O
site O
na O
mubi O
na O
adamawa B-LOC

di O
nke O
ozo O
di O
na O
kinchandi B-LOC

na O
niger B-LOC
republic I-LOC

aha O
nke O
naijiria O
di O
na O
hadeja B-LOC

steeti O
jigawa O
nwere O
nnukwu O
nchekwube O
nahia O
nke O
niger B-LOC
republic I-LOC

o O
dizi O
ka O
eziokwu O
ka O
otutu O
obodo O
esonyeere O
iswap B-ORG

ha O
agbakoola O
ma O
kwubie O
na O
dika O
ha O
gana O
awakpo O
ndi O
agha O
nke O
gaeme O
ka O
ha O
na O
ala O
azu O
nkwado O
nke O
gaeme O
ka O
ndi O
obodo O
kwenye O
na O
ha O
gaenwe O
nchekwa O
nokpuru O
ha O
karia O
nokpuru O
ndi O
agha O
ndi O
naijiria O

uzo O
oru O
na O
njeghari O
nke O
afo O
2018 B-DATE

ihe O
ama O
nke O
gbara O
banyere O
mwakpo O
ulo O
ndi O
agha O
site O
naka O
ndi O
iswap O
nafo O
2018 B-DATE

nebe O
ha O
no O
nubara O
di O
pasenti O
iri O
asaa O

ihe O
nkea O
putara O
bu O
na O
nime O
ulo O
ndi O
agha O
di O
iri O
abuo O
iswap O
achupula O
maobu O
mechie O
oru O
ndi O
agha O
nulo O
agha O
di O
iri O
na O
ano O
naani O
nafo O
20 O

naani O
mgbe O
onuogugu O
di O
etua O
nafo O
2018 B-DATE

merela O
bu O
nafo O
2014 B-DATE

ka O
afo B-DATE
2015 I-DATE
kwusiri I-DATE

e O
nweela O
pasenti O
iri O
ise O

mmeri O
nke O
mechara O
datue O
nafo O
2016 B-DATE

na O
2017 B-DATE

ma O
nwee O
nke O
ojoo O
ya O
nafo O
2018 B-DATE

ngosi O
na O
maapu O
nke O
mputara O
agha O
di O
egwu O
mpaghara O
ndi O
mebere O
ugwu B-LOC
borno I-LOC

bu O
okpuru O
ochichi O
iri O
di O
nugwu O
maiduguri O
ma O
nwekwa O
oke O
netiti O
mba O
ato O

ndi O
gunyere O
niger B-LOC
republic I-LOC

chad B-LOC

na O
cameroon B-LOC

iswap B-ORG

mpaghara O
ndi O
mebere O
etiti B-LOC
borno I-LOC

di O
okpuru O
ochichi O
asato O

ma O
iswap B-ORG

ma O
boko B-ORG
haram I-ORG

ndida B-LOC
borno I-LOC

bu O
nke O
okpuru O
ochichi O
iteghete O

mebere O
nke O
nwere O
ntakiri O
mmetuta O
ma O
ewepu O
obodo O
dika O
gwoza B-LOC

damboa B-PER

na O
chibok B-LOC

ka O
o O
foduru O
ihe O
dika B-DATE
ubochi I-DATE
iriano I-DATE
na I-DATE
ise I-DATE

ndi O
agha O
ekwuola O
kpomkwem O
na O
iswap B-ORG

nwere O
ike O
ma O
ya O
ejideghi O
isi O
oru O
ebe O
ha O
kpaworo O
ike O
tumadi O
nobodo O
baga B-LOC

iswap B-ORG

naka O
nke O
ya O
kwuru O
eziokwu O
ma O
o O
si O
na O
ha O
achuola O
ndi O
agha O
nebe O
ha O
wakporola O
gunyere O
baga B-LOC

ma O
ndi O
agha O
ma O
ndi O
omekome O
enweghi O
ike O
ijide O
ma O
chikwaa O
nnukwu O
ala O
ahu O
ma O
ka O
ha O
achoghi O
iru O
ulo O
anya O
naahu O
nebe O
ahu O
di O
ha O
mma O
iswap B-ORG

ido O
anya O
nke O
oma O
iswap B-ORG

enweghizi O
mmasi O
iwere O
ulo O
ndi O
agha O
dika O
nke O
di O
na O
baga B-LOC

omumatu O
ka O
ubochi B-DATE
abuo I-DATE

gasiri O
ka O
awakposiri O
ulo O
agha O
di O
na O
baga B-LOC

site O
nowa O
ozi O
kwesiri O
ntukwasi O
obi O
ebumnobi O
ha O
abughi O
ijide O
ma O
were O
ulo O
agha O
ndi O
naamasi O
ndi O
iswap B-ORG

bu O
idi O
naachupu O
ndi O
agha O
nebe O
oru O
ha O
rue O
ngafe O
ogbe O
chad B-LOC

enweghi O
ezigbo O
ihe O
ngosi O
nke O
uzo O
aghugho O
ndi O
iswap B-ORG

nwere O
megide O
ndi O
agha O
karia O
ihu O
na O
ndi O
agha O
ndi O
naijiria O

omumatu O
na O
naani O
notu O
ebe O
ndote O
ndi O
ejidere O
na O
jos, B-LOC
steeti I-LOC
plateau I-LOC

enwere O
ihe O
kariri O
odo O

o O
kwuru O
na O
otutu O
ndi O
agha O
eriela O
mbombo O
noru O
ha O
nihi O
ndi O
boko B-ORG
haram I-ORG

onyeisi O
kpata O
kpata O
ibrahim B-PER
idris I-PER

dika O
ndi O
premium B-ORG
times I-ORG

siri O
kwu O
n'ubochi B-DATE
nke I-DATE
iriabuo I-DATE
na I-DATE
asato I-DATE
n'onwa I-DATE
disemba I-DATE
n'afo I-DATE
2018 I-DATE

ndi O
uweojii O
nwere O
obi O
oma O
nebe O
ndi O
isi O
ha O
no O
maka O
ichula O
ha O
anyi O
abughi O
ndi O
chi O
oma O
maka O
na O
mgbe O
anyi O
choro O
izopu O
anwuchiri O
anyi O
na O
ekpeghi O
anyi O
ikpe O
otutu B-DATE
onwa I-DATE

ka O
otu O

onye O
agha O
ejidere O
notu O
special B-ORG
task I-ORG
force I-ORG

stf B-ORG

na O
jos B-LOC

ma O
etu O
o O
sila O
di O
o O
gwara O
ndi O
naijiria O

ka O
ha O
ghara O
itinye O
uche O
nonuogugu O
ndi O
mpu O
ole O
anyi O
gburula O
ogbugbu O
nke O
ndi O
agha O
naeche O
obodo O
bu O
nke O
di O
nobi O
anyi O
ihe O
nke O
a O
putara O
bu O
o O
buru O
na O
ndi O
agha O
gaa O
nihu O
inwu O
naijiria B-LOC

site O
naka O
otutu O
ndi O
ulo O
mgbasa O
ozi O
opekata O
mpe O
ndi O
agha O
otu O
puku O
aburula O
ndi O
egburu O
nafo O
2018 B-DATE

ndi O
a O
nwuru O
aguru O
onu O
agunyeghi O
ndi O
egburu O
na O
niger B-LOC
republic I-LOC

yobe B-LOC

adamawa B-LOC

na O
odida B-LOC
borno I-LOC

nezie O
o O
nwebeghi O
afo B-DATE

egburu O
ndi O
agha O
dika O
egburu O
nafo O
2018 B-DATE

o O
bughi O
nafo O
2013 B-DATE

na O
2014 B-DATE

nke O
anyi O
ahughi O
udi O
ogbugbu O
anyi O
huru O
ugbuaka O
otu O
onye O
agha O
bu O
dibia O
bekee O
kwuru O
na O
maiduguri B-LOC

nke O
ka O
njo O
nye O
ndi O
agha O
site O
naka O
ndi O
iswap B-ORG

uzo O
ozi O
ziri O
ezi O
kwuru O
na O
ogbo O
agha O
di O
na O
monguno B-LOC

bu O
naani O
nke O
naaru O
oru O
nezi O
maiduguri B-LOC

ano O

maobu O
ise O

di O
na O
gajiram B-LOC

gajiganna B-LOC

gubio B-LOC

kareto B-PER

ebe O
damasak O
bu O
ndi O
agha O
jikoro O
onu O
no O
na O
ya O
tinyere O
ndi O
niger B-LOC
republic I-LOC

izuuka B-DATE
olenaole I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE

ha O
mechiri O
ulo O
agha O
abuo O

na O
gudumbali B-LOC

na O
kukawa B-LOC

anyi O
g O
baga B-LOC

ugbua O
otutu O
ndi O
agha O
na O
ndi O
mmadu O
naagbapu O
na O
monguno O
jee O
maiduguri B-LOC

ka O
onye O
agha O
nulo O
obibi O
onu O
ala O
nke O
shagari B-PER

na O
maiduguri B-LOC

nubochi O
nke O
iriabuo O
na O
asato O
nonwa O
disemba O
afo O
2018 O
ndi O
nchekwa O
na O
emume O
mbaofesi O
nke O
ndi O
otu O
atumatu O
nke O
mbaofesi O
defence B-ORG
and I-ORG
foreign I-ORG
affairs I-ORG
of I-ORG
the I-ORG
international I-ORG
strategic I-ORG
studies I-ORG
association I-ORG

issa O
nke O
di O
na O
mba B-LOC
amerika I-LOC

kwuru O
na O
usoro O
agha O
nke O
di O
nugwu O
owuwa O
anyanwu O
nke O
naijiria B-LOC

bu O
nke O
gbadoro O
ukwu O
nure O
ndi O
agha O
na O
onyeisi O
ala O
buhari B-PER

issa O
otu O
nke O
goomenti O
enweghi O
di O
na O
washington B-LOC

nke O
nwere O
ikike O
naka O
mba O
uwa O
nihe O
banyere O
nchekwa O
mba O
uwa O
kwuru O
na O
ihe O
mpu O
di O
netiti O
ndi O
ochi O
agha O
nke O
onyeisiala O
muhammadu B-PER
buhari I-PER

bu O
ihe O
mere O
na O
naijiria B-LOC

naada O
nagha O
megide O
ndi O
boko B-ORG
haram I-ORG

site O
na O
mkpesa O
naani O
agha O
bara O
uru O
ndi O
agha O
ndi O
naijiria O

naalu O
bu O
ikwusi O
igbasa O
ozi O
maka O
mpu O
nke O
ruru O
otutu O
ijeri O
dola O

nke O
kariri O
ihe O
obula O
achoputala O
na O
ndi O
ogu O
lake B-LOC
chad I-LOC

na O
ndi O
ahia O
nke O
mba O
ahu O
no O
nokpuru O
iswap B-ORG

onye O
anabatara O
ohuru O
ma O
burukwa O
onye O
mba O
french O
kwuru O
okwu O
agamniihu O
nke O
iswap B-ORG

putara O
naani O
otu O

onye O
ozo O
nke O
gbahapuru O
nnukwu O
azumahia O
nke O
ezinaulo O
ya O
na O
kano B-LOC

nihe O
emume O
ndi O
a O
ndi O
agha O
ndi O
naijiria O

nihi O
ikpo O
ndi O
agha O
na O
agwa O
ojoo O
megidere O
ikike O
mmadu O
nke O
gunyere O
idine O
mmadu O
nike O
na O
imebige O
ihe O
oke O
karia O
etu O
uloikpe O
siri O
kwuo O
ya O
otu O
international B-ORG
atomic I-ORG
energy I-ORG
agency I-ORG

( O
iaea B-ORG

nagbanyeghi O
mgbasa O
ozi O
nke O
mba O
uwa O
banyere O
ogbaghara O
nke O
ndi O
naijiria O

nke O
amaara O
nke O
oma O
bu O
global O
terrorism O
index O

nafo O
2018 B-DATE

nke O
naijiria B-LOC

gboro O
mba O
nke O
ato O

ihe O
ngosi O
gosiri O
naijiria B-LOC

dika O
mba O
ndi O
na O
alu O
agha O
dika O
iraq B-LOC

afghanistan B-LOC

ma O
gafee O
syria B-LOC

na O
pakistan B-LOC

etu O
o O
di O
mkpesa O
gosiri O
na O
pasenti O
iri O
na O
isii O

dara O
nonuogugu O
onwu O
site O
niyi O
egwu O
nafo O
2017 B-DATE

afo B-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE

ozokwa O
otu B-ORG
akunauba I-ORG
mba I-ORG
uwa I-ORG

na O
njem O
nleta O
nke O
ana O
afo B-DATE
abuo I-DATE

obula O
nwere O
mkpesa O
banyere O
ino O
mma O
na O
nchekwa O
kwuru O
na O
naijiria B-LOC

so O
n O
otu O

netiti O
ihe O
mwute O
nke O
ndi O
ulo O
mgbasa O
ozi O
naeme O
nke O
ndi O
agha O
ndi O
naijiria O

kwuru O
ka O
ha O
kwusi O
ikwusa O
maka O
ogbugbu O
mmadu O
ka O
ndi O
boko B-ORG
haram I-ORG

hapu O
igbukwa O
mmadu O
gaa O
nihu O
kama O
igbochi O
ogbugbu O
ahu O
na O
mbu O

okwo O
ugboala O
naagba O
onwu O
onwu O
egbuola O
umuakwukwo O
n O
ekiti B-LOC

okwo O
ugboala O
ndi O
njem O
nke O
naagba O
onwu O
onwu O
egbuola O
umuakwukwo O
ato O

na O
njedebe O
ulo O
ogbu O
anu O
nke O
iworoko O
ekiti O
steeti B-LOC
ekiti I-LOC

noge O
ana O
edenye O
mkpesa O
a O
onye O
nkwuchiteonu O
nke O
uweojii B-ORG
steeti I-ORG
ekiti I-ORG

sss B-ORG

bu O
igwe O
asi O
nezie O
site O
naka O
stanley B-PER
imhanruor I-PER

ebe O
omume O
nzuzu O
na O
nke O
ezighi O
ezi O
ndi O
sss B-ORG

aguola O
m O
site O
nochi O
ndeputa O
nke O
nta O
akuko O
site O
naka O
ndi O
sss O
ebe O
ndi O
oru O
enweghi O
ihere O
goro O
agugo O
etu O
ha O
achoghi O
inwuchighari O
omoyele B-PER
sowore I-PER

na O
olawale B-PER
bakare I-PER

ebe O
omume O
nzuzu O
na O
nke O
ezighi O
ezi O
ndi O
sss B-ORG

nonyoonyo O
naewu O
ewu O
onye O
ji O
sowore B-PER

aka O
nuwe O
ndida O
nwoke O
nke O
mechara O
noro O
nokpuru O
sowore B-PER

yi O
akwa O
elu O
ocha O
na O
akwa O
mkpuchi O
ojii O
bu O
onye O
oru O
nke O
sss B-ORG

onye O
oru O
ahu O
norii O
gburugburu O
sowore B-PER

nuloikpe O
na O
o O
bu O
ya O
bu O
onye O
oru O
ndi O
sss B-ORG

nyere O
ikike O
isonyere O
sowore B-PER

kwusi O
iwakpo O
oke O
uloahia O
na O
mba O
naijiria B-LOC

o O
kwuru O
na O
mtn B-ORG

bu O
ulooru O
nke O
ohanaeze O
etu O
o O
di O
otutu O
ndi O
naijiria O

rotimi B-PER
sankore I-PER

onye O
ntaakuko O
maara O
ihe O
ekwe O
naaku O
iwu O
na O
okacha O
mara O
na O
mmepe O
adoola O
aka O
na O
nti O
banyere O
nkwari O
oke O
uloahia O
ulo O
nchekwa O
nke O
e O
kwuru O
na O
achoro O
ikwari O
nihi O
agha O
akpomaasi O
enwere O
n O
odida B-LOC
anyanwu I-LOC
afirika I-LOC

o O
kwuru O
na O
mtn B-ORG

aburula O
nke O
ana O
edo O
iwakpo O
bu O
ulooru O
nke O
ohanaeze O
etu O
o O
di O
otutu O
ndi O
naijiria O

o O
kwuru O
na O
agha O
akpomasi O
bu O
oke O
enweghi O
oru O
na O
nnukwu O
mpu O
butere O
o O
bughi O
na O
ndi O
odida O
anyanwu O
afirika O

niile O
kporo O
ndi O
naijiria O

onyeisi O
ala O
chirila O
sudan B-LOC

albashir O
bu O
onye O
amarala O
ikpe O
ije O
mkporo O
afo B-DATE
abuo I-DATE

okaikpe O
nke O
okwu O
ahu O
di O
naka O
gwara O
uloikpe O
na O
dika O
iwu O
ndi O
sudan O

siri O
di O
ndi O
karila O
afo B-DATE
iri I-DATE
asaa I-DATE

anaghi O
eje O
mkporo O
ka O
bbc B-ORG

omar O
albashir O
onyeisi O
ala O
chirila O
sudan B-LOC

bu O
onye O
amarala O
ikpe O
iji O
mkporo O
afo B-DATE
abuo I-DATE

okaikpe O
nke O
okwu O
ahu O
di O
naka O
gwara O
uloikpe O
na O
dika O
iwu O
sudan O
siri O
di O
ndi O
karila O
afo B-DATE
iri I-DATE
asaa I-DATE

anaghi O
eje O
mkporo O
ka O
bbc B-ORG

bashir B-PER

kwuuru O
nihu O
ikpe O
nke O
yiri O
nnapu O
nochichi O
nke O
1989 B-DATE

nke O
webatara O
ya O
nochichi O
na O
ogbugbu O
ndi O
njeghari O
iwe O
tutu O
opupu O
ya O
nonwa O
epurelu B-DATE

o O
woghi O
anya O
ma O
bashir B-PER

abu O
onye O
aga O
anwale O
nuloikpe O
nihi O
mmeto O
ikike O
nke O
mmadu O
noge O
o O
no O
nochichi O
tinyere O
ebubo O
mpu O
agha O
na O
mba O
darfur B-LOC

ndi O
egwu O
super B-ORG
eagles I-ORG

enwetala O
akara O
ano O

na O
tebulu O
inye O
okwa O
nowa O
ozi O
nke O
ndi O
oru O
asomumpi O
boolu O
nke O
mba O
uwa O
naijiria O
nwetara O
akara O
otu O
puku O
na O
nari O
ano O
na O
iri O
iteghete O
na O
ato O

karia O
otu O
puku O
nari O
ano O
iri O
asato O
na O
otu O

ndi O
egwu O
super B-ORG
eagles I-ORG
nke I-ORG
naijiria I-ORG

enwetala O
akara O
ano O

nogogo O
nonwa O
novemba B-DATE

na O
tebulu O
inye O
okwa O
nowa O
ozi O
nke O
ndi O
oru O
asomumpi O
boolu O
nke O
mba O
uwa O

naijiria B-LOC

nwetara O
akara O
otu O
puku O
na O
nari O
ano O
na O
iri O
iteghete O
na O
ato O

karia O
otu O
puku O
nari O
ano O
iri O
asato O
na O
otu O

nke O
o O
nwetararii O
nonwa O
oktoba B-DATE

nke O
a O
nyeere O
eagles B-ORG

aka O
inogide O
na O
ndi O
nke O
ato O

na O
kontinenti O
nazu O
senegal B-LOC

na O
tunisia B-LOC

ndi O
nke O
no O
nogo O
iriabuo O
na O
iriabuo O
na O
asaa O

site O
nakara O
otu O
puku O
nari O
ise O
iri O
ise O
na O
ise O

mbuli O
ahu O
bu O
maka O
mmeri O
nke O
ha O
ji O
2 O

1 O
merie O
ndi O
benin B-LOC
republic I-LOC

na O
iji O
4 O

2 O
meri O
lesotho B-LOC

nasomumpi O
ngafe O
n O
iko O
mba O
nke O
afirika O

onatarachi O
na O
igba O
mboihe O
mmuta O
sitere O
naka O
olamilekan B-PER

nwa O
di O
afo B-DATE
iri I-DATE
na I-DATE
otu I-DATE

nke O
bu O
enyi O
ohuru O
macron B-PER

site O
naka O
mide B-PER
ayeni I-PER

i O
huru O
olemilekan B-PER

olemilekan O
kwuru O
mgbe O
m O
di O
afo B-DATE
isii I-DATE

pregnant O
women O
will O
produce O
better O
people O
than O
good O
gods O
ihe O
mbu O

n'ehihie B-DATE
a I-DATE

mu O
na O
di O
m O
kparitara O
uka O
banyere O
olamilekan B-PER

o O
bu O
nwata O
nwoke O
di O
afo B-DATE
iri I-DATE
na I-DATE
abuo I-DATE

nke O
huru O
onyeisi O
ala O
french O

ma O
see O
eserese O
foto O
ya O
nihe O
erughi B-DATE
awa I-DATE
abuo I-DATE

o O
di O
mma O
ka O
m O
kowaa O
n O
okwu O
arusi O
nke O
afirika O

ebe O
onyeisi O
ala O
nke O
french O

jere O
unyaahu B-DATE

nwata O
nwoke O
ahu O
jere O
iru O
oru O
ma O
were O
ezigbo O
ihe O
eserese O
nke O
o O
sere O
macron B-PER

ka O
anyi O
kwuo O
maka O
olamilekan B-PER

olamilekan O
nwere O
obi O
mwute O
mgbe O
o O
naagwa O
bbc B-ORG

o O
di O
afo B-DATE
iri I-DATE
na I-DATE
otu I-DATE

nke O
abuo O

i O
hu O
ulo O
ebe O
anoro O
gbaa O
olamilekan B-PER

i O
huru O
olemilekan B-PER

olemilekan O
kwuru O
mgbe O
m O
di O
afo B-DATE
isii I-DATE

ihe O
a O
nne O
ya O
mere O
abughi O
nke O
ana O
amuta O
na O
harvard B-ORG

ha O
maara O
naani O
agumaakwukwo O
nke O
mere O
na O
ha O
naetinye O
umu O
ha O
nuloakwukwo O
di O
oke O
onu O
ma O
kwuo O
ugwo O
ka O
ha O
nata O
nkuzi O
n'oge B-DATE
ezumuike I-DATE

ihe O
ozo O
bu O
o O
ghotara O
usoro O
onatarachi B-PER

etu O
o O
di O
olajumoke B-PER

i O
gaahu O
na O
ebe O
ebuliri O
olamilekan B-PER

olajumoke O
bu O
nke O
naewu O
ewu O
nowa O
ozi O
ikuku O
nke O
naijiria B-LOC

na O
ulo O
mgbasa O
ozi O
mana O
olamilekan B-PER

mgbe O
ajuju O
onu O
nke O
bbc B-ORG
afirika I-ORG

bbc B-ORG
nke I-ORG
mba I-ORG
uwa I-ORG

gosiri O
ya O
ma O
aljazeera B-ORG

nke O
achoghi O
igosi O
ihe O
nke O
bbc B-ORG

onatarachi O
naebuli O
mmadu O
elu O
kwuo O
maka O
ronaldo B-PER

maobu O
serana B-PER
williams I-PER

akuko O
olamilekan B-PER

agaghi O
adizi O
etu O
o O
di O
na O
mbu O
o O
kwuru O
achoro O
m O
idi O
ka O
michelangelo B-PER

m O
wee O
si O
tosin B-PER

i O
chere O
na O
o O
buru O
na O
nne O
ya O
naakoro O
ya O
banyere O
eze O
nwaanyi O
ogbugbu O
o O
gaamata O
michelangelo B-PER

ekwuola O
m O
nde O

mide B-PER
ayeni I-PER

bu O
onye O
choputara O
pearl O
recycling O

nchekwa O
ulo O
oru O
osisi O
na O
naijiria B-LOC

o O
bu O
onye O
ngalaba B-ORG
us I-ORG
nke I-ORG
nkuzi I-ORG
umunwaanyi I-ORG

onyeisi O
ala O
nke O
teflon B-ORG
na I-ORG
ndu I-ORG
iteghete I-ORG

no O
nuzo O
opupu O
ya O
site O
naka O
dr O
wumi B-PER
akintide I-PER

teflon O
nke O
dara O
iwu O
site O
na O
ndu O
iteghete O
biara O
nobodo O
ma O
kwe O
nkwa O
imeghari O
ihe O
niile O
obama O
meworo O
mgbe O
o O
naekwe O
nkwa O
ime O
amerika B-LOC

ukwu O
ozo O
ka O
aga O
asi O
na O
amerika O
enweela O
mgbe O
o O
dapuru O
nidi O
ukwu O
ya O
site O
nagha O
mba O
uwa O
nke O
abuo O

onyeisi O
ala O
teflon B-ORG

nke O
nwere O
ndu O
iteghete O

m O
bu O
nobi O
abughi O
onye O
ozo O
ma O
ewepu O
donald B-PER
j. I-PER
trump I-PER

o O
nwere O
onye O
obula O
nime O
unu O
naagu O
ihe O
ederede O
a O
gaecheta O
barack B-PER
obama I-PER

onye O
nwetara O
mmeri O
ugboro O
abuo O

ma O
noo O
afo B-DATE
asato I-DATE

gbenye O
obama O
dika O
onyeisi O
ala O
nke O
mba B-LOC
amerika I-LOC

i O
gaara O
iche O
na O
ha O
gaara O
ihapu O
ya O
mgbe O
o O
rituru O
nochichi O
mana O
ndi O
o O
chiri O
na O
ndi O
isi O
n'ulo O
ocha O

nezieiberibe O
ahu O
na O
onye O
ahu O
amaghi O
ihe O
obula O
no O
nulo O
ocha O
ka O
na O
acho O
uzo O
ita O
obama O
maobu O
hillary B-PER

uta O
obuladi O
site O
na O
nzuzu O
ya O
nke O
o O
chere O
na O
o O
bu O
ya O
bu O
onyeisi O
ala O
nke O
amerika B-LOC

joseph B-PER
achuzie I-PER

dike O
biafra B-PER

dapchi O
goomenti O
emeribeghi O
boko B-ORG
haram I-ORG

massob B-ORG

tottenham B-LOC

naele O
anya O
iburu O
iko O
fa O
na O
mmeri O
rochadale B-ORG

son O
heungmin O
fernando B-PER
llorente I-PER

na O
kyle B-PER
walter-peters I-PER

nke O
tottenham O
bu O
ndi O
mmechiri O
onu O
rochadale O
nasompi O
iko O
fa O
unyaahu B-DATE

son O
heungmin O
onye O
tottenham B-LOC

na O
ndi O
otu O
ya O
nanwe O
anuri O
mgbe O
o O
nyere O
goolu O
nasompi O
iko O
fa B-ORG

tottenham B-LOC

emerila O
nasompi O
iko O
fa O
ugboro O
asato O

negwuregwu O
ndi O
otu O
tottenham B-LOC

gbara O
ndi O
rochadale B-ORG

okpu O
goolu O
isii O

asatara O
otu O
nasompi O
iko O
fa O

mmeri O
a O
putara O
na O
tottenham B-LOC

na O
otu O
swansea O
gaaso O
mpi O
quarter O
final O
niko O
fa O
a O
gaagba O
n'ubochi B-DATE
17 I-DATE
nke I-DATE
onwa I-DATE
maachi I-DATE

son O
heungmin O
nyere O
goolu O
nke O
mbu O

na O
nke O
ise O

fernando B-PER
llorente I-PER

nyere O
goolu O
ato O
nime O
nkeji O
iri O
na O
abuo O
n'okara O
nke O
abuo O

ebe O
kyle B-PER
walter-peters I-PER

nyere O
goolu O
nke O
isi O

son O
heungmin O
kwusi O
boolu O
otu O
rochadale B-ORG

tottenham B-LOC

gaaga O
ogbo O
egwuregwu O
wembley B-PER

n O
'ubochi B-DATE
ato I-DATE
nke I-DATE
onwa I-DATE
maachi I-DATE

ha O
na O
huddersfield O
gaaso O
mpi O
niko O
premier O
league O

tupu O
ha O
na O
juventus B-ORG

gaasompi O
nke O
ha O
na O
iko O
champions O
league O

n'ubochi B-DATE
asaa I-DATE
n'onwa I-DATE
maachi I-DATE

asompi O
ha O
nke O
mbu O

gaabu O
ha O
na O
plymouth B-LOC

n'ubochi B-DATE
ato I-DATE
n'onwa I-DATE
maachi I-DATE

guardiola O
ebuliela O
iko O
ya O
nke O
mbu O

n O
england B-LOC

champions O
league O

neymar B-PER

ibrahim B-PER
idris I-PER

onyeisi O
ndi O
uweojii O

bu O
ibrahim B-PER
idris I-PER

onyeisi O
ndi O
uweojii O

kwuru O
nke O
a O
unyaahu B-DATE

na O
kaduna B-LOC

o O
gara O
nihu O
kwuo O
na O
nsogbu O
daputara O
na O
benue B-LOC

na O
nzuko O
ahu O
nke O
isi O
okwu O
ya O
bu O
nkwalite O
obodo O
nsogbu O
nchekwa O
na O
mkpa O
o O
di O
ichota O
uzo O
zuru O
oke O
ikwusi O
yansogbu O
di O
netiti O
ndi O
oru O
ugbo O
na O
ndi O
naachi O
ehi O
ebidoghi O
noge O
ochichi O
onyeisiala O
bu O
muhammadu B-PER
buhari I-PER

idris B-PER

ngwa O
ahia O
agbaala O
oku O
na O
ahia B-ORG
alaba I-ORG
international I-ORG

maka O
achuzia O
anyi O
gaahu O
na O
biafra B-LOC

n O
imo B-LOC
steeti I-LOC

ogige O
umu O
anumanu O
di O
n O
imo B-LOC
steeti I-LOC

umuanumanu O
di O
icheiche O
no O
nogige O
ha O
di O
n O
imo B-LOC
steeti I-LOC

timothy O
nwa O
george B-PER
weah I-PER

timothy B-PER
weah I-PER

agaala O
psg O
ebe O
nna O
ya O
george O
weah O
bu O
ezigbo O
onye O
egwu O
ama O
ofuma O
site O
na O
1992 B-DATE
ruo I-DATE
1995 I-DATE

timothy B-PER
weah I-PER

timothy B-PER
weah I-PER

nwa O
onyeisiala O
liberia B-LOC

bu O
george B-PER
weah I-PER

a O
naakpo O
timothy B-PER
weah I-PER

timothy O
putara O
nogbo O
unyahu B-DATE

ka O
psg O
na O
troyes B-PER

ka O
neymar B-PER

na O
kylian B-ORG
mbappe I-ORG

anoghi O
nogbo O
maka O
ahu O
ha O
meruru O
angel O
di O
maria B-PER

na O
christopher B-PER
nkunu I-PER

neymar B-PER

na O
mbappe B-ORG

george B-PER
weah I-PER

nyere O
goolu O
55 O

nna O
timothy O
bu O
george B-PER
weah I-PER

gbaara O
ndi O
psg O
boolu O
tupu O
n'afo B-DATE
23 I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE

tupu O
o O
gawa O
ac B-ORG
milan I-ORG

psg B-ORG

nwere O
asompi O
10 O

nihu O
nime O
nke O
ha O
kwesiri O
inweta O
onuogugu O
17 O

ma O
o O
buru O
na O
ha O
gaebuli O
iko O
french O
league O
nke O
afo B-DATE

ha O
na O
real B-ORG
madrid I-ORG

gaezuko O
na O
tusde O

igba O
agba O
champions O
league O
nke O
abuo O

ha O
nagba O
nke O
mbu O

real B-ORG
madrid I-ORG

onye O
egwu O
ha O
bu O
neymar B-PER

agaghi O
asompi O
ozo O
nime O
season' B-DATE
a I-DATE

goomenti O
naijiria O
ezipula O
ugboelu O
icho O
umu O
dapchi B-LOC

otu O

nwoke O
egbuola O
umuaka O
ya O
n O
awada B-LOC

charly B-PER
boy I-PER

ekwuola O
na O
o O
choro O
ndi O
ntoroobia O
puruiche O
maka O
ichi O
naijiria B-LOC

charles B-PER
oputa I-PER

bu O
onye O
ejiri O
charly B-PER
boy I-PER

mara O
kwuputara O
iwe O
ya O
gbasara O
usoro O
ochichi O
goomenti O
naijiria B-LOC

onye O
ama O
ama O
dika O
eze O
ndi O
ntoroobia O
na O
naijiria O
bu O
charly B-PER
boy I-PER

kwuru O
na O
obi O
adighi O
ya O
mma O
maka O
onodu O
naijiria B-LOC

mgbe O
ndi O
bbc O
igbo O

gbara O
ya O
ajujuonu O
o O
juru O
gini O
mere O
o O
jiri O
buru O
ndi O
ojoo O
naachi O
naijiria B-LOC

charly B-PER
boy I-PER

kwuru O
na O
o O
naacho O
ndi O
ntoroobia O
puruiche O
o O
gaakwado O
maka O
i O
were O
oche O
ochichi O
naijiria B-LOC

obi O
naagbawa O
m O
kamgbe O
afo B-DATE
iri I-DATE
ato I-DATE
na I-DATE
ise I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE

na O
nzoputa O
naijiria B-LOC

gaabu O
maka O
ndi O
ntoroobia O
puruiche O
dika O
charly B-PER
boy I-PER

oscar B-PER

s O
2018 B-DATE

kobe B-PER
bryant I-PER

onye O
ogba O
basket O
boolu O
amerika O
bu O
kobe B-PER
bryant I-PER

kobe B-PER
bryant I-PER

onye O
egwuregwu O
boolu O
ndi O
amerika O

mmeri O
puruiche O
kobe B-PER
bryant I-PER

n O
ihe O
itunanya O
mere O
ka O
kobe B-PER
bryant I-PER

bu O
onye O
a O
ma O
ama O
ka O
ogbaa O
basketboolu O
n O
amerika O
aturula O
ugo O
na O
ntuliugo O
nke O
ihe O
onyonyo O
a O
naakpo O
oscar B-PER

lee O
ndi O
ozo O
nwere O
nrite O
na O
oscar B-PER

frances B-PER
mcdormand I-PER

ritere O
nke O
a O
naakpo O
best O
actress O
maka O
three O
billboards O
outside O
ebbing O
missouri B-LOC

onye O
ritere O
nke O
a O
naakpo O
best O
actor O
bu O
gary B-PER
oldman I-PER

maka O
darkest O
hour O

guillermo B-PER
del I-PER
toro I-PER

ritere O
nke O
a O
naakpo O
best O
director O
maka O
the O
shape O
of O
water O

get O
out O
nke O
jordan B-PER
peele I-PER

oscars O
2018 B-DATE

abali O
ihe O
nrite O
akacha O
ekwu O
maka O
ya O
na O
hollywood B-LOC

danai O
gurira O
mere O
ihe O
nkiri O
black O
panther O

na O
walking O
dead O

daniel B-PER
kaluuya I-PER

daniel B-PER
kaluuya I-PER

bu O
onye O
britain O

lupita O
nyongo O
nwetara O
oscars O
n O
afo O
2012 B-DATE

maka O
ihe O
nkiri O
o O
mere O
nke O
a O
kporo O
12 O
years O
a O
slave O

jennifer B-PER
lawrence I-PER

uwe O
jennifer B-PER
lawrence I-PER

bu O
onye O
mere O
ihe O
nkiri O
hunger O
games O
yiri O
akpuruakpu O
oscar B-PER

andra B-PER
day I-PER

andra B-PER
day I-PER

oscars O
2018 B-DATE

black O
panther O

e O
gosiri O
afrika B-LOC

n O
emume O
mbido O
black O
panther O

black O
panther O

tom B-PER
holland I-PER

tom B-PER
holland I-PER

mere O
ihe O
nkiri O
spider B-PER
man I-PER

chadwick B-PER
boseman I-PER

chadwick B-PER
boseman I-PER

bu O
eze O
tchalla O
nke O
obodo O
wakanda B-LOC

n O
ihe O
nkiri O
black O
panther O

yi O
uwe O
givenchy O
kwara O
bia O
oscars B-ORG

ashley B-PER
judd I-PER

ashley B-PER
judd I-PER

nke O
tinyere O
onu O
n O
ime O
okwu O
time B-ORG

adam B-PER
rippon I-PER

adam B-PER
rippon I-PER

n O
eme O
egwuregwu O
olimpiks O
bekee O

kporo O
figure O
skating O
mere O
ka O
ndi O
mmadu O
kpuru O
ya O
n O
onu O
ka O
o O
yi O
uwe O
nwere O
ihe O
e O
ji O
eke O
aji O
mere O
ka O
o O
di O
ka O
o O
si O
n O
ime O
ihe O
nkiri O
fifty O

salman B-PER
hayek I-PER

salman B-PER
hayek I-PER

darrell B-PER
britt-gibson I-PER

ndi O
ose O
foto O
serela O
naaga O
ka O
darrell B-PER
britt-gibson I-PER

mere O
ihe O
nkiri O
three O
billboards O

whoopi B-PER
goldberg I-PER

uwe O
whoopi B-PER
goldberg I-PER

patrick B-PER
stewart I-PER

sir O
patrick B-PER
stewart I-PER

mere O
ihe O
nkiri O
xmen O
yi O
ntutu O
edere O
time B-ORG

sally B-PER
hawkins I-PER

sally B-PER
hawkins I-PER

onye O
britain O

so O
na O
ndi O
a O
kporo O
aha O
inweta O
ihe O
nrite O
maka O
ihe O
nkiri O
the O
shape O
of O
water O

saoirse O
roman O
mere O
ihe O
nkiri O
lady O
bird O
yi O
uwe O
pink O
puta O
na O
red O
carpet O
oscars O
ka O
afo B-DATE
10 I-DATE

gachara O
oge O
mputa O
mbu O
ya O
n O
afo O
2008 O
oge O
o O
ka O
bu O
nwata O
di O
afo B-DATE
13 I-DATE

meryl B-PER
streep I-PER

a O
kpoola O
meryl B-PER
streep I-PER

aha O
maka O
inweta O
ihe O
nrite O
oscars O
ugboro O
21 O

margot B-PER
robbie I-PER

margot B-PER
robbie I-PER

mere O
ihe O
nkiri O
tonya B-PER

tiffany B-PER
haddish I-PER

tiffany B-PER
haddish I-PER

kere O
ezigbote O
ekike O
onye O
afrika O

nke O
e O
ji O
mara O
umunwaanyi O
eritrea O

na O
ethiopia O

ihe O
ndi O
afrika O

ndi O
ozo O
ji O
kara O
naijiria B-LOC

2018 B-DATE

a O
mere O
ya O
afo B-DATE
90 I-DATE

a O
naeme O
nturugo O
oscars O
na O
hollywood B-LOC

ka O
e O
mechara O
oscars O
nke O
bu O
emume O
nturugo O
kachasi O
ada O
uda O
nuwa O
ihe O
nkiri O
nke O
2018 B-DATE

bbc O
igbo O

nyochara O
ma O
hu O
na O
ndi O
afrika O
ndi O
ozo O
ka O
ndi O
naijiria B-LOC

oscars O
2018 B-DATE

n O
etiti O
afrika B-LOC

na O
ndi O
naijiria B-LOC

bbc B-ORG

choputara O
na O
n O
agbanyeghi O
na O
ufodu O
ndi O
naemeputa O
ihe O
nkiri O
na O
ndi O
naijiria B-LOC

naetinye O
ufodu O
ndi O
hollywood B-LOC

n O
ihe O
nkiri O
ha O
o O
mebeghi O
ka O
ha O
soro O
na O
ndi O
a O
naakpo O
aha O
inweta O
nturugo O
obula O
na O
hollywood B-LOC

nollywood O
bu O
ndi O
naemeputa O
ihe O
nkiri O
na O
ndi O
naijiria B-LOC

na O
mpaghara O
onye O
afrika O

lupita O
nyongo O
bu O
nwa O
afo O
kenya O
bi O
n O
amerika O
nwetara O
ihe O
nrite O
nwaanyi O
kacha O
akwado O
ihe O
nkiri O
ndi O
amerika O

n O
afo B-DATE
2013 I-DATE
