ndi	O
british	O
na	O
ibrahim	I-PER
nke	O
naka	O
wakporo	O
na	O
	
mpi	O
julai	B-DATE
onyeisiala	O
banyere	O
onye	O
boseman	I-PER
taa	B-DATE
onyeisi	O
iri	O
na	O
ha	O
	
	
ukochukwu	O
ekpeghi	O
di	O
oyiegwu	O
nke	O
iri	I-DATE
	
na	O
niile	O
n	O
arsenal	O
1988	B-DATE
nsonso	O
ya	O
fraide	B-DATE
rivers	O
	
o	O
jerry	B-PER
	
afo	O
nkwuchite	O
mkpu	O
na	O
	
atiku	B-PER
iwakpo	O
ebe	O
bichi	B-PER
ahughi	O
	
	
ike	O
di	O
nuloikpe	O
nkeji	B-DATE
mmanu	O
amerika	B-LOC
nwa	O
okwa	O
ndu	O
anya	O
gbara	O
na	O
	
naekwe	O
boot	O
ya	O
iwu	O
	
mmadu	O
mbu	O
agbazue	I-PER
okpuru	B-LOC
nwaada	O
a	O
kporo	O
authority	O
emee	O
o	O
in	O
uru	O
banyere	O
ndi	O
bu	O
na	O
buru	O
ndi	O
na	O
mba	I-LOC
hydrological	B-ORG
okwu	O
	
kanu	B-PER
kwuru	O
apc	B-ORG
na	O
	
okpanda	B-PER
ebe	O
venezuela	B-LOC
	
nebe	O
	
	
ebubo	O
	
ego	O
nwata	O
lai	O
ndi	O
	
biara	O
ya	O
biokpomabo	B-PER
	
	
onyeisi	O
ihu	O
egwu	O
gwakara	O
nkem	B-PER
imo	B-LOC
onye	B-PER
ise	I-DATE
obi	O
ebe	O
ebe	O
uzo	O
mere	O
nke	I-DATE
	
gbaturu	O
onwa	I-DATE
mkpa	O
bi	O
udu	O
gara	I-DATE
iji	O
ndi	O
oku	O
	
	
aga	I-DATE
bbc	B-ORG
gladys	I-PER
	
naijiria	B-LOC
150	O
ogologo	O
ha	O
	
asompi	O
uloikpe	I-ORG
	
otu	O
uweojii	O
naachi	O
onye	O
a	O
	
	
uweoji	O
oka	O
o	O
steeti	O
mmadu	O
febuwari	O
abughi	O
social	O
kwuru	O
akwado	O
	
itunanya	O
gwara	O
	
ubochi	O
ya	O
ka	O
ahu	O
nigerian	B-ORG
onye	O
	
goomenti	O
	
	
bu	O
bu	O
ikpuchi	O
bata	O
ma	O
	
okaikpe	O
1984	B-DATE
si	O
etiti	I-ORG
kpogara	O
di	O
ego	O
afcon	B-ORG
mere	O
kporo	O
bu	O
	
ahu	O
na	O
the	O
austria	B-LOC
na	O
ndummodu	O
	
	
onye	O
	
nke	O
nkeji	O
gwara	O
dss	B-ORG
nnamdi	B-LOC
anapula	O
a	O
uka	O
ihe	O
zoro	O
nime	O
	
aka	O
	
france	B-LOC
	
ya	O
mee	O
	
gaahu	O
	
tanka	O
asusu	O
karia	O
na	O
kworiri	O
na	O
prince	I-PER
chauvinism	O
omekome	O
na	O
	
n'onwa	B-DATE
ekwuola	O
nkezi	O
nta	O
	
naebubata	O
bakare	I-PER
ya	O
	
mmanu	O
i	O
na	O
ezu	O
ndi	O
	
bi	O
nke	O
naijiria	B-LOC
nke	O
	
asompi	O
gi	O
ugboelu	O
nokwu	O
bi	O
ya	O
ime	O
iku	O
ihe	O
ha	O
mmadu	O
oke	O
liverpool	O
nputa	O
2019	B-DATE
ndi	O
abuo	O
nihu	O
ebe	O
goomenti	I-ORG
	
itinye	O
nchekwa	I-ORG
	
	
hoputara	O
uwa	O
iwebata	O
mgberede	O
onye	O
stgermain	O
13	I-DATE
ekiti	I-LOC
na	O
agbala	O
bu	O
na	O
	
boko	B-ORG
ochichi	O
nafdac	B-ORG
ji	O
2013	I-DATE
aka	O
ya	O
the	O
umunwaanyi	O
	
societies	I-ORG
agbanyeghi	O
nchekwa	O
ike	O
florence	B-PER
football	O
gaebughari	O
us	B-LOC
taa	B-DATE
us	B-LOC
na	O
di	O
isi	O
nasiba	B-PER
	
nasompi	O
ya	O
izeiyamu	O
bidoro	O
na	O
bu	O
ire	O
daa	O
carpet	O
nta	O
	
mgbe	O
aha	O
samuel	B-PER
site	O
kwukwara	O
kwuru	O
emesia	O
egwuregwu	O
biara	O
	
ulo	B-ORG
onye	O
abuo	O
gaabu	O
ohuu	O
ha	O
garba	B-PER
nke	O
bu	O
ada	O
njo	O
karia	O
anororari	O
raamp	O
na	O
ndi	O
oru	O
ochichi	O
nafo	O
obere	O
	
olaniyonu	I-PER
kanjana	B-PER
ugboala	O
na	I-LOC
troyes	B-PER
maka	O
si	O
di	O
akara	O
oku	O
kaduna	B-LOC
ha	O
mmadu	O
atoro	O
	
na	O
faith	O
ndi	O
odida	O
mputa	O
anyi	O
	
	
	
iwakpo	O
enwete	O
na	O
ndi	O
nuka	O
onye	O
ndi	O
ya	O
of	I-ORG
nasompi	O
	
anambra	O
nyere	O
aga	I-DATE
	
gasiri	I-DATE
so	O
abuo	O
odommiri	O
ndi	O
ndi	O
ihe	O
nke	O
armstrong	I-PER
gooro	O
ihe	O
	
nokpuru	O
nari	O
na	O
oru	O
2021	B-DATE
afo	B-DATE
ike	O
ya	O
misappropriation	O
onodu	O
putachara	O
legosi	O
sayensi	O
oku	O
ma	O
gbariri	O
onye	O
ugwu	I-PER
kpatara	O
journal	B-ORG
nke	O
	
nkeji	B-DATE
onye	O
na	O
vc	O
aga	I-DATE
	
	
no	O
63	O
super	B-ORG
mgbasa	O
hans	O
bu	O
	
etu	O
national	I-ORG
onwu	O
nke	O
musa	I-PER
iji	O
nwachukwu	I-PER
ya	O
him	O
ijipt	B-LOC
ahia	O
	
uwa	O
nihi	O
a	O
moghalu	I-PER
ugbo	O
ndi	O
wee	O
na	O
mumbai	B-LOC
naagba	O
kwuru	O
iri	O
	
hoputa	O
na	O
ubochi	O
aghugho	O
	
ka	O
uber	O
ndi	O
ma	O
gaanara	O
ya	O
romain	B-PER
ha	O
iso	O
guaranty	B-ORG
ty	B-PER
oru	O
onye	O
obula	O
imeulo	O
odoahia	O
2015	B-DATE
nke	I-LOC
onye	O
kwadoro	O
naijiria	B-LOC
2018	B-DATE
di	O
n’	O
buhari	I-PER
ya	O
na	O
iso	O
o	O
naijiria	O
a	O
ebe	O
ogba	B-LOC
ahia	O
	
	
na	O
steeti	O
were	O
ozi	O
	
na	O
a	O
nke	O
banye	O
e	O
maka	O
aku	O
otu	O
kwuru	O
o	O
ikpe	O
dr	O
nitoghapu	O
ogologo	O
imhanruor	I-PER
agency	I-ORG
atiku	O
na	O
	
faan	B-ORG
mohammed	B-PER
ufodu	I-DATE
ihe	O
kwusiri	O
bu	O
	
libya	B-LOC
ya	O
onye	O
ochiehi	O
ndezighari	O
maka	O
ndi	O
	
na	O
heineken	B-PER
emume	O
uloikpe	B-ORG
kpoputara	O
mbere	O
	
obanikoro	I-PER
naijiria	B-LOC
nzuko	O
meghan	B-PER
host	O
ezigbo	O
ala	O
ozi	O
a	O
adesanmi	I-PER
eu	B-ORG
onye	O
gara	O
ya	O
ahu	O
nyere	O
boolu	O
nke	O
nihi	O
nyocha	O
na	O
nakwukwo	O
o	O
	
anya	O
isii	I-DATE
nka	O
anya	O
ahu	O
ya	O
bu	O
naijiria	B-LOC
usoro	O
n	O
bu	O
2019	B-DATE
mere	O
kwuru	O
ogwu	O
mgbe	O
apc	I-ORG
umuaka	O
naijiria	B-LOC
claude	B-PER
oge	O
na	O
ato	I-DATE
ato	O
sandie	B-PER
na	O
aku	I-ORG
ugbua	O
ike	O
ahu	O
	
nafo	O
nicholas	O
a	O
ipob	B-ORG
okaiwu	O
trump	B-PER
boolu	O
simba	B-ORG
abuo	O
ebe	O
nulo	O
onye	O
	
siri	O
	
niile	O
egwuregwu	O
national	B-ORG
	
nuloikpe	O
siri	O
	
juun	B-DATE
oru	O
	
mbelata	O
zaha	I-PER
ichiche	O
niko	O
nke	O
obia	O
unit	I-ORG
nakwa	O
	
	
ahu	O
nguputa	O
ogwu	O
	
bu	O
	
nakwa	O
uda	O
bi	O
haziri	O
uzo	O
aka	O
iwu	O
a	O
aka	O
mgbasa	O
a	O
ndi	O
maka	O
afo	B-DATE
apc	B-ORG
	
gọvanọ	O
wada	B-ORG
onye	O
ndi	O
ndi	O
	
ma	O
uwe	O
na	O
	
ntaakuko	I-ORG
riri	O
merie	O
ka	O
	
barcelona	B-LOC
ochichi	O
m	O
onyeisi	O
kayode	O
	
rapuluchukwu	I-PER
nke	O
ugboro	O
dola	O
“umunwaanyi	O
o	O
mwakpo	O
ana	O
ka	O
ala	I-LOC
ulo	O
	
2	O
onye	O
onyeisiala	O
deliverance	I-ORG
na	O
enjinia	O
uka	O
nlete	O
o	O
	
gbasara	O
na	O
commonwealth	B-ORG
n	O
3,	I-DATE
nnamdi	B-PER
cheta	O
aga	I-DATE
na	O
egbochi	O
otu	O
na	O
na	O
naakpo	O
sdg	O
butere	O
nta	O
e	O
	
huddersfield	O
si	O
emume	O
ala	O
ha	O
nigeria	O
amerika	B-LOC
onye	O
na	O
ime	O
nyocha	O
nke	O
okacha	O
ndị	O
angeles	I-ORG
ha	O
ndi	O
nke	O
onye	O
higuain	I-PER
chiburulandi	O
	
na	O
uloomeiwu	O
di	O
ma	O
federal	B-ORG
lyon	B-LOC
ria	O
	
ha	O
	
e	O
na	O
okwu	O
2018	B-DATE
na	O
	
	
a	O
nkwado	O
inooro	O
n	O
nke	I-ORG
	
gwara	O
o	O
iri	O
ala	O
	
ozo	O
otu	O
ka	O
n	O
	
chartered	I-ORG
ato	O
ahu	O
bu	O
mbu	O
gaebido	O
site	O
wenzidee	O
mahadum	O
nke	O
agbake	O
gbochiri	O
disconcerting	O
ndi	O
abeokuta	B-LOC
ebe	O
imo	B-LOC
	
9,	I-DATE
	
ya	O
a	O
nke	O
ochichi	I-LOC
buhari	O
nwokocha	I-PER
otu	O
ome	O
ulooru	O
ato	O
n	O
a	O
ogwu	O
naeme	O
kwesiri	O
naeto	O
ndi	O
naijiria	O
ebe	O
omuma	O
akporo	O
oge	O
atm	O
	
nye	O
mbido	O
otu	O
ya	O
ndi	O
mmadu	O
o	O
	
batara	O
omumu	I-ORG
	
agbanyeghi	O
iri	O
ngalaba	O
enwebuola	O
govano	O
	
turu	O
so	O
naezipula	O
leta	O
nke	O
okwu	O
nwoke	O
evans	B-PER
na	O
egburu	O
ya	O
saraki	B-PER
ndi	O
aha	O
dejifolutile	O
okaibe	O
897	O
muhammadu	B-PER
iwu	O
n	O
2019	B-DATE
agumakwukwo	O
ugboro	O
department	I-ORG
nokwu	O
na	O
maazi	O
ma	O
bu	O
agha	O
sb	O
ntaramahuhu	O
wakporo	O
kariri	O
napu	O
	
otu	B-ORG
ukochukwu	O
asato	O
	
ozo	O
bu	O
naachi	O
ndi	O
hu	O
bollywood	O
gbv	B-ORG
	
ugboro	O
ubochi	O
bitere	O
e	O
anyanwu	I-LOC
	
bu	O
oka	O
na	O
goolu	O
mba	O
vc	B-ORG
osote	O
katoliki	O
ha	O
	
donald	B-PER
steeti	O
mmezi	O
	
amaechi	I-PER
	
	
ipob	B-ORG
ntaakuko	O
asato	I-DATE
a	O
o	O
	
okwu	O
	
maka	O
nke	O
kelere	O
nke	O
di	O
	
di	O
	
agbapeela	O
na	O
ozu	O
aka	O
na	O
ojukwu	B-PER
n	O
	
nkwa	O
ndi	O
okorocha	O
ichi	O
	
ndu	O
	
nlegharianya	O
mgbanwe	O
anyanwu	I-LOC
otu	B-DATE
na	O
punch	B-ORG
ahia	O
	
choro	O
ajuju	O
	
ede	O
aguleri	B-LOC
ochichi	O
kacha	O
abali	B-DATE
	
southeast	O
mgbochi	O
usoro	O
mmonwu	O
na	O
n'afo	I-DATE
oto	O
di	O
nzuzo	O
a	O
naenyere	O
choro	O
uloikpe	O
	
ano	O
dika	O
ihe	O
na	O
	
obere	O
otutu	O
o	O
	
gunyekwa	O
fepuru	O
ihe	O
nwa	O
nturugo	O
ha	O
ochichi	O
naijiria	B-LOC
di	O
nkedo	O
naahu	O
bojeti	O
	
	
kanu	I-PER
	
mmanu	O
ka	O
ruiz	B-PER
	
ndi	O
ebele	B-PER
lizzy	B-PER
naijiria	O
ndi	O
ha	O
onyeisiala	O
	
maka	O
ndi	O
ndi	O
anyi	O
	
uloakwukwo	O
abuo	O
na	O
paul	B-PER
	
automobile	I-ORG
biakwutere	O
ya	O
	
	
aka	O
iri	I-DATE
ndi	O
nke	O
na	O
ndi	O
gosiri	O
di	O
achoghi	O
nwoke	O
aka	O
ihe	O
	
ihe	O
bughachiri	O
obodo	O
	
bu	O
iji	O
ngosi	O
umu	O
leicester	B-LOC
	
	
	
ebe	O
katoro	O
	
aka	O
afo	B-DATE
steeti	I-LOC
n	O
etua	O
kareem	I-PER
	
	
ka	O
buhari	I-PER
ka	O
na	O
sdg	O
bu	O
adamawa	I-LOC
obula	O
di	O
adu	I-PER
	
	
nwetara	O
	
agha	O
buhari	B-PER
emi	O
asatara	O
o	O
iswap	B-ORG
agha	O
independent	B-ORG
kegharia	O
hutara	O
uche	O
intanashonal	I-ORG
agbam	O
na	O
calixto	B-PER
oru	O
	
umunwaanyi	O
	
anyi	O
	
geology	O
iri	I-DATE
sun	B-DATE
goomenti	O
nweziri	O
naaza	O
nasompi	O
imebi	O
o	O
na	O
	
20	O
na	O
i	O
so	O
onyeisi	O
ebe	O
uloru	O
site	O
nke	O
ibu	O
nke	O
naacho	O
nipds	O
onye	O
	
bu	O
okwa	O
na	O
mgbakwasa	O
nokwu	O
ndi	O
mgbe	O
kanu	I-PER
mere	O
china	B-LOC
afo	B-DATE
mana	O
onwe	O
nokija	O
	
ano	O
kanada	O
	
2010	B-DATE
onajite	O
na	O
leone	I-LOC
ndi	O
	
	
hill	B-ORG
ha	O
sowore	O
abuo	I-DATE
ndi	O
igwe	O
ngwa	O
kwuru	O
odo	O
ma	O
leicester	B-LOC
nne	O
	
nke	O
	
ikwu	O
mputa	I-DATE
	
anyanwu	I-LOC
otu	O
',	O
nweta	O
republik	O
njedebe	O
bama	B-LOC
dufuo	O
enugu	I-LOC
n'	I-DATE
naeme	O
nwetara	O
kano	B-LOC
	
ndi	O
serie	O
commonwealth	B-ORG
a	O
nta	O
progressive	O
isi	O
ndi	O
ikpeazu	O
uka	O
onye	O
na	I-DATE
	
ahu	O
onye	O
si	O
	
maka	O
	
ndi	O
mere	O
ha	O
consar	B-ORG
na	O
naamasi	O
nke	O
naakpo	O
di	O
10	O
	
esomokwu	O
	
site	O
	
kpatara	O
niger	B-LOC
ikughari	O
lagos	O
eze	O
…	O
buru	O
	
metutara	O
salah	I-PER
uloikpe	O
isi	O
a	O
owuwa	O
financial	O
	
super	O
	
aisha	B-PER
ibu	O
na	O
haruna	I-PER
ubochi	O
uba	I-ORG
	
chere	O
komishona	O
	
o	O
ha	O
mere	O
	
lee	O
ntuliaka	O
anambra	O
gina	I-PER
maka	O
nwere	O
agency	I-ORG
kowara	O
ava	B-PER
23	O
gafere	O
biara	O
	
mma	O
n	O
mmeri	O
ano	O
bu	O
choputara	O
	
idemili	I-PER
atumatu	O
	
n	O
onu	O
n	O
na	O
14	O
agency	I-ORG
naiijiria	I-ORG
taa	B-DATE
	
naijiria	B-LOC
isi	O
	
joe	B-PER
slok	B-ORG
komunist	O
chiwa	O
naijiria	B-LOC
ochichi	O
gwuru	O
debanye	O
	
bubu	O
na	O
na	O
akporo	O
gbara	O
otu	O
	
centre	O
6	I-DATE
onye	O
aka	O
tufu	O
obula	O
si	O
asusu	O
naijiria	B-LOC
	
ebe	O
ndi	O
igbo	O
ndi	O
ogbu	O
akuku	O
	
owuwa	O
',	O
si	O
otu	O
buhari	B-PER
na	O
	
	
n'ubochi	B-DATE
ya	O
na	O
ikpeazu	O
ndi	O
inye	O
buhari	B-PER
1995	B-DATE
wetara	O
	
	
nke	O
akunauba	O
a	O
ukwu	O
ogbunigwe	O
iwuli	O
niile	O
goolu	O
a	O
nke	O
oha	O
ha	O
	
nga	O
ya	O
ya	O
	
kano	B-LOC
	
gburu	O
uloikpe	O
o	O
naaribakwute	O
na	O
nke	O
uzo	O
buhari	B-PER
	
hapuru	O
	
	
mgbada	O
	
taa	B-DATE
	
nchekwa	O
	
mgbere	O
nowa	O
lassa	O
ndi	O
ndi	O
burukwa	O
nke	O
	
michael	B-PER
enyela	O
	
ndi	I-ORG
	
umu	O
	
pasenti	O
ya	O
emmanuel	B-PER
afo	O
mechiri	O
pdp	O
mgbe	O
ndi	O
gbasara	O
aisha	B-PER
na	I-DATE
rochas	B-PER
na	O
ndi	O
mgbanwe	O
nosisa	O
na	O
na	O
	
bindow	O
ndi	O
taa	B-DATE
e	O
abubakar	I-PER
nlekota	O
putara	O
nke	O
na	O
ihe	O
ahu	O
siri	O
oru	O
nke	O
nke	O
na	O
a	O
site	O
dere	O
agburu	O
akwado	O
egwuregwu	O
	
	
mkwumoto	O
nokwu	O
mmeri	O
gosiri	O
	
ahia	O
	
ozo	O
bu	O
media	O
oku	O
komputa	O
nleta	O
	
mmeghari	O
nokpuru	O
edochie	I-PER
netiti	O
kwuru	O
site	O
ya	O
	
gwara	O
apc	B-ORG
onu	O
akwukwo	O
o	O
a	O
nri	O
na	O
	
mere	O
	
naenye	O
abuo	I-DATE
ojoo	O
iwu	O
obi	O
nakwukwo	O
na	O
bu	O
	
oku	O
ndi	O
enweela	O
okwu	O
ubochi	B-DATE
oxford	I-ORG
haram	I-ORG
dole	O
monde	I-DATE
ma	O
na	O
uweojii	O
abubakar	B-PER
phillips	O
	
maazi	O
	
dika	O
naakpokari	O
na	O
jikoro	O
oru	O
	
mpaghara	O
ka	O
nke	O
o	O
iwu	O
ka	O
mberede	O
eweputa	O
mechiburu	O
haram	I-ORG
nye	O
ihe	O
ntorobia	O
no	O
jibrilla	B-PER
abia	I-ORG
anwuchiela	O
maka	O
eagles	I-ORG
okada	B-LOC
buhari	B-PER
mepere	I-ORG
oru	B-ORG
ihe	O
league	O
nnu	O
	
bu	O
iri	O
muazu	I-PER
ka	O
onye	O
uche	B-PER
si	O
iche	O
amerika	B-LOC
abughi	O
nkiri	O
	
ndi	O
ikwu	O
britain	B-LOC
buhari	B-PER
	
dss	O
nari	O
ihe	O
ka	O
otu	O
	
ego	O
mere	O
	
azu	O
	
na	O
	
mgbe	O
	
bureau	I-ORG
	
rie	O
obiano	B-PER
ndezighari	O
jere	O
n	O
	
nwosu	B-PER
ejiofor	I-PER
onu	O
ndi	O
mmadu	O
ndoro	O
boolu	O
daura	B-LOC
national	B-ORG
iri	O
kwuru	O
sowore	B-PER
otu	O
afo	I-DATE
wuo	O
	
puku	O
uzo	O
juru	O
kansa	O
	
e	O
notu	O
nwodo	I-PER
na	O
unyaahu	B-DATE
ikpe	O
anyanwu	I-LOC
national	B-ORG
achoghi	O
meruo	O
steeti	B-LOC
onwa	O
	
na	O
gaelebanye	O
muhammadu	B-PER
asaa	O
di	O
ikesa	O
ozi	O
nihu	O
esi	O
naachi	O
apc	B-ORG
uko	O
iche	O
anyi	O
mkparitauka	O
nakwa	O
na	O
	
aka	O
	
echetaghi	O
e	O
ulo	O
na	O
moghalu	O
nafo	O
	
nke	O
progressives	I-ORG
dara	O
bu	O
ndi	O
efu	O
kachasi	O
afo	O
mmekorita	O
	
etozuola	O
nke	O
	
igosi	O
a	O
action	B-ORG
	
njem	O
na	O
gbara	O
mmeri	O
na	O
mgbe	O
ike	I-ORG
kunle	B-PER
	
uloaku	O
281164	O
iri	O
	
	
anya	O
na	O
ya	O
ghana	B-LOC
koro	O
guinea	I-LOC
ise	O
league	O
moses	I-PER
bi	O
cac	B-ORG
shuga	I-DATE
ndi	O
ugwo	O
na	O
abia	B-ORG
obasanjo	B-PER
imf	B-ORG
bu	O
na	O
113	O
nokpuru	O
isetipu	O
bekee	O
o	O
	
na	O
	
state	O
	
ndi	O
	
gaakwu	O
ato	O
baba	O
otu	O
ebe	O
bi	O
onyeisi	O
ka	O
dika	O
	
n	O
a	O
super	B-ORG
oru	O
nwandu	B-PER
obodo	O
na	O
	
ihe	O
asaa	O
netiti	O
vs	O
agha	O
otu	O
nke	I-DATE
nwaanyi	O
bu	O
na	O
anthony	B-PER
abubakar	I-PER
ndi	O
boris	B-PER
ala	O
na	O
tc	O
	
na	O
ebubo	O
ebe	O
mere	O
njeghari	O
otu	O
bbn	O
naakwado	O
nke	O
mmonwu	O
nde	O
ara	O
otu	O
mba	O
nikwalite	O
bu	O
ndi	O
	
aga	I-DATE
kalu	I-PER
ụlọ	O
oha	O
ntaakuko	O
rue	O
n	O
so	O
mana	O
anyi	O
n'odida	O
	
	
obasanjo	O
bu	O
site	O
na	O
ji	O
nugbo	O
igosi	O
kansa	O
	
ndi	O
asisa	O
kwalite	O
ise	O
	
mutara	O
facebook	O
umuakwukwo	O
ebonyi	B-LOC
nweke	I-PER
mba	O
nanya	O
valerian	B-PER
	
bu	O
	
	
local	O
ojuju	O
gaesi	O
enwee	O
naijiria	O
london	B-LOC
	
na	O
umu	O
nime	O
oche	O
naahu	O
	
iwu	O
omekome	O
ha	O
nafo	O
polytechnic	I-ORG
na	O
ndi	B-ORG
	
oge	O
ninye	O
arinze	B-PER
	
dika	O
ekwe	O
	
mgbako	O
site	O
	
ozi	O
ihe	O
bu	O
cheta	O
	
e	O
januwari	B-DATE
egwuregwu	I-ORG
	
o	O
a	O
n'uloaku	B-ORG
naazo	O
na	O
	
jikoro	O
kwado	O
for	O
na	O
agaghi	O
	
o	O
adola	O
onyeisi	O
onye	O
multinational	B-ORG
bbc	O
ihe	O
nafdac	B-ORG
ogostu	I-DATE
	
super	B-ORG
mmadu	O
gbara	O
mr	O
marxist	O
kwuo	O
pasenti	O
ndi	O
ndi	O
echeta	O
nkwekorita	O
ikikere	O
mgbe	O
na	O
mmadu	O
otu	O
	
	
mere	O
onu	O
otu	O
so	O
n	O
ndi	O
obasanjo	B-PER
	
na	O
ya	O
okoye	O
	
afo	B-DATE
ha	O
na	O
ingland	O
nye	O
obiano	B-PER
nweela	O
babangida	B-PER
23	I-DATE
kama	O
nke	I-ORG
pakistan	B-LOC
ofesi	O
mana	O
osote	O
naeme	O
ahula	O
ka	O
steeti	I-LOC
chief	O
ya	O
oche	O
mbo	O
o	O
onyeisi	O
ulooru	O
o	O
nke	O
james	I-PER
mbinyeaka	O
mmalite	O
ka	O
taa	B-DATE
	
ndi	O
naani	O
ann	I-PER
gov	O
	
aga	O
tohapu	O
umuaka	O
naani	O
kwuru	O
adc	B-ORG
gbasara	O
na	O
naalu	O
nigerian	B-ORG
ka	O
nwata	O
nso	O
naeme	O
obioakpor	O
2019	O
ezeani	I-PER
mahadum	O
	
nke	O
si	O
la	B-ORG
nonwa	O
umunwaanyi	O
benue	B-LOC
oru	O
1988	B-DATE
okota	B-LOC
113	O
onye	O
omoyele	B-PER
	
okwu	O
nnukwu	O
onye	O
	
boko	B-ORG
a	O
	
nwere	O
na	O
	
anyanwu	O
steeti	O
di	O
mmiri	O
oru	O
aka	O
obiano	B-PER
umuokorobia	O
mkpata	O
ihe	O
oru	O
na	O
nwa	O
dwindles	O
nke	O
agwula	O
mmadu	O
mechara	O
ulo	O
sowore	O
aba	I-ORG
nleta	O
a	O
mbaka	B-PER
apc	B-ORG
cheta	O
ochichi	I-ORG
nonuogugu	O
mkparita	O
were	O
ihe	O
nass	O
	
kedu	O
okuneye	B-PER
	
	
na	O
nkiri	O
	
ihe	O
mpaghara	O
okike	O
taiwan	B-LOC
ulo	O
imanye	O
	
nafo	O
2016	B-DATE
ikwu	O
ma	O
ozo	O
zuru	O
	
mgbasa	O
	
tuuzude	B-DATE
o	O
africa	I-LOC
africa	B-LOC
dika	O
nke	O
iri	O
mkparita	O
egwuregwu	O
china	B-LOC
na	O
ochuchu	O
	
onye	O
mko	O
nke	O
ndi	O
otu	O
odida	I-ORG
onyonyo	O
metutara	O
ha	O
kosiladi	O
steeti	O
ahu	O
afara	I-LOC
steeti	I-LOC
gara	O
n	O
komishona	O
	
nafo	O
1595	O
nkwuputa	O
bu	O
west	B-ORG
	
joe	B-PER
akpan	I-PER
onye	O
buru	O
ego	O
ntakiri	O
misty	B-PER
barr	I-PER
	
mgbochi	O
na	O
ekwere	O
mba	O
boniface	B-PER
	
na	O
nwoke	O
steeti	O
ochichi	I-ORG
naijiria	O
ebubo	O
mba	O
issa	O
,	O
steeti	O
akwukwo	O
	
na	O
na	O
itu	O
ha	O
ebe	O
iji	O
ozo	O
twitter	O
ahu	O
niile	I-DATE
nchekwa	O
mgbanwe	O
	
eu	B-ORG
mkparitauka	O
otu	I-ORG
abu	O
gaaga	O
ya	O
mmemme	O
e	O
seyi	B-PER
alexandre	B-PER
french	O
naewu	O
mmekpa	O
ogwu	O
kwuru	O
maazi	O
n	O
ahia	O
naijiria	O
nyere	O
	
	
kpara	O
mmadu	O
naijiria	B-LOC
rwanda	B-LOC
ndi	O
ndi	O
ukwu	O
ojii	O
nke	O
okwu	O
na	O
	
ntuziaka	O
haram	I-ORG
ajibade	B-PER
ubochi	I-DATE
nna	O
ndi	O
	
ekwesighi	O
sars	O
	
nwa	O
admiral	O
emeela	O
ikike	O
agha	O
di	O
onye	O
mgbe	O
iri	O
o	O
bishops	O
nihu	O
n'afo	B-DATE
mmadu	O
	
home	I-ORG
	
phd	O
	
nozi	O
mmanya	O
omoyele	B-PER
onye	O
	
piawanyere	O
kalu	B-PER
i	O
ezeonwuka	O
	
peter	B-PER
akpamamiri	O
ya	O
site	O
trust	I-ORG
aha	O
	
oku	O
which	O
	
steeti	I-LOC
onodu	O
hon	O
ebe	O
dabere	O
etiti	I-ORG
bu	O
ojii	O
soshal	O
na	O
na	O
sonyeere	O
na	O
simba	B-ORG
n	O
pakistan	B-LOC
musa	B-PER
oku	O
2017	I-DATE
	
gbara	O
ya	O
nyocha	O
johnson	I-PER
onyeisi	O
	
ha	O
ikpe	O
	
pu	O
ochichi	O
	
mbauwa	O
company	I-ORG
	
	
nigeria	I-ORG
o	O
akuko	O
obere	O
kyari	I-PER
ka	O
mmeru	O
afrika	O
chartered	I-ORG
tanka	O
	
kwuru	O
gbasara	O
	
	
	
	
oru	O
cape	B-LOC
	
na	O
mana	O
nzuzo	O
	
ndi	O
ndi	O
aha	O
ziri	O
inland	I-ORG
npfl	B-ORG
n'afo	I-DATE
iji	O
kemgbe	O
omoyele	B-PER
ndi	O
naagwa	O
ha	O
na	O
a	O
otu	O
na	O
na	O
emma	B-PER
oboli	B-PER
	
noge	O
	
ihe	O
higuain	I-PER
na	O
ahuike	O
enyinnaya	B-PER
pasenti	O
steeti	B-LOC
ziri	O
ndi	O
river	B-LOC
	
dnc	B-ORG
na	O
	
ka	O
na	O
ha	O
amapula	O
nbu	O
megidere	O
	
o	O
iri	O
ahapurula	O
doro	O
na	O
	
	
ndi	O
netiti	O
na	O
	
o	O
muhammadu	B-PER
ha	O
ndi	O
	
nke	O
andrew	B-PER
plc	I-ORG
oma	O
	
ato	O
senti	O
fintiri	I-PER
naagide	O
nokpuru	O
idowu	B-PER
mere	O
abeokuta	B-LOC
super	B-ORG
bu	O
	
ngalaba	O
ego	O
bukola	B-PER
ama	O
nwobodo	I-PER
elu	O
ka	O
demographic	O
butere	O
akurungwa	O
audu	B-PER
dika	O
nke	O
na	O
site	O
egwu	O
nwankwo	I-PER
okpala	B-PER
ewepu	O
izuka	O
aka	O
naija	O
	
nne	O
nulo	O
onodu	O
buburu	O
uber	B-ORG
ida	O
ugbo	B-ORG
na	O
ibido	O
ezeh	I-PER
naha	O
	
ide	O
si	O
iri	O
udummiri	I-DATE
	
	
kaduna	B-LOC
emepe	O
gassama	B-PER
water	O
afo	B-DATE
mmuo	O
nagbanyeghi	O
nasiba	B-PER
ya	O
malitela	O
ya	O
kwuru	O
	
maka	O
chukwunonye	I-PER
nke	I-ORG
	
	
akuko	O
abatala	O
a	O
na	O
gaafia	O
apc	B-ORG
	
ojukwu	I-ORG
boko	B-ORG
onye	O
ugboala	O
gazzaniga	I-PER
nga	O
ijegun	B-LOC
eze	O
2019	B-DATE
ka	O
tinyere	O
37	O
udo	O
	
boseman	I-PER
oru	O
ya	O
naijiria	O
	
ochichi	I-LOC
n	O
oganihu	O
	
adekunle	I-PER
	
	
anya	O
mbu	O
	
agbaliela	O
abaribe	B-PER
anwu	O
onyuba	O
azumahia	O
kwuputara	O
nweta	O
	
ruo	O
ugbua	O
o	O
na	O
mmepe	O
michael	B-PER
oge	O
ohale	B-PER
etu	O
giving	O
super	B-ORG
gaahu	O
oru	O
mgbakwasa	O
morris	B-PER
bu	O
were	O
buhari	B-PER
uwe	O
ato	I-DATE
atiku	B-PER
naijiria	B-LOC
	
bu	O
south	B-LOC
	
	
baba	I-PER
na	O
noke	O
nke	O
o	O
	
akwukwo	O
umuawulu	B-LOC
naebuso	O
iche	O
aviation	O
si	O
ka	O
aga	O
nruru	O
ego	O
chigozie	B-PER
govano	O
	
democratic	I-ORG
na	O
nkiri	O
ogbugbu	O
	
paund	O
okwu	O
naijiria	O
haram	O
boolu	O
nigeria	O
naagbasa	O
mba	O
2018	B-DATE
okwa	O
uwaifo	I-PER
mbu	O
	
nari	O
youtube	B-ORG
o	O
bu	O
mkporo	O
mba	O
o	O
achuzia	B-PER
na	O
mmadu	O
ahu	O
obi	O
naekwu	O
na	O
na	O
n	O
anambra	I-LOC
na	O
gaemeputa	O
aku	O
agha	O
iji	O
onwa	I-DATE
nkwumoto	O
otu	B-ORG
boolu	O
maka	O
bu	O
ka	O
na	O
na	O
anogide	O
nke	O
ozo	O
mma	O
vcms	O
yighariri	O
samuel	O
naahu	O
naeme	O
na	O
njem	O
gaenwe	O
nyochara	O
e	O
ndi	O
nke	O
	
ngwa	O
oru	O
ha	O
onwa	O
kpo	O
oliseh	O
nonicha	O
site	O
naeso	O
gbakwara	O
naagwo	O
banyere	O
oka	O
maka	O
ogun	B-LOC
naijiria	I-ORG
shehu	I-PER
	
court	O
	
no	O
ekwuola	O
ulo	O
nkuzi	I-ORG
ike	O
notu	O
onye	O
wike	O
nke	O
di	O
nihu	O
ukwara	O
i	O
nwosu	B-PER
na	O
	
	
	
izaghachi	O
naekwusi	O
afirika	O
wit	O
di	O
ufu	O
nokpuru	O
	
ya	O
nagbu	O
na	O
no	O
ajuju	O
niile	O
joseph	B-PER
lebara	O
	
penariti	O
ndi	B-ORG
	
ka	O
kwuru	O
minista	O
otu	O
ochichi	O
maka	O
iri	I-DATE
manejin	O
gbakwunyere	O
apc	B-ORG
isiokwu	O
a	O
na	O
etiti	I-ORG
ihe	O
ubochi	O
otutu	O
	
nke	O
egbe	O
	
	
na	O
williams	B-PER
okoi	O
onuogugu	O
	
ufodu	O
aba	O
	
	
nwachukwu	I-PER
ebe	O
etiti	I-ORG
cameroon	O
	
emmanuel	B-PER
na	O
codeine	O
nwodo	B-PER
ndi	O
a	O
mara	O
ntutu	O
pillars	O
ezu	O
ochichi	O
umu	O
otu	O
	
zonal	I-LOC
elshalom	O
	
gwara	O
bu	O
ihe	O
gusiri	O
njem	O
ogu	O
	
	
	
naijiria	B-LOC
otutu	O
	
juru	O
ghota	O
akwukwo	O
a	O
zigara	O
ozi	O
uka	O
	
rod	B-PER
authority	I-ORG
odozi	O
dikwa	O
ochichi	O
o	O
ibrahim	B-PER
damasak	O
stella	B-PER
aerial	O
nke	O
malitere	O
eweputara	O
ebe	O
otu	O
umunwaanyi	O
moses	B-PER
agbachiela	O
	
	
okpu	O
gara	I-DATE
kwuru	O
tupu	O
oku	O
oru	O
na	O
oru	O
na	O
ekweremmadu	O
ndumodu	O
nke	O
ato	O
	
ka	O
	
ya	O
nke	O
na	O
ngo	O
	
a	O
na	O
dika	O
ihe	O
etiti	I-ORG
mana	O
ya	O
meriri	O
ndi	O
gaenweta	O
onye	O
ka	O
	
notu	O
nuzo	O
mba	O
na	O
mmiri	O
ndi	O
enwe	O
onye	O
na	O
ikpe	O
bara	O
boolu	O
o	O
na	O
dika	O
gbabara	O
nafo	O
	
flying	B-ORG
	
akowara	O
	
boolu	O
afo	O
	
onyekwuoucheya	O
o	O
n	O
ya	O
bu	O
	
ndi	O
ndi	O
nari	O
nta	O
foundation	I-ORG
okwu	O
omenala	O
nari	O
	
ikpeazu	O
technologies	I-ORG
	
mmepe	O
ndi	O
ndu	O
bu	O
ano	O
anyanwu	I-LOC
steeti	O
nke	O
agha	O
mach	I-DATE
nime	O
buhari	B-PER
o	O
ohaneze	B-ORG
	
	
mmadu	O
na	O
uka	O
	
oha	O
mgbo	O
	
ndi	O
ndi	O
mba	O
afrika	I-LOC
ụmụnwaanyị	O
na	O
ikpe	O
ngosi	O
awa	O
agba	O
imo	O
ya	O
	
intervention	I-ORG
rio	O
dss	O
idris	O
buhari	I-PER
amatu	O
e	O
a	O
gwara	O
ochichi	O
na	O
o	O
na	O
	
e	O
ebubo	O
	
ala	O
kwuru	O
na	O
anyanwu	O
	
nke	O
nta	O
	
oke	O
agha	O
ihe	O
n	O
ikpe	O
ulooru	B-ORG
maka	O
steeti	B-LOC
kachasi	O
okwu	O
kwuru	O
soshal	O
naakpo	O
banyere	O
ato	O
imo	O
osote	O
na	O
mee	O
nke	O
norway	B-LOC
ukpuru	O
oliver	B-PER
yobe	B-LOC
of	I-ORG
frsc	B-ORG
n	O
no	O
ikagbu	O
ndi	O
n'ulo	B-LOC
okeke	I-PER
osote	O
ichafu	O
information	O
a	O
	
di	O
otutu	O
luru	O
otu	O
ndi	O
uka	O
a	O
lp	O
na	O
isi	O
e	O
zakzaky	B-PER
kwamgbe	O
ha	O
	
uka	O
toro	O
ahu	O
	
anambra	B-ORG
nti	O
oru	O
naijiria	O
di	O
n	O
site	O
enweghi	O
okpu	O
okwu	O
e	O
nke	O
naebuso	O
dr	O
nke	O
	
mahadum	I-ORG
	
naijiria	O
naazo	O
onyeisi	O
afo	I-DATE
na	O
ntuliaka	O
jogburu	O
15,	I-DATE
bu	O
	
achoghi	O
	
ejikotara	O
steeti	B-LOC
a	O
mere	O
iswap	O
sowore	I-PER
	
anyi	O
ndi	O
oyi	O
mmadu	O
akporo	O
nwe	O
iwere	O
ndi	O
queens	I-ORG
o	O
oru	O
goomenti	B-ORG
na	O
naasataghi	O
a	O
nke	O
otutu	O
ihe	O
njeghari	O
na	O
iri	O
staying	O
progressives	O
na	O
sesugh	B-PER
enweghi	O
n	O
	
aga	I-DATE
ha	O
gbasara	O
ka	O
peter	B-PER
	
ndi	O
o	O
puru	O
iberibe	O
oru	O
na	O
steeti	O
hoputala	O
	
indigenous	B-ORG
	
steeti	O
iji	O
mmiri	O
	
na	O
okwa	O
ndi	O
ozo	O
state	I-ORG
falcons	I-ORG
diana	I-PER
gosiri	O
di	O
	
ederede	O
arrest	O
	
evander	B-PER
nwere	O
nke	O
o	O
nafrika	O
gov	O
n	O
nwaanyi	O
	
na	O
onye	O
afghanistan	B-LOC
	
ihe	O
otu	I-DATE
ntoroobia	O
o	O
kpokuru	O
na	O
	
gaabu	O
	
ego	O
na	O
nwaanyi	O
dss	B-ORG
ndi	O
santos	I-PER
awakporo	O
naachi	O
meputa	O
ikpe	O
bu	O
	
iga	O
	
o	O
comfort	O
ọrịa	O
nchekwube	O
2018	B-DATE
elu	O
of	I-ORG
	
ngwa	O
florida	B-LOC
	
16	I-DATE
n'oka	I-LOC
atiku	B-PER
	
okaiwu	O
mass	O
	
nke	O
joe	B-PER
kwuru	O
eaglets	I-ORG
ka	O
	
nime	O
maka	O
o	O
otu	O
nke	I-DATE
okaiwu	O
asambodo	O
nafo	O
iji	O
	
ihe	O
rubere	O
nke	O
	
boko	B-ORG
isi	O
maka	O
nokpuruochichi	O
ubochi	O
187	O
	
mbu	O
nke	O
na	O
iri	O
onyeisi	O
	
	
rue	O
kariri	I-DATE
kachasi	O
ka	O
minaj	B-ORG
kagburu	O
maka	O
	
ahia	O
megidere	O
ogbe	O
ndi	O
critical	O
otu	O
	
	
ume	O
ulooru	O
ndi	O
o	O
o	O
maka	O
togo	B-LOC
maachi	O
ebere	B-PER
	
onwe	O
ogologo	O
christ	O
mbu	O
kariri	O
ogba	B-LOC
ugbua	O
indian	B-ORG
nna	O
east	I-LOC
ndi	O
ndu	O
atma	B-ORG
ndi	O
naka	O
juunu	O
bu	O
2019	B-DATE
	
samuel	B-PER
gara	O
annual	O
rochas	B-PER
ulo	B-ORG
a	O
huru	O
	
na	O
mkpamkpa	O
naahu	O
party	I-ORG
ezekwesili	I-PER
salami	B-PER
okaikpe	O
nke	O
di	O
tozde	B-DATE
	
ntorobia	O
	
e	O
tuo	O
ndi	O
e	O
skripa	I-PER
di	O
ndi	O
ndi	O
gaa	O
joe	B-PER
na	O
ike	O
onye	O
ahia	O
bu	O
umu	O
mmadu	O
steeti	O
mazi	O
trace	B-ORG
m	O
igwe	O
iwuji	I-PER
	
	
asompi	O
di	O
anyi	O
mohammed	I-PER
ndi	O
bi	O
na	O
us	B-LOC
	
ego	O
na	O
	
sonyere	O
oke	O
	
mpaghara	O
nke	O
weputara	O
mere	O
onye	O
	
	
na	O
	
syria	B-LOC
nhazi	O
iri	I-DATE
	
adaba	O
ebere	B-PER
	
onye	O
naerughi	O
emiliano	B-PER
naahu	O
	
ntaakuko	O
e	O
ya	O
uloikpe	O
agency	I-ORG
	
dika	O
na	O
	
	
leah	O
	
	
ebe	O
dotara	O
bughi	O
na	O
trump	B-PER
gbaziri	O
isi	O
and	O
chere	O
nta	O
bu	O
olemilekan	O
ya	O
nokwu	O
apc	B-ORG
naekele	O
steeti	I-LOC
ebonyi	B-LOC
omebe	O
si	O
gwaska	B-LOC
meriri	O
akwukwo	O
	
oru	O
lagos	B-LOC
aka	O
sharia	I-ORG
naijiria	B-LOC
mkpebi	O
tai	B-PER
vanguard	B-ORG
nnamdi	B-PER
	
	
mkporo	O
dina	O
	
hapu	O
azu	O
unyaahu	B-DATE
a	O
otutu	O
	
nde	O
ogbeh	O
otu	O
ojoo	O
kanu	I-PER
uloahia	O
nwa	O
	
mmiri	O
egwuregwu	O
taa	B-DATE
na	O
	
	
dr	O
ndi	O
nwa	O
gbara	O
steeti	B-LOC
nke	O
aka	O
gbagburu	O
ndi	O
izizi	O
na	O
	
okoye	O
abubakar	B-PER
	
na	O
o	O
nuka	O
nwekoro	O
olushosun	B-PER
jiri	O
n'uloogwu	B-ORG
	
na	O
ahu	O
naabia	O
kwuru	O
	
nuloomeiwu	O
naijiria	B-LOC
igwe	O
n	O
ka	O
a	O
iwe	O
steeti	O
ruru	O
okoro	O
executive	O
ndi	O
	
	
	
	
batonon	B-PER
ahu	O
nkesa	O
mgbagha	O
nafo	O
mbu	O
	
kwuo	O
nke	I-ORG
	
govano	O
odu	O
mpu	O
twitter	B-ORG
years	O
	
chiagozie	B-PER
maka	O
aisha	O
ma	O
na	O
na	O
15	I-DATE
naekwu	O
mee	O
	
falcons	O
ji	O
amalite	O
na	O
ato	O
ndi	O
ihe	O
	
kwuo	O
kanu	I-PER
kathryn	B-PER
ulouka	O
daniel	B-PER
2019	I-DATE
karicha	O
naijiria	B-LOC
esi	O
culture',	O
ogologo	O
nke	O
adeleke	I-PER
e	O
a	O
uloakwukwo	O
guardian	B-ORG
	
	
	
obi	I-PER
ya	O
roketi	O
	
o	O
butere	O
govano	O
1107	O
naijiria	B-LOC
akwadoghi	O
gunyere	O
choro	O
kowara	O
	
gbara	O
	
2019	O
ngafe	O
	
oke	O
anambra	B-LOC
nsopuru	O
mu	O
na	O
adinuba	O
ngalaba	B-ORG
n	O
82	O
	
mba	O
govano	O
buhari	I-PER
mere	O
	
okwu	O
inye	O
ala	O
dr	O
ogologo	O
iche	O
oru	O
kwuru	O
	
ndi	O
nne	I-ORG
etu	O
nime	O
ndi	O
otu	O
naecheta	O
nime	O
nukwu	O
	
ano	O
ya	O
udofa	I-PER
ihe	O
okwa	O
na	O
uloikpe	O
	
agbanyeghi	O
action	I-ORG
bubu	O
ghana	B-LOC
liman	I-PER
luxembourg	I-PER
an	O
a	O
ugbu	O
	
mbo	O
	
ait	B-ORG
ngwaoru	O
diri	O
ighalo	B-PER
igwe	O
efe	O
onye	O
na	O
ufodu	O
bu	O
ndi	O
ochichi	O
o	O
naahu	O
	
ike	O
mere	O
mba	O
	
na	O
e	O
agha	O
nke	I-ORG
mkporo	O
okorocha	B-PER
kwuru	O
bu	O
mmiri	O
yi	O
o	O
akagbuola	O
afirika	B-LOC
rs5	O
ha	O
kemgbe	O
egwuregwu	O
na	O
mmefu	O
bia	O
o	O
oge	O
kwesiri	O
iko	O
ochichi	O
akuko	O
rotekwara	O
ndigbo	O
ihe	O
nhazi	O
isi	O
	
	
rowe	I-PER
sss	B-ORG
barcelona	B-LOC
restoration	I-ORG
city	O
taa	B-DATE
ji	O
	
inwe	O
	
bu	O
ndi	O
abuo	I-DATE
hameed	B-PER
	
nke	O
anambra	O
ebe	O
onu	O
site	O
warriors	I-ORG
tunisia	B-LOC
onu	O
ndi	O
ha	O
dika	O
nchoputa	O
naagba	O
mere	O
bu	O
joe	B-PER
gaeme	O
meruru	O
otedola	I-LOC
ozo	O
	
hu	O
jenuwari	I-DATE
kwuru	O
of	O
ochichi	O
i	O
noge	O
meghere	O
na	O
serela	O
hoputara	O
ulo	B-ORG
iwu	O
ka	O
nchegbu	O
yusuf	B-PER
igbokwo	O
ondo	B-LOC
ndi	O
mmeputa	O
di	O
isi	O
akuko	O
cross	B-LOC
isu	O
a	O
dika	O
mana	O
	
okaikpe	O
abata	O
	
	
officer	O
no	O
ngalaba	O
etoite	O
ochichi	O
saraki	B-PER
gaenye	O
	
nwa	O
united	I-ORG
na	O
gaanochite	O
nke	O
ha	O
	
mana	O
elu	I-ORG
	
	
otu	O
bu	O
	
awa	I-DATE
	
	
mpe	O
england	B-LOC
sikwa	O
gafechara	O
gowon	B-PER
falcons	I-ORG
coby	B-PER
mere	O
chi	O
	
mpaghara	O
	
congress	O
m	O
na	O
ndi	O
m	O
steeti	I-LOC
onye	O
	
	
	
maobu	O
ha	O
media	O
	
akwado	O
naekwu	O
uwazuruike	B-PER
stoneman	O
oparanozie	I-PER
	
na	O
nwokocha	B-PER
osote	O
ya	O
naakwado	O
ya	O
imo	B-LOC
anyi	O
ihe	O
uru	O
	
anwu	O
ndi	O
	
goomenti	O
mgbe	O
saraki	B-PER
isi	O
naijiria	B-LOC
kizito	B-PER
france	B-LOC
kacha	O
zitere	O
super	B-ORG
ahuru	O
ka	O
	
gburu	O
gaemefu	O
abuo	I-DATE
naekwuchitere	O
iyi	O
tinye	O
oyelowo	I-PER
ndoritauka	O
o	O
nkemdilim	I-PER
okaikpe	O
o	O
oru	O
akuko	O
ka	O
echichi	O
ya	O
bu	O
ndi	O
nweghi	O
banyere	O
international	I-ORG
anyi	O
onwu	O
ndi	O
nwetara	O
naijiria	B-LOC
anaghi	O
komitii	O
isi	O
februwari	B-DATE
ekwuputala	O
nihu	O
o	O
ntu	O
gwara	O
ahmad	I-PER
gaamalite	O
enforcement	I-ORG
na	O
gaara	O
rebecca	B-PER
oru	O
	
	
ala	O
afrika	O
abubakar	I-PER
2019	I-DATE
egwuregwu	O
afirika	I-LOC
bu	O
nobi	O
ndoro	O
abubakar	B-PER
obodo	O
otu	O
ahu	O
bu	O
okoroto	O
o	O
	
n'afo	I-DATE
	
	
na	O
boolu	O
malitere	O
ahu	O
ya	O
	
dika	O
mberede	O
1999	B-DATE
nakwa	O
ahia	O
no	O
kwuru	O
mmadu	O
ndi	O
femi	B-PER
egosila	O
oshoala	B-PER
onyeisi	O
onu	O
e	O
bubu	O
kuzi	O
mgba	O
ike	O
oru	O
2017	I-DATE
mara	O
	
	
unyahu	B-DATE
onye	O
2016	B-DATE
	
mmadu	O
udi	O
choro	O
di	O
nofesi	O
24	I-DATE
yaadi	O
umu	O
	
dss	B-ORG
mputa	O
ugbo	O
	
di	O
banky	B-PER
ebe	O
oke	O
kwu	O
agbamakwukwo	O
ozo	O
	
ubochi	O
e	O
naekwe	O
ahu	O
ichafu	O
nke	O
ihe	O
na	O
e	O
iche	O
	
oruugbo	O
ya	O
isi	O
imo	B-LOC
fifa	O
uloikpe	O
aa	O
koleji	O
steeti	O
	
n	O
kpuru	O
nwunye	O
nke	O
dijital	O
ala	O
san	O
mgbe	O
	
ndi	O
emeruola	O
bu	O
federal	B-LOC
emere	O
iwu	O
inwa	O
govano	O
egbuola	O
ogunwusi	I-PER
werela	O
kporo	O
okporo	O
abuo	O
kwara	B-LOC
nwere	O
na	O
enyemaka	O
na	O
wubere	O
o	O
umu	O
nogo	O
bu	O
nna	O
ire	O
ha	O
	
ndi	O
nke	O
nke	O
di	O
uk	B-LOC
bu	O
n	O
ruo	O
nwatakiri	O
kwuru	O
ihe	O
	
tv	I-ORG
nwere	O
kemgbe	O
nke	O
ikorodu	B-LOC
naijiria	O
mere	O
technology	I-ORG
mary	B-PER
	
	
etu	O
steeti	O
agha	O
ojii	O
na	O
michael	I-PER
nuj	I-ORG
wakpo	O
ya	O
iri	O
	
mgbachu	O
donald	B-PER
umuanumanu	O
ndigbo	O
anya	O
okwa	O
naani	O
si	O
na	O
ano	O
bu	O
haram	I-ORG
	
o	O
onye	O
chukwu	B-PER
ojii	O
	
emelie	B-PER
umuakwukwo	O
nuloikpe	O
alex	B-PER
kwuru	O
na	O
gburugburu	O
site	O
	
ndi	O
naijiria	O
oru	O
na	O
ndi	O
mmadu	O
ogbako	O
communications,	O
inapu	O
o	O
	
di	O
nkeji	O
	
canada	B-LOC
aturu	O
	
	
mahadum	B-ORG
	
na	O
	
the	O
akwukwo	O
	
nke	O
	
okachasi	O
otu	B-DATE
di	O
nke	O
n	O
burukwa	O
di	O
afcon	B-ORG
weputara	O
oke	O
niwu	O
iyi	O
taa	B-DATE
nnamdi	B-PER
mgbere	O
aburula	O
niga	O
nke	O
sowore	B-PER
	
otutu	O
onu	O
	
azikiwe	I-ORG
na	O
njedebe	O
asato	O
a	O
akwusila	O
	
ebe	O
ndi	I-ORG
nke	O
ikpe	O
bu	O
n	O
agha	O
naahu	O
ojii	O
kwuru	O
	
ka	O
nnamdi	B-PER
na	O
na	O
oru	O
ibrahim	B-PER
nigeria	B-LOC
ihe	O
nke	O
jikotara	I-ORG
kwuru	O
bbc	B-ORG
onye	O
ghana	O
na	O
bukola	B-PER
etiti	I-ORG
meruru	O
nnukwu	O
gbara	O
egbochiri	O
bu	O
	
i	O
weta	O
kachasi	O
	
kpeere	O
ka	O
n	O
di	O
dika	O
	
ichefu	O
onye	O
asaa	I-DATE
bulgaria	B-LOC
saut	B-LOC
a	O
aha	O
dika	O
lagos	B-LOC
city	I-LOC
asaa	O
naenweta	O
	
	
alhaja	O
nsogbu	O
benue	B-LOC
no	O
mgbe	O
salami	I-PER
peter	B-PER
izaak	B-PER
	
	
ihe	O
gaeji	O
2020	O
okoloto	O
	
ma	O
bu	O
ka	O
	
oru	O
	
	
site	O
nihe	O
webatara	O
abacha	B-PER
petroleum	I-ORG
sampson	B-PER
unyaahu	B-DATE
45	O
gbara	O
nime	O
hoputara	O
site	O
taa	O
	
lota	O
oku	O
ya	O
ha	O
steeti	O
kariri	B-DATE
nigba	O
bona	B-PER
putara	O
ipob	O
ebe	O
agha	O
onye	O
buhari	O
	
n	O
atumatu	O
ohuru	O
grenoble	B-LOC
nke	O
peter	O
onwa	I-DATE
akara	O
	
ochichi	O
onye	O
naeche	O
management	I-ORG
ndi	O
otu	O
ka	O
gbara	O
merie	O
gaazo	O
ugha	O
ndi	O
ha	O
	
no	O
	
zara	O
nke	O
ndi	O
anyanwu	O
ndi	O
	
otu	O
niile	O
afo	I-DATE
league	O
	
	
	
naijiria	B-LOC
hoputara	O
bu	O
maka	O
na	O
anambra	O
	
teniola	I-PER
russia	O
	
jiri	O
	
maka	O
onye	O
ntuliaka	O
oru	O
	
ulooru	O
o	O
nke	O
ida	O
mmadu	O
ato	O
	
onyeisiala	O
bu	O
	
	
umekunie	I-PER
	
iran	B-LOC
onye	O
mmepe	O
18	O
nke	O
gunyekwa	O
	
gbasara	O
usoro	O
ndi	O
bu	O
amerika	I-ORG
ndi	O
	
eso	O
stadium	O
	
elu	O
	
na	O
isii	O
bekee	O
chineke	O
	
steeti	O
nne	I-ORG
bu	O
ma	O
naeche	O
	
odida	B-LOC
biara	O
aka	O
	
kogi	B-LOC
iji	O
site	O
wenezde	B-DATE
hu	O
egwu	O
nnapu	O
ugboro	O
isiavwe	I-PER
ha	O
a	O
gaagba	O
	
child	O
uwe	O
akuzi	O
inye	O
queen	B-PER
ndi	O
nchikwa	O
	
mahadum	B-ORG
peoples	B-ORG
okwa	O
	
	
na	O
o	O
dapchi	B-LOC
	
na	O
okafor	I-PER
ugwo	O
tozdee	I-DATE
	
	
	
nwa	O
akwukwo	O
a	O
mee	B-DATE
	
nke	O
	
na	O
ochichi	O
mkpa	O
abia	B-LOC
gara	O
naijiria	O
onye	O
naija	B-LOC
nke	O
nke	O
apc	B-ORG
iwu	O
a	O
si	O
nri	O
chere	O
niger	B-LOC
canada	B-LOC
abuo	O
spann	I-PER
ntuliaka	O
	
a	O
onwa	I-DATE
ka	O
apc	B-ORG
	
o	O
	
abuo	O
goomenti	O
operators	O
idris	I-PER
nke	O
ha	O
na	O
steeti	I-LOC
ihi	O
nkeji	O
kwuru	O
o	O
'material	O
mebere	O
ibiam	O
o	O
abuo	O
buru	O
	
otu	O
akumaku	O
na	O
ndi	O
ji	O
ndi	O
chibururi	O
mba	O
san	O
	
	
otu	O
ogige	O
a	O
abia	B-LOC
tinye	O
naaku	O
ma	O
mkpuru	O
onyeisiala	O
mgbidi	O
2006	B-DATE
ndi	O
ugboelu	O
enugwu	B-LOC
na	O
ha	O
no	O
	
ojii	O
idi	O
agumakwukwo	I-ORG
ekpere	O
otu	B-ORG
information	O
onye	O
maka	O
	
o	O
na	O
no	O
naijiria	B-LOC
kuforiji	I-PER
ewepu	O
	
	
na	O
ahu	O
maka	O
ha	O
legos	B-LOC
naaga	O
ldenmili	O
si	O
na	O
ekiti	O
naeri	O
thailand	B-LOC
ihe	B-DATE
odo	O
ya	O
ya	O
enweghi	O
prince	B-PER
	
of	I-ORG
ike	B-PER
nara	O
ufodu	O
nanya	O
agnew	I-PER
afo	B-DATE
	
makana	O
	
nwere	O
weta	O
nke	O
	
nwuru	O
di	O
nimo	O
ya	O
ka	O
anwu	O
aisha	B-PER
awa	I-DATE
di	O
republic	I-LOC
ndi	O
onu	O
agha	O
zuo	O
banyere	O
nukwu	O
association	I-ORG
ikike	O
brendan	B-PER
	
nigeria	O
ahu	O
nnamdi	B-ORG
	
mahadum	B-ORG
n	O
nakuku	O
nchekwa	O
cbn	B-ORG
na	O
oni	I-PER
naijiria	O
na	O
ndi	O
komishona	O
umunwaanyi	O
obibi	O
ha	O
chiri	O
	
otu	O
agbamakwukwo	O
azumahia	I-ORG
okaikpe	O
ikpeazu	O
taa	B-DATE
ya	O
elshalom	O
dubai	B-LOC
ara	O
oru	O
maka	O
ozugbo	O
site	O
enwere	O
amuma	O
	
abang	I-PER
gwara	O
ego	O
ka	O
	
sineti	O
n'bizarre	B-LOC
eagles	I-ORG
apc	O
iri	O
na	O
o	O
ihu	O
olu	O
nobodo	O
odz	O
na	O
meant	O
kyle	B-PER
ochichi	O
bu	O
onyeisi	O
site	O
igwe	O
aba	O
nff	B-ORG
boko	B-ORG
roshia	B-LOC
igbo	O
a	O
o	O
isi	O
nche	O
barack	B-PER
nnochianya	O
	
	
ulooru	O
ufodu	O
london	B-LOC
	
ndi	O
ike	O
ihe	O
ya	O
sikwa	O
onu	O
nke	O
	
di	O
na	O
obayemi	I-PER
mgbe	O
	
nabatara	O
site	O
anwu	O
akwusicharala	O
stephen	B-PER
black	O
bu	O
nguzobe	O
	
kenya	B-LOC
ya	O
na	O
	
	
naijiria	B-LOC
mkpuruobi	O
	
	
nzuzu	O
anyi	O
onyeisi	O
nasompi	O
nke	O
2019	B-DATE
ngalaba	O
ha	O
bulaachoghi	O
apc	B-ORG
izuta	O
	
tottenham	B-LOC
ya	O
taa	B-DATE
nari	O
naijiria	O
a	O
abuo	O
premium	O
nazu	O
taa	I-DATE
iri	I-DATE
na	O
	
gburu	O
onyeisiala	O
oria	O
ike	O
anya	O
otu	O
	
	
ebe	O
egwuregwu	O
omumu	O
nileghachi	O
	
na	O
	
na	O
ihe	O
	
niger	O
onye	O
bu	O
n	O
gaebughari	O
sowore	B-PER
dikaria	O
ndi	O
oru	I-ORG
dika	B-DATE
kporo	O
notu	O
kwuru	O
naelekota	O
esoghi	O
odu	B-LOC
horo	O
maka	O
	
otu	O
na	O
mahadum	I-ORG
	
ato	O
amerika	B-LOC
nke	O
afrika	O
iwu	O
mebere	O
bu	O
kwuru	O
ga	O
nke	O
	
	
n	O
a	O
vootu	O
bu	O
	
naijiria	O
cardiff	O
minista	O
mpaghara	O
nara	O
ndi	O
egwu	O
sie	O
Ndiagha	O
ndi	O
steeti	O
oso	O
na	O
odako	O
buhari	I-PER
ruru	O
ugbuaka	O
nke	O
taa	B-DATE
nke	O
charly	B-PER
ogbako	O
bu	O
province	O
na	O
na	O
	
mba	O
	
otu	O
britain	O
naetu	O
aka	O
gara	I-DATE
onye	O
mmeri	O
iri	I-DATE
ego	O
na	O
di	O
na	O
obodo	O
nime	O
awara	O
onyeisiala	O
isi	O
sowore	O
bu	O
dika	O
dayosis	I-ORG
naira	O
kanada	B-LOC
ka	O
	
onye	O
steeti	I-ORG
onye	O
onu	O
	
satode	B-DATE
	
	
bugara	O
gbadosiri	O
muhammadu	B-PER
uloikpe	O
ka	O
paris	O
na	O
cheere	O
gwara	O
surajo	B-PER
agorola	O
kachasi	O
ise	I-DATE
di	O
golu	O
nigeria	O
ahu	O
dika	O
otu	O
ahughi	O
okpuru	B-LOC
cbn	B-ORG
kee	O
ihe	O
ndi	O
nke	O
ya	O
akuko	O
naijiria	O
jonathan	B-PER
	
daa	O
tunyere	O
gaemetuta	O
	
nkeji	O
uche	O
ncheta	O
bu	O
onu	O
	
	
nobodo	O
	
tola	B-PER
nke	O
ala	O
	
ya	O
mmadu	O
kwukwara	O
ihe	O
okporouzo	O
ato	O
bu	O
ka	O
steeti	O
etu	O
maryam	B-PER
achuola	O
akurungwa	O
buru	O
nke	O
odida	B-LOC
governor	O
ebe	O
imo	B-LOC
ndi	O
ashleigh	B-PER
	
ndi	O
	
million	O
ha	O
ekiti	I-LOC
anyi	O
na	O
mmefu	O
ekwuola	O
kpatara	O
na	O
benjamin	B-PER
felicia	B-PER
	
furtado	B-PER
na	O
	
umu	O
igbo	O
	
	
metropolitan	I-ORG
	
na	O
ka	O
mgbe	O
ndi	O
	
bu	O
ha	O
naekwuru	O
otutu	O
	
imebi	O
naagbara	O
	
ha	O
anyi	O
na	O
nnwere	O
itu	O
nchiko	O
	
	
pdp	B-ORG
	
kwuru	O
ha	O
nlafo	O
eziokwu	O
okpuru	O
obosi	I-LOC
	
of	O
ometutara	O
ndi	O
oru	O
	
ugboala	O
	
ahu	O
bu	O
mmadu	O
gajiram	B-LOC
	
steeti	O
ndi	O
di	O
	
nyere	O
gukwuazi	O
nigeria	O
enwere	O
bakare	B-PER
ugbua	O
anyi	O
goolu	O
na-eme	O
omoyele	B-PER
n	O
	
ihe	O
uloikpe	B-ORG
enyere	O
nokpuru	O
sinet	O
buhari	B-PER
oche	O
ndi	O
security	O
na	O
nigeria	B-LOC
nye	O
ndị	O
inye	O
ha	O
na	O
	
anaebinye	O
nime	O
mahadum	O
bbc	B-ORG
ozo	O
aburula	O
votu	O
bishop	O
	
eastern	B-LOC
ha	O
latrik	O
iji	O
	
si	O
naahu	O
ede	O
dika	O
naebe	O
egwueregwu	O
	
gbagojughi	O
agha	I-ORG
	
nke	O
nke	O
steeti	O
imo	B-LOC
joe	I-PER
buru	O
choro	O
	
igwe	O
ogbe	I-PER
bu	O
bu	O
na	O
ndigbo	O
onu	O
oge	O
ka	O
anambara	O
buhari	B-PER
di	O
	
naijiria	B-LOC
akuko	O
ka	O
ike	O
di	O
nso	O
naijiria	B-LOC
nwa	O
	
	
chelsea	B-ORG
ugwu	O
nnwale	O
ulo	O
uwe	O
gi	O
ihe	O
nne	O
cheta	O
egwuregwu	O
jenuwari	B-DATE
uzo	B-LOC
ntaakuko	O
di	O
	
acho	O
gaeji	O
na	O
nke	O
o	O
ndubuisi	I-PER
a	O
kacha	O
rennes	O
mkpa	O
gi	O
mpi	O
akuko	O
na	O
west	I-LOC
	
bu	O
taiwo	B-PER
etu	O
naazu	O
mbu	O
nabatara	O
dika	O
anne	B-PER
	
njikere	O
cameroon	B-LOC
boolu	O
ole	O
nuloakwukwo	O
abia	B-LOC
n	O
na	O
bu	O
onye	O
	
dariye	I-PER
oke	O
ego	O
amaechi	B-PER
	
na	O
	
ibe	B-PER
mohamed	B-PER
2019	B-DATE
goolu	O
ndigbo	O
ndi	O
mu	O
anyanwu	I-LOC
ukwu	O
redio,	O
latrik	O
nkuzi	O
ka	O
ya	O
ebe	O
aka	O
megidere	O
otu	O
ya	O
	
	
di	O
salisu	B-PER
omo	O
elu	I-ORG
ntuliaka	O
uka	O
na	O
nkiri	O
bbc	O
onye	O
maka	O
n'ubochi	B-DATE
akporo	O
	
na	O
	
ozi	O
onye	O
otu	B-ORG
	
chokwara	O
akuku	O
otu	B-ORG
anya	O
	
nchikwa	O
primaries	O
korea	I-LOC
ubochi	O
	
na	O
	
e	O
	
information	I-ORG
na	O
efu	I-ORG
oku	O
electoral	I-ORG
edemede	O
new	O
	
ma	O
jostis	O
naenyo	O
	
ihe	O
a	O
ndi	O
ya	O
danjuma	I-PER
mpaghara	O
ahu	O
akporo	O
	
nke	O
ihe	O
ndia	O
out	O
bu	O
otutu	O
na	O
ndi	O
	
instagram	B-ORG
maka	O
	
	
rochadale	B-ORG
iri	O
agency	I-ORG
na	O
ya	O
otu	O
okaibe	O
ezumezu	O
	
maka	O
aloghachila	O
	
	
na	O
aka	O
nahu	O
bu	O
site	O
congress	O
furaide	B-DATE
na	O
	
english	O
ndi	O
ihe	O
ndi	O
naahu	O
	
gburu	O
kemgbe	O
niile	O
afo	I-DATE
o	O
	
norway	O
no	O
nuj	B-ORG
niile	O
naijiria	B-LOC
	
na	O
kwesiri	O
	
	
gaagba	O
okorocha	I-PER
	
onye	O
ndorondoro	O
dika	O
buru	O
independent	B-ORG
	
nzuko	O
gukwuazi	O
ma	O
ha	O
naachi	O
ndi	O
na	O
mpaghara	O
obi	O
	
degaara	O
	
olukolu	I-PER
kwuru	O
okwa	O
	
gernot	B-PER
oso	O
ahu	O
ka	O
afirika	I-ORG
otu	O
rioro	O
ike	O
ihe	O
abuo	I-DATE
nke	O
nwanne	O
naenye	O
maka	O
di	O
n	O
	
okwukwe	O
gaasi	O
ahia	O
ifeanyi	B-PER
laworo	O
okpuru	O
nokwu	O
world	B-ORG
ndi	O
naaga	O
naijiria	B-LOC
puruiche	O
bu	O
afirika	I-LOC
joshua	O
	
mmadu	O
a	O
kacha	O
a	I-DATE
gara	I-DATE
oso	O
n	O
	
loghachita	O
kwuru	O
nke	I-ORG
ebe	O
akunauba	O
na	O
bu	O
ohuru	O
februwari	B-DATE
aga	I-DATE
bu	O
ya	O
na	O
mere	O
ole	O
iri	O
nna	O
aka	O
oganihu	O
mpaghara	O
washington	B-LOC
onye	O
	
apc	B-ORG
ka	O
ka	O
abia	B-LOC
mkparitauka	O
ogbako	O
ikpe	O
dr	O
na	O
afo	O
	
ya	O
ugboala	O
nihi	O
mba	O
aruchara	O
liverpool	O
i	O
a	O
	
ndi	O
	
	
a	O
	
umu	O
airports	I-ORG
nahu	O
monitor	I-ORG
	
iji	O
ndi	O
mmadu	O
onye	O
	
ebe	O
critical	O
onyeisi	O
joshua	B-PER
lai	B-PER
nruritauka	O
see	O
appointees	O
onye	O
	
na	O
ahu	O
nye	O
	
etu	O
mmeto	O
di	O
	
kwuru	O
ka	O
ato	O
	
gaahoputa	O
noge	O
ha	O
mgbasa	O
	
mmiri	O
nke	O
nkwuto	O
onyeisi	O
bekee	O
	
uzo	O
abuo	O
na	O
juru	O
a	O
	
njo	O
na	O
onyeisi	O
ulooru	O
ubochi	B-DATE
benue	B-LOC
afo	B-DATE
ozo	O
okwa	O
	
ihe	O
ihe	O
udo	O
ya	O
ka	O
aghoriri	O
o	O
na	O
	
na	O
nke	O
iri	O
bishop	O
ka	O
tunde	B-PER
boko	B-ORG
	
ndi	O
onodu	O
niger	B-LOC
mohamed	B-PER
onye	O
n	O
taa	B-DATE
usoro	O
steeti	O
na	O
ndi	O
odoziaku	O
na	O
iri	O
otu	O
nwere	O
n	O
asi	O
naenweghi	O
91	I-DATE
2019	B-DATE
nke	O
nwaanyi	O
mmadu	O
amaara	O
	
ndi	O
bu	O
	
30	I-DATE
emee	O
3,	I-DATE
na	O
that	O
	
igbakwunye	O
ndi	O
gwara	O
votu	O
kwuo	O
ozo	O
	
na	O
mwakpo	O
bekee	O
nke	O
ota	I-LOC
banyere	O
a	O
ya	O
benue	B-LOC
muhammadu	B-PER
na	O
ya	O
rabi	B-PER
ntinye	O
seko	I-PER
ekwuola	O
nkuko	O
afrika	I-LOC
gbasara	O
buhari	B-PER
nime	O
	
ato	O
megidepasent	O
river	B-LOC
ndi	O
asaa	O
na	O
nnamdi	B-PER
twitter	O
imoh	B-PER
anambra	O
ndi	O
	
mebie	O
	
ojukwu	B-PER
korea	O
ndi	O
	
ulo	O
	
tara	O
	
awka	O
utu	O
utu	O
	
onye	O
so	O
bu	O
international	I-ORG
ebe	O
kwaturu	O
	
akasiela	O
babagana	B-PER
	
kaadi	O
ego	O
kpaturu	O
ise	O
maka	O
kpokobara	O
maka	O
ndi	O
	
na	O
na	O
e	O
	
bobrisky	B-PER
na	O
okolie	I-PER
naenyo	O
afo	B-DATE
ndi	O
banyere	O
onye	O
	
naakwusi	O
ka	O
	
ya	O
steeti	I-LOC
saut	B-LOC
asato	O
ha	O
na	O
	
mana	O
owuwa	B-LOC
ya	O
	
agbanyeghi	O
	
maka	O
o	O
achi	O
na	O
the	O
akeredolu	O
na	O
chiagozie	B-PER
a	O
naijiria	B-LOC
na	O
democratic	I-ORG
onwe	O
ndi	O
c	O
	
lagos	O
onye	O
otutu	O
ato	O
akporo	O
ulo	O
ruo	O
ohi	O
afrika	B-LOC
ekwuola	O
nri	O
nala	O
igwe	O
	
ogologo	O
site	O
	
mbo	O
ihe	B-DATE
delta	B-LOC
	
ka	O
nubochi	O
	
	
nkiri	O
ussd	O
ndi	O
anthony	I-PER
m	O
	
mmadu	O
mere	O
ihe	O
ozu	O
akuko	O
buhari	B-PER
ntuziaka	O
minista	O
nkiri	O
nani	O
reuben	B-PER
ebe	O
kwusi	O
naijiria	B-LOC
	
dere	O
noro	O
	
etu	O
gaesi	O
akwukwo	O
jonathan	B-PER
akwukwo	O
ntuliaka	O
in	O
hong	B-LOC
dola	O
marxist	O
nyere	O
obiano	B-PER
o	O
ma	O
na	O
joshua	I-PER
	
mana	O
na	O
	
na	O
happened	O
ezi	O
nke	O
ndi	O
goomenti	B-ORG
mohammed	I-PER
oka	O
tradefair	O
	
naaka	O
	
mmadu	O
rochas	B-PER
ahuike	O
	
asomumpi	O
secret	O
ndoro	O
	
otu	O
nwa	O
afo	I-DATE
buhari	B-PER
na	O
otu	O
na	O
naagha	O
naabianu	O
canada	B-LOC
na	O
nwunye	O
ma	O
onye	O
ebe	O
mmefu	O
	
na	O
olayemi	I-PER
notu	O
kwuru	O
2018	B-DATE
mgbako	O
mkparita	O
ijeri	O
ndorondoro	O
	
okocha	I-PER
kwuru	O
ipob	O
uche	O
gukwuazi	O
mgbali	O
siri	O
nwunye	O
mahadum	O
nnewi	B-LOC
naulo	O
bu	O
1997	B-DATE
mohammed	I-PER
m	O
	
umuakwukwo	O
alton	B-ORG
nyere	O
ekwuola	O
ntuli	O
onwa	I-DATE
onyeisiala	O
weah	I-PER
ha	O
	
ano	I-DATE
adeosun	I-PER
ka	O
amuta	O
cho	O
eweputaghi	O
mpaghara	O
isi	O
steeti	O
system	O
uzo	O
ochichi	O
ndi	O
	
ahu	O
biafra	B-LOC
ntukwasi	O
nke	O
igbo	O
ka	O
	
	
naeche	O
acquisition	I-ORG
ndi	O
nke	O
o	O
nokpuru	O
nyere	O
nime	O
	
uche	B-PER
	
afo	O
adawai	B-PER
boolu	O
victor	O
na	O
ogbaaghara	O
njide	O
mmepeanya	O
ahu	O
ndigbo	O
	
steeti	O
ntaakụkọ	O
mana	O
igbu	O
ya	O
nihi	O
assiyeye	I-LOC
itu	O
canadian	B-ORG
	
na	O
	
otu	B-ORG
dapiara	O
hoputara	O
	
nkowa	O
mgbe	O
daputara	O
irila	O
	
kpatara	O
ala	O
	
naijiria	B-LOC
	
ukwu	O
igbo	O
wubere	O
n	O
	
	
agaghi	O
ugbua	O
ngo	O
ya	O
	
ihe	O
nulo	O
ihe	O
aha	O
	
nke	O
okwu	O
njiko	O
ndi	O
ka	O
bakare	I-PER
naijiria	O
gunyere	O
steeti	O
1979	B-DATE
nkwado	O
gbaa	O
niile	O
gbadoro	O
ohere	O
afidaviti	O
naachi	O
e	O
govano	O
	
ebe	O
igwu	O
na	O
ahughi	O
ndi	O
na	O
ndi	O
udoh	I-PER
commission	I-ORG
na	O
na	O
ghara	O
	
ghana	B-LOC
nke	O
ntorobia	O
ga	O
	
	
canada	B-LOC
ebonyi	B-LOC
	
	
onye	O
nakwa	O
ha	O
iwakpo	O
igbahapu	O
322	O
agbanyeghi	O
naijiria	B-LOC
obodo	O
	
mba	O
ozi	O
	
nke	I-ORG
ndi	O
ihe	O
naahuta	O
na	O
nke	O
jurgen	B-PER
2018	O
allison	B-PER
ndi	O
a	O
darkest	O
english	O
akwukwo	O
ya	O
ikwado	O
okaiwu	O
plc	I-ORG
a	O
mexico	B-LOC
rwanda	B-LOC
naeyi	O
	
	
na	O
i	O
okpo	O
stock	I-ORG
naenwe	O
legos	B-LOC
	
na	I-DATE
naijiria	B-LOC
iche	O
ka	O
fa	O
nihu	O
chiri	O
uzor	O
na	O
buhari	B-PER
ndi	O
adamawa	I-LOC
nyere	O
nhoputa	O
naijiria	O
	
na	O
	
abuo	O
bu	O
ma	O
league	O
nonu	O
bu	O
ndi	O
nari	O
lagos	B-LOC
	
koo	O
naakpo	O
soviet	I-LOC
aga	O
mgbere	O
akwukwo	O
joe	B-PER
	
okwu	O
	
siri	O
ndi	O
	
ngwaogu	O
obi	O
akuko	O
n	O
ya	O
iwu	O
oru	O
turu	O
di	O
mmadu	O
tuzdee	B-DATE
anyi	O
bu	O
ga	O
	
isi	O
	
o	O
moura	B-PER
mbu	O
udi	O
ndi	O
ka	O
ndi	O
ejizighi	O
mee	O
ya	O
ulooru	O
hapuru	O
a	O
	
ndorondoro	O
	
rwanda	B-LOC
si	O
nala	O
nahapu	O
	
mahadum	O
vincent	B-PER
goomenti	O
	
steeti	O
ugha	O
ahu	O
o	O
kachasi	O
naijiria	O
jiri	O
ya	O
aga	O
ntorobia	O
ltd	I-ORG
	
onyinye	O
agha	O
	
puku	O
nruritauka	O
	
ezinaulo	O
oku	O
naijiria	B-LOC
onu	O
aka	O
ka	O
ha	O
aga	I-DATE
e	O
na	O
steeti	I-ORG
ha	O
bu	O
kara	O
naijiria	B-LOC
mba	O
oma	O
nta	I-ORG
nde	O
	
otu	O
naaga	O
nke	O
bu	O
ikike	O
naptip	B-ORG
ndi	O
umuaka	O
naija	B-LOC
adamawa	I-LOC
ajuju	O
aha	O
site	O
ka	O
naijiria	B-LOC
umuafo	O
na	O
ya	O
uwe	O
ya	O
	
bu	O
nafo	O
	
alumdi	O
eagles	I-ORG
nafo	O
ma	O
ozo	O
agha	O
flynn	I-PER
mgbachu	B-LOC
mmadu	O
na	O
	
enyi	O
nsogbu	O
nchikwa	O
anabataghi	O
ndi	O
	
na	O
onwa	I-DATE
okwu	O
nadeco	B-ORG
na	O
obi	O
	
a	O
ha	O
sun	B-DATE
	
unu	O
	
ndi	O
ngosi	O
inye	O
oche	O
akacha	O
nke	O
gowon	B-PER
ndi	O
borno	O
ntuli	O
efe	O
na	O
mpaghara	O
nkowa	O
oha	O
okwu	O
naatu	O
otu	O
ahuike	O
ha	O
nwa	O
moses	I-PER
ulooru	O
	
oji	O
aka	O
imebo	O
bichi	B-PER
muhammadu	B-PER
kg	O
elu	I-ORG
	
iswap	B-ORG
joe	B-PER
ha	O
nwoke	O
ichie	O
ndi	O
19	O
magufuli	O
na	O
inec	O
oche	O
naachupu	O
o	O
udiri	O
okpukpe	O
a	O
nke	O
ulo	O
ama	O
a	O
	
mere	O
nchekwa	O
	
of	O
steeti	I-ORG
ozo	O
anyi	O
dole	O
agbanyela	O
maazi	O
na	O
na	O
nke	O
e	O
oru	O
chetere	O
dabakwara	O
mohammed	B-PER
	
nri	O
atumatu	O
ekiti	O
site	O
	
amerika	B-LOC
	
	
mkpebi	O
mba	O
a	O
onwa	I-DATE
	
nwere	O
gbakotara	O
limited	I-ORG
ipob	O
iwe	O
nke	O
ahu	O
nuwa	O
	
world	O
gumi	I-PER
isi	O
dangote	O
ha	O
oche	O
ekweremadu	O
mmadu	O
onu	O
nime	O
bu	O
ji	O
	
atumatu	O
	
biara	O
nke	O
nke	O
biri	O
wenzidee	O
mba	O
were	O
merie	O
ji	O
dennerby	I-PER
na	O
ozubulu	B-LOC
jos	B-LOC
naaputa	O
awara	B-PER
ikegwuonwu	I-PER
bu	O
ezeokafor	I-PER
maka	O
na	O
naekwuchitere	O
njem	O
	
steeti	O
commonwealth	B-ORG
nime	O
komishon	O
ego	O
super	O
butere	O
mmepe	O
na	O
naijiria	O
naahu	O
ntinye	O
	
stade	B-LOC
di	O
obula	O
uloikpe	B-ORG
na	O
ka	O
kuti	I-PER
n	O
ya	O
itiakabobi	O
izopu	O
	
kachasi	O
ujo	O
china	B-LOC
akuko	O
	
di	O
aka	O
ozuruuwa	O
otutu	O
ahmed	B-PER
ukpa	O
ya	O
ya	O
otu	O
ime	O
udo	O
	
anorola	O
	
a	O
otu	I-DATE
mpi	O
nobodo	O
emume	O
na	O
nnukwu	O
	
ime	O
kareem	B-PER
	
o	O
nke	O
	
nwere	O
muslim	B-ORG
si	O
n	O
joseph	B-PER
naagba	O
ochichi	O
ezighi	O
us	B-LOC
ozi	O
ahia	O
	
okezie	B-PER
south	B-LOC
naijiria	O
amalitela	O
onye	O
	
	
	
steeti	I-LOC
maazi	O
nye	O
ugbo	O
afo	O
feb	O
nugwu	O
nala	O
nyeere	O
boolu	O
rui	B-PER
ntufu	O
ndi	O
oka	B-LOC
ndi	O
tooro	O
bukariri	O
ka	O
21st	B-ORG
naamasi	O
n	O
leicester	B-LOC
imohimi	I-PER
buhari	B-PER
naijiria	B-LOC
mgbe	O
pdp	O
na	O
o	O
na	O
jack	B-PER
oru	O
ngwuputa	O
ibu	O
mtn	B-ORG
	
abatala	O
o	O
	
ndi	I-ORG
na	O
	
nyere	O
zie	O
n	O
zuru	O
ndi	O
kwusi	O
nwetara	O
taa	B-DATE
ahia	O
onuahia	O
ahu	O
ime	O
	
mere	O
	
	
egwuregwu	O
odeakwukwo	O
o	O
onye	O
ebe	O
ha	O
	
idris	I-PER
mary	B-PER
amaechi	B-PER
oru	O
bu	O
kwuru	O
otu	O
mara	O
na	O
di	O
2019	I-DATE
na	O
na	O
mere	O
ahu	O
ndi	O
site	O
dsp	O
	
jackson	B-PER
steeti	O
ha	O
oke	O
naijiria	B-LOC
	
ka	O
ubochi	B-DATE
	
kagburu	O
esonyerela	O
i	O
	
bu	O
ndi	O
isi	O
	
mkparita	O
weputara	O
	
	
solarin	I-PER
agha	O
	
ndi	O
bu	O
aka	O
nke	O
ahu	I-DATE
steeti	O
mmetuta	O
oche	O
n	O
mkpa	O
eagle	I-ORG
naerite	O
aga	I-DATE
nke	O
imo	B-LOC
megide	O
ogbo	O
tazania	O
ebuka	O
ma	O
onye	O
mgbe	B-DATE
burkina	O
iche	O
tecknuzu	O
nochitere	O
na	O
ihe	O
	
tesla	O
na	O
nonu	O
anambra	B-LOC
mkpa	O
dozzy	B-ORG
karia	O
o	O
pipo	O
	
uzo	O
naagu	O
	
afrika	I-ORG
mba	O
maiduguri	B-LOC
aka	O
na	O
na	O
	
mba	O
zi	O
o	O
obiora	I-PER
n	O
	
bu	O
bu	O
obi	O
	
twitter	B-ORG
maka	O
na	O
arts	I-ORG
trump	I-PER
chiamaka	B-PER
nde	O
	
sere	O
dora	B-PER
na	O
ekpeziela	O
ugboro	O
ndi	O
ebe	O
bu	O
collins	B-PER
nke	O
kalu	O
ozi	O
emere	O
zuru	O
onye	O
	
oke	O
	
	
asato	O
dike	O
onwa	I-DATE
mkpa	O
	
komitii	O
onye	O
agha	O
ulo	B-ORG
16,	I-DATE
n	O
naekwu	O
nkato	O
na	O
trump	B-PER
na	O
justice	O
onye	O
na	O
	
	
dier	I-PER
	
ozi	O
association	B-ORG
bu	O
kwuo	O
	
ano	O
dunukofia	B-LOC
ntuli	O
aka	O
ndi	O
ndi	O
nwa	O
a	O
n'oktoba	B-DATE
enweghi	O
pati	O
ikpere	O
ebe	O
	
o	O
a	O
nuj	B-ORG
	
15,	I-DATE
usoro	O
otutu	O
onye	O
erite	O
onye	O
uloike	O
atumatu	O
	
nke	O
ha	O
naatu	O
na	O
	
salisu	B-PER
n	O
ma	O
	
bu	O
otu	O
	
ojoo	O
akwukwo	O
ka	O
ka	O
nwere	O
	
bu	O
nokpuru	O
nke	O
ndi	O
naahu	O
di	O
	
ugbo	O
idemmiri	O
ada	O
brother	O
iji	O
maka	O
umuaka	O
naeme	O
ralph	B-PER
	
great	B-PER
onyeisiala	O
ondo	B-LOC
adekola	B-PER
mee	O
gunyere	O
ukwuu	O
gaenyocha	O
	
onyeisiala	O
na	O
akwukwo	O
mgbe	O
bubu	O
adinuba	I-PER
oche	O
buru	O
nke	O
prostate	O
	
muhammadu	B-PER
	
mbibi	O
naakpo	O
dubai	B-LOC
ajekigbe	O
borno	I-ORG
uloikpe	O
nke	O
naka	O
new	B-LOC
a	O
ike	O
obughi	O
banyere	O
ndi	O
maka	O
na	O
	
onye	O
udo	O
nnamani	I-PER
nke	I-ORG
agf	B-ORG
i	O
umu	O
	
nke	O
mmanu	O
puru	O
rite	O
mkpata	O
nonu	O
maka	O
riri	O
taa	B-DATE
naagwa	O
states	O
gburugburu	O
atiku	B-PER
bu	O
commonwealth	B-ORG
brt	O
naijiria	B-LOC
	
ezekwesili	I-PER
palestine	I-ORG
iko	O
fulani	O
na	O
nkiru	B-PER
london	B-LOC
2030	O
odida	O
ya	O
liberia	O
gaagbali	O
na	O
naama	O
aga	I-DATE
bu	O
nkiri	O
	
ronaldo	B-PER
	
18	I-DATE
bughi	O
nke	O
	
na	O
bu	O
ochie	O
a	O
gbadata	O
a	O
mmadu	O
na	O
ebe	O
	
ya	O
aguleri	B-LOC
ahu	O
mmanye	O
onyeisi	O
mba	B-LOC
ndi	O
nri	O
afo	O
eri	I-PER
onye	O
nzuko	O
aga	I-DATE
ka	O
	
orie	O
ndi	O
buhari	B-PER
boolu	O
mba	O
akuko	O
umu	O
odida	O
riva	I-LOC
na	O
london	B-LOC
atma	B-ORG
agha	O
adighi	O
	
o	O
nabali	O
afo	O
amaghi	O
nwobodo	I-PER
anuri	O
ihe	O
na	O
	
kwuru	O
uloaku	O
onyeisioche	O
	
'ubochi	B-DATE
task	I-ORG
a	O
na	O
isi	O
ya	O
egwuregwu	O
naijiria	B-LOC
ahu	O
nwoke	O
2019	B-DATE
	
	
	
ihe	O
onyeoru	O
otu	B-LOC
bu	O
ha	O
national	B-ORG
oshoala	I-PER
	
ozo	O
kama	O
nke	O
ima	O
omume	O
oke	O
na	O
ahu	O
mba	O
ka	O
naakocha	O
nwaanyi	O
	
nwere	O
n'odu	B-LOC
taa	B-DATE
uwe	O
bidoro	O
si	O
abuo	O
ugolo	O
site	O
	
	
otu	O
amalitela	O
naijiria	B-ORG
naijiria	B-LOC
nigeria	O
ehulata	O
isi	O
ogu	O
ahu	O
mputaghari	O
mba	O
oche	O
boolu	O
atiku	B-PER
ruiz	B-PER
of	I-ORG
ndi	O
news	B-ORG
	
robert	B-PER
soro	O
	
govano	O
gaarucha	O
di	O
	
nwere	O
eme	O
mbasa	O
e	O
zakzaky	B-PER
a	O
	
o	O
mere	O
afrika	O
ogige	O
ruru	O
ijide	O
anwu	O
mgbasa	O
ndi	O
ebe	O
	
bu	O
nruruaka	O
nafo	O
n	O
ndi	O
ihe	O
kyari	I-PER
ha	O
ahia	O
	
adila	O
	
11	O
maka	O
ise	O
chogm	B-ORG
a	O
nochichi	O
ndi	O
ha	O
grant	B-ORG
ike	O
ise	O
steeti	B-LOC
	
onye	O
	
agha	O
umuagbogho	O
nke	O
asisat	O
	
nebe	O
adeyeye	I-PER
nime	O
south	B-LOC
a	O
komitii	O
na	O
inec	B-ORG
ubochi	I-DATE
nke	O
	
anyi	O
ndu	O
elekere	O
nkwusi	O
ka	O
a	O
agbanyeghi	O
si	O
	
	
mgbe	O
eu	B-ORG
boolu	O
a	O
amaala	O
	
moghalu	O
ana	O
ahu	O
ego	O
bu	O
umunwaanyi	O
nelu	O
yusuf	I-PER
okachamma	O
bu	O
lagos	B-LOC
na	O
emume	O
nasompi	O
i	O
	
na	O
tupu	O
ka	O
nwa	O
ruturu	O
gambia	B-LOC
	
okpuru	O
na	O
monaco	B-LOC
mmadu	O
ikpeazu	O
anam	B-LOC
	
french	B-ORG
oru	B-ORG
njikere	O
chukwuemeka	I-ORG
mba	O
	
kwuru	O
obi	O
mmadu	O
tupu	O
ahu	O
	
were	O
katolik	O
nwaada	O
	
na	O
na	O
bu	O
nti	O
enweta	O
	
	
	
	
mno	B-ORG
	
obi	O
	
obi	O
ka	O
putara	O
2014	B-DATE
oru	O
24,	I-DATE
dead	O
kwuru	O
	
si	O
kwuru	O
nsogbu	O
oru	O
na	O
felix	B-PER
nauru	B-LOC
	
abubakar	I-PER
were	O
ha	O
	
ahu	O
bara	O
naeduga	O
noro	O
uzo	I-ORG
na	O
steeti	O
ebe	O
rochas	B-PER
bu	O
akuko	O
air	O
	
	
uba	O
nchikota	O
nkea	O
onye	O
peoples	B-ORG
	
noku	O
ogologo	O
onyeisi	O
na	O
ndi	O
isi	O
ahia	O
onyeisiala	O
ibrahim	B-PER
nke	O
inwe	O
adegboruwa	O
bashir	B-PER
	
2013	I-DATE
high	I-ORG
di	O
ahu	O
	
ochichi	O
jiri	O
ka	O
ruru	I-DATE
guardian	B-ORG
nnukwu	O
afirika	O
	
of	O
osote	O
ihe	O
anwuola	O
	
abiaghi	O
	
mgbe	O
mputara	O
atumatu	O
notu	O
egbe	O
ise	I-DATE
o	O
joshua	B-PER
nke	O
gaeme	O
ime	O
na	O
o	O
kwado	O
jun	I-DATE
ukochukwu	O
a	O
azikiwe	I-PER
	
2015	B-DATE
na	O
na	O
a	O
ozo	O
rommy	B-PER
anyi	O
abuo	O
n	O
1143	O
oktoba	B-DATE
ozo	O
o	O
ekpecha	I-ORG
ka	O
uwa	O
n'afo	B-DATE
mana	O
uzodimma	B-ORG
di	O
abuo	O
mmadu	O
ntuliaka	O
na	I-ORG
mpaghara	O
nke	O
di	O
a	O
o	O
	
nweghi	O
industrialization	O
onyeisiala	O
	
thomas	B-PER
o	O
ala	O
na	O
nohia	O
mere	O
ruru	B-DATE
iri	O
na	O
mma	O
	
eboola	O
jiaku	O
ndi	O
o	O
na	O
chile	B-LOC
maka	O
pinnick	I-PER
240	O
iwu	O
asambodo	O
ulo	O
	
e	O
mandara	I-PER
isii	I-DATE
babatunde	B-PER
o	O
buhari	B-PER
n	O
	
	
kwuru	O
ha	O
elu	O
meriri	O
buru	O
ibeneme	I-PER
	
abuo	I-DATE
government	I-ORG
naijiria	O
ugboelu	O
	
ji	O
naenyo	O
burukwa	O
mewe	O
okwa	O
	
	
	
	
oru	O
sobe	O
ugbua	O
bu	O
o	O
ahu	O
ka	O
okwu	O
zukwara	O
	
ya	O
	
aha	O
awara	O
ogu	O
ihe	O
tozdee	B-DATE
ukwu	O
ndi	O
	
	
ihe	O
onye	O
ya	O
didebere	O
	
utu	O
aka	O
ahu	O
di	O
kowara	O
n	O
akporo	O
nke	O
nke	O
juventus	B-ORG
na	O
onye	O
ka	O
harvard	B-ORG
ndi	O
ndi	O
naaru	O
mbawanye	O
maka	O
maka	O
ana	O
na	O
dika	O
	
di	O
	
makwa	O
china	B-LOC
nwunye	O
na	O
ekwu	O
di	O
	
donald	O
n'ihu	O
malitere	O
ruo	O
	
ndi	O
onye	O
otu	I-DATE
nakwa	O
coby	B-PER
putara	O
akuko	O
ogbako	O
naebi	O
chara	O
taa	B-DATE
korea	I-LOC
aga	O
iwu	O
o	O
nochichi	O
n'onwa	I-DATE
	
uloaku	B-ORG
	
taa	B-DATE
na	O
no	O
mba	O
uwa	B-PER
ulo	O
mbu	O
agumakwukwo	O
gboyega	B-PER
nokpuru	O
oka	B-LOC
bbc	B-ORG
dika	O
aka	O
echi	B-DATE
	
na	O
abuo	O
owelle	B-PER
iriabuo'	I-DATE
fraide	B-DATE
ndi	O
	
nakuko	O
no	O
puruiche	O
boolu	O
na	O
buhari	I-PER
	
boko	B-ORG
2013	B-DATE
	
	
	
19	I-DATE
	
steeti	O
	
naijiria	B-LOC
ala	O
	
odida	O
steeti	B-LOC
lion	O
na	O
maazi	O
mba	O
buhari	B-PER
enugwu	B-LOC
gbaara	O
bu	O
thailand	B-LOC
na	O
ubochi	O
a	O
were	O
ikwu	O
oru	O
adesina	I-PER
anyi	O
nakuku	O
nke	O
	
femi	B-PER
ha	O
di	O
ka	O
nihe	O
ndi	O
site	O
kwuru	O
na	O
eze	O
afirika	B-LOC
kporo	O
	
di	O
	
	
ijeri	O
samuel	B-PER
okaikpe	O
si	O
nke	O
bu	O
ndi	O
na	O
ulo	O
fawehinmi	I-PER
naetiti	O
kinchandi	B-LOC
asato	O
ogbahara	O
tozdee	B-DATE
o	O
akporo	O
o	O
ogwu	O
nwee	O
gaachi	O
aga	O
enwela	O
libya	B-LOC
na	O
	
amaara	O
nihi	O
nochichi	O
	
na	O
ngwucha	O
nyocha	O
igbo	O
	
ji	O
	
ha	O
	
12	O
	
steeti	I-ORG
uwa	O
na	O
nwere	O
omoyele	O
ise	O
nke	O
	
magic	O
na	O
a	I-DATE
gloria	B-PER
ma	O
nwachukkwu	B-PER
ka	O
ikwuputa	O
afo	O
netiti	O
	
o	O
anyi	O
o	O
oka	O
ato	O
	
nke	O
obiano	I-PER
	
forum	O
gunyere	O
arusi	O
	
ihe	O
mmanye	O
final	O
n	O
nigerian	O
nyocha	O
	
enyimba	B-ORG
gaama	O
	
progressive	O
steeti	I-LOC
rere	O
	
ugbua	O
ntaakuko	O
sowore	B-PER
efcc	B-ORG
di	O
afo	O
abuo	I-DATE
o	O
iche	O
ministri	O
karia	O
	
usoro	O
iwu	O
ole	I-DATE
carvajal	I-PER
otu	O
siri	O
ndi	O
gwara	O
afo	O
anwu	O
na	O
mkporo	O
naesochi	O
e	O
ike	O
	
nke	O
boolu	O
ekweremadu	O
	
	
nke	O
amerika	O
ulo	O
chief	O
mgbasa	O
ezigbo	O
ihe	O
ka	O
binyere	O
nugboala	O
nke	O
mkpamkpa	O
ha	O
o	O
enugwu	O
okorocha	I-PER
afo	B-DATE
	
bu	O
otu	O
2021	I-DATE
netiwok	O
bu	O
nke	O
nke	O
abuo	O
bu	O
ncc	B-ORG
echezo	O
m	O
nwere	O
ebubo	O
nwaanyi	O
ise	O
buhari	B-PER
mmeru	O
nke	I-DATE
na	O
n	O
ihe	O
nsonaazu	O
nogba	O
ugbu	O
nwere	O
	
naijiria	O
sule	B-PER
owuwa	I-LOC
afp	B-ORG
ala	O
ka	O
kporo	O
agba	O
ibupu	O
lawrence	I-PER
	
iso	O
bbc	B-ORG
ya	O
n	O
	
a	O
maachi	B-DATE
ulo	B-ORG
egwuregwu	O
imebi	O
ebe	O
elekere	B-DATE
merie	O
nulooru	O
	
uma	O
n	O
champions	O
bu	O
ahu	O
siere	O
huru	O
mere	O
	
onwe	O
bulatara	O
	
akunauba	O
igwe	I-ORG
nuru	O
nke	O
ka	O
	
nke	O
nwunye	O
m	O
uweojii	O
na	O
onyeisi	O
obodo	O
na	O
umu	O
interference	O
a	O
a	O
c	I-ORG
bu	O
nke	O
obi	O
ford	B-ORG
	
o	O
kwuru	O
obula	O
kowara	O
	
ochichi	I-ORG
mere	O
n	O
eagles	I-ORG
na	O
	
ndi	O
	
ya	O
	
oru	O
legoosu	O
bi	O
	
amamuikpe	O
nochicihi	O
ihe	O
	
kenya	B-LOC
gbara	O
na	O
owuwa	O
na	O
na	O
na	O
nke	O
kristianstand	B-ORG
umuahia	B-LOC
ahu	O
okachasi	O
a	O
di	O
ndi	O
ichi	O
enweghi	O
nwere	O
amaechi	B-PER
ihe	O
	
na	O
	
	
nne	O
	
mmeri	O
ndi	O
eso	O
ruru	O
ama	O
aka	O
nke	O
naafo	O
ka	O
nari	O
o	O
tunyere	O
mpe	O
duru	O
abdullahi	I-PER
bu	O
ndi	O
bu	O
nke	O
dc	I-LOC
naijiria	O
na	O
ya	O
mmemme	O
di	O
	
	
o	O
o	O
odeeakwukwo	O
naenweghi	O
african	B-ORG
onicha	B-LOC
ha	O
onyeama	I-PER
commissioner	O
nwode	B-PER
nke	O
okaiwu	O
galaxy	I-ORG
si	O
nto	O
o	O
afo	B-DATE
nke	I-ORG
satode,	B-DATE
	
	
asi	O
be	O
naani	O
naijiria	B-LOC
chizea	B-PER
ndi	O
nwere	O
nke	O
na	O
comishona	O
na	O
omuma	O
uloikpe	O
o	O
kwuru	O
naahu	O
	
abuo	O
ime	O
ike	O
atiku	B-PER
enugwu	B-LOC
na	O
legos	B-LOC
2007	B-DATE
anyi	O
nime	O
space	O
gbasara	O
ndi	O
ndi	O
oru	O
mechara	O
	
naijiria	B-LOC
ndi	O
nime	O
odida	I-ORG
unyaahu	B-DATE
n	O
onye	O
m	O
satode	B-DATE
ugochukwu	B-PER
opekatampe	O
	
	
na	O
2019	I-DATE
nke	O
gaelerukwu	O
ura	O
	
tumadi	O
ma	O
di	O
saut	B-LOC
ya	O
tertiary	I-ORG
kwuputara	O
ndi	O
nwere	O
of	I-ORG
nokpuru	O
	
ndi	O
onwe	O
mee	B-DATE
austin	B-PER
ihe	O
	
wellbeing	O
	
kariri	O
zutere	O
oru	O
akuko	O
umu	O
	
ihe	O
nwaeze	B-PER
ochichi	O
ma	O
naijiria	B-LOC
nyocha	I-ORG
ha	O
nke	O
ato	O
bishop	B-PER
i	O
a	O
anaghi	O
nwaanyi	O
kwuru	O
kwuru	O
atumatu	O
salisu	B-PER
tinubu	I-PER
unu	O
anambra	O
otu	O
mtn	B-ORG
iwu	O
ndi	B-ORG
ka	O
onye	O
n	O
gwara	O
snepco	O
dss	B-ORG
mmadu	O
n	O
o	O
	
lekwasi	O
tunisia	B-LOC
issan	B-ORG
ndi	O
ebere	B-PER
onyeisiala	O
india	B-LOC
a	O
na	O
femi	B-PER
juru	O
nkea	O
gara	I-DATE
biodun	B-PER
	
oru	O
mere	O
mbu	O
saraki	I-PER
meers	B-PER
media	O
sila	O
	
ugbua	O
gburu	O
	
onwa	O
	
ole	O
a	O
enyerela	O
oru	O
o	O
na	O
nzuko	O
isite	O
oria	O
n	O
naekwu	O
uwa	I-ORG
chiburu	O
	
mohammed	B-PER
ukwu	O
	
nde	O
nime	O
okorocha	I-PER
ochichi	O
2019	B-DATE
na	O
ulo	O
otu	O
2020	I-DATE
	
ya	O
ebuka	B-PER
anambra	I-LOC
jikoro	I-ORG
nguru	O
atumatu	O
na	O
maka	O
nke	O
	
onye	O
m	O
di	O
ebiela	O
na	O
niile	O
anigbankpu	I-PER
varsites	O
bu	O
nke	O
pantami	B-PER
maka	O
nari	O
na	O
ndi	O
uk	O
akwukwos	O
	
nke	O
nlekota	O
steeti	O
agwala	O
campaign	O
oru	O
bu	O
8	O
onyonyo	O
	
osote	O
dina	O
iri	O
na	O
nke	O
naijiria	O
ndi	O
onyeisiala	O
international	O
na	I-DATE
oke	O
keshi	B-PER
aka	O
mbauwa	O
ahu	O
na	O
nime	O
anyi	O
niile	O
mgbali	O
ndi	O
nwaanyi	O
nafo	O
aka	O
river	I-LOC
nnukwu	O
ka	O
ndi	O
naaru	O
the	O
goolu	O
steeti	B-LOC
mana	O
legos	B-LOC
ndi	O
calista	O
onye	O
naijiria	B-LOC
kingdom	I-LOC
apc	O
	
	
real	B-ORG
sineto	O
bu	O
agbachara	O
ya	O
obere	O
ihe	O
kukah	I-PER
	
	
gaenye	O
na	O
	
obi	O
na	O
bu	O
mtn	B-ORG
ebe	O
ndiiche	O
ibu	O
ochuchu	O
ato	O
na	I-DATE
and	O
	
bu	O
umunwaanyi	O
nchekwa	O
ya	O
	
w	I-PER
anyi	O
mgbanwe	O
ochichi	O
	
gbasara	O
gbara	O
onuuzo	O
o	O
bu	O
kporo	O
	
a	O
kwesiri	O
ike	O
ihe	O
ahu	O
agbaala	O
nwa	O
ezipula	O
anyanwu	I-LOC
	
kwuru	O
federal	B-ORG
nke	O
n	O
bu	O
	
aga	I-DATE
aka	O
2014	B-DATE
na	O
	
ndi	O
o	O
ndi	O
alakuba	O
ma	O
imo	B-LOC
mba	B-LOC
chuturu	O
ikpe	O
naanabata	O
iri	O
ntuli	O
goomenti	O
ya	O
n	O
ndi	O
okoye	O
agumakwukwo	O
	
obodo	O
bu	O
cletus	B-PER
gbara	O
ikwu	O
bubu	O
ndi	O
nke	O
na	O
bbc	B-ORG
adesanya-davies	I-PER
2017	B-DATE
mmadu	O
aka	O
nari	O
iwu	O
o	O
akwuchara	O
iko	O
naaju	O
mba	O
	
ato	O
satode	B-DATE
iri	O
iji	O
nti	O
iyanaoworo	O
ya	O
site	O
uwa	B-PER
okaikpe	O
bukwa	O
ihe	O
u	O
n	O
kwuru	O
dika	O
ndi	O
n	O
dunukofia	B-LOC
	
2019	O
electoral	I-ORG
kariri	O
uwe	O
ahia	O
ihe	O
naebe	O
na	O
ndi	O
ejikoro	O
meriri	O
afo	O
	
ise	O
igwe	O
oku	O
	
izisa	O
	
	
ka	O
	
	
akwamozu	O
ndi	O
na	O
opec	B-ORG
nkea	O
umu	O
o	O
ndi	O
o	O
ka	O
	
agwa	O
na	O
ndi	O
na	O
iri	B-DATE
bello	I-PER
kwa	O
nke	O
ha	O
naka	O
caf	B-ORG
na	O
orji	O
ya	O
ekwi	B-PER
	
eze	O
kpojuo	O
bu	O
agha	O
	
ewerela	O
ya	O
o	O
etu	O
ochuchu	O
aga	I-DATE
naabia	O
kwalite	O
ihe	O
a	O
olumekun	B-PER
ngwaọgụ	O
na	O
fraide	B-DATE
govano	O
usoro	O
ya	O
m	O
	
	
	
ndi	O
ugboala	O
rs5	O
mmadu	O
na	O
onye	O
sinet	O
	
ihe	O
otu	O
ka	O
saraki	B-PER
nakuku	O
afo	I-DATE
giwa	B-PER
	
tinubu	B-PER
kwuru	O
nac	B-ORG
goolu	O
taa	B-DATE
super	B-ORG
maachi	I-DATE
	
onyeisi	O
onwere	O
naani	O
nke	O
stock	I-ORG
obodo	O
ka	O
	
	
asaa	O
nkiri	O
ikpe	O
ise	I-DATE
sikan	I-PER
minista	O
isi	O
maka	O
agburu	O
	
united	O
ndlea	B-ORG
nke	O
bu	O
	
of	O
na	O
site	O
uche	B-PER
willie	B-PER
nso	O
nuloaku	O
uche	O
ha	O
	
ogige	O
ridaa	O
	
kwuru	O
guzooro	O
dikarisiri	O
mahmood	B-PER
kelechi	B-PER
akwukwo	O
onwe	O
ugbo	O
ha	O
nke	O
nchocha	O
bekee	O
di	O
ihe	O
rochas	B-PER
	
so	O
akuko	O
obodo	O
onye	O
320	I-DATE
onwa	I-DATE
swan	O
ufodu	O
gaenwe	O
kenya	B-LOC
ndi	O
steeti	O
32172	O
ugo	O
banyere	O
iswap	B-ORG
	
maka	O
na	O
roshia	O
na	O
abuo	I-DATE
harun	O
nke	O
naka	O
amuru	O
a	O
n'ubochi	B-DATE
ka	O
naarugara	O
otu	O
naanya	O
saraki	B-PER
naijiria	B-LOC
nyere	O
ya	O
ihe	O
	
ka	O
2018	O
mbano	I-LOC
mmadu	O
nke	O
nafo	O
ufodu	O
ariri	O
rojenny	B-PER
dika	O
nwere	O
agunyere	O
ndi	O
kemgbe	O
ibute	O
na	O
bu	O
ipswich	O
afrika	B-LOC
mba	O
bu	O
nff	B-ORG
onwe	O
	
okpuru	O
na	O
eagles	I-ORG
ka	O
na	O
presidential	O
	
owere	B-LOC
ato	I-DATE
kowaa	O
of	O
naahu	O
njedebe	O
choo	O
ndi	O
kalu	I-PER
flying	O
asato	I-DATE
ozo	O
ka	O
o	O
mana	O
dika	O
mbido	B-DATE
oko	O
gukwara	O
a	O
ha	O
onye	O
mmasi	O
voice	B-ORG
ihe	O
	
a	O
obafemi	I-ORG
na	O
	
nafo	O
gbasara	O
maobu	O
ejighi	O
	
ljungberg	I-PER
onu	O
na	O
naka	O
ugwu	I-LOC
maka	O
si	O
oru	O
agha	O
ihe	B-DATE
anambra	B-LOC
niile	O
fcc	B-ORG
ka	O
naani	O
	
chad	I-LOC
ihe	O
central	B-ORG
onye	O
1961	B-DATE
ihe	O
gaenweta	O
ahu	O
nasompi	O
site	O
nke	O
	
ha	O
	
	
	
yobe	O
abubakar	I-ORG
uzo	O
	
	
o	O
ha	O
	
oparanozie	B-PER
site	O
barack	O
	
	
naijiria	B-LOC
iri	O
etinye	O
ndi	O
gukwuazi	O
south	B-ORG
dss	B-ORG
nkwanye	O
	
satodee	B-DATE
na	O
yoweri	B-PER
nime	O
kwuo	O
ndi	O
lelee	O
	
pinnick	O
onweghi	O
commissioner	O
	
izu	O
omebe	I-ORG
okwu	O
	
adighi	O
bbc	B-ORG
ndi	O
resources	I-ORG
ugbua	O
niji	O
si	O
anyi	O
o	O
naijiria	B-LOC
opekata	O
victoria	B-LOC
asaala	O
umu	O
akajiofor	O
metutara	O
onye	O
gbadoro	O
	
musa	I-PER
aka	O
nchoputa	O
nigeria	O
maazi	O
barr	O
asato	O
ogbako	O
onyeisi	O
o	O
richard	B-PER
enweputara	O
	
nuka	O
goolu	O
muru	O
ngalaba	O
otu	O
naijiria	B-LOC
bbc	O
	
committee	I-ORG
ahu	I-ORG
	
2011	I-DATE
o	O
ntaaakuko	O
gov	O
tupu	O
bu	O
na	O
	
netwok	O
agba	O
ego	O
na	O
gukwuazi	O
release	O
mmadu	O
norway	B-LOC
nala	O
ahu	O
a	O
	
makana	O
anya	O
waec	B-ORG
oloko	O
	
n	O
eje	O
	
bbc	B-ORG
latriik	O
naijiria	B-LOC
naka	O
onye	O
iguko	O
mpaghara	O
nchutu	O
ebumnuche	O
ubochi	O
o	O
nke	O
ndi	O
ndi	O
kwuru	O
	
ala	O
	
ha	O
nwosu	I-PER
ikpe	O
ahu	O
uzo	O
atumatu	O
rabiu	B-PER
	
	
company	I-ORG
pasenti	O
	
ma	O
	
azu	O
kebbi	O
uzo	O
na	O
gov	O
secretariat	O
	
ahu	O
ulo	O
nweta	O
puru	O
nke	O
anambra	O
	
asato	I-DATE
na	O
nke	O
n	O
cbs	B-ORG
oru	O
2019	B-DATE
onye	O
jubril	B-PER
aka	O
	
obula	O
	
pdp	B-ORG
ndi	O
	
onwa	I-DATE
a	O
naenwe	O
enwu	O
ulo	O
nwuru	O
nime	O
	
tozuo	O
anya	O
na	O
aka	O
bbc	B-ORG
dika	O
olu	B-PER
	
ya	O
ichikoba	O
	
foto	O
ji	O
mahadum	O
ndi	O
nke	O
enyi	O
okachamara	O
aka	O
	
steeti	O
tosyn	B-PER
ndi	O
nyemaaka	O
super	B-ORG
si	O
ihea	O
	
ndi	O
obire	O
	
ya	O
naijiria	B-LOC
ya	O
na	I-DATE
	
okpu	O
nhatanha	O
ndi	O
who	B-ORG
national	B-ORG
	
n	O
ka	O
naahu	O
satode	I-DATE
	
igbo	O
iji	O
pasent	O
abuo	I-DATE
	
mmeri	O
m	O
	
ochichi	O
na	O
oru	O
ndi	O
na	O
bbc	O
oru	O
	
ga	O
nke	O
	
naijiria	B-LOC
onye	O
na	O
otu	O
choo	O
united	B-LOC
ijeri	O
a	O
okpuru	O
si	O
naijiria	O
naakpo	O
afo	B-DATE
heineken	B-PER
tetara	O
umuakwukwo	O
noso	O
garba	I-PER
n	O
etozughi	O
ma	O
ato	O
gọọmentị	O
elu	O
no	O
nafo	O
ochichi	O
nama	O
obi	O
na	O
ya	O
ojii	O
nulooru	O
notu	O
na	O
egbe	O
o	O
o	O
ikpe	O
govano	O
kamgbe	O
nke	I-DATE
mgbede	B-DATE
agaghi	O
bu	O
maka	O
abia	B-LOC
umuakwukwo	O
igwe	O
ama	O
nlafo	O
nke	O
na	O
nihe	O
nruko	O
oche	O
gbara	O
otu	O
mmetuta	O
oge	O
na	O
nweterela	O
oche	O
french	O
mba	O
nwee	O
trust	I-ORG
ndi	O
e	O
mwube	O
ise	O
wenesdee	O
naijiria	B-LOC
na	O
nkwado	O
	
mbu	O
ahu	O
	
	
o	O
puta	O
priscilla	B-PER
canada	B-LOC
i	O
oke	O
e	O
	
akwukwo	O
centre	O
bu	O
bu	O
ruo	O
	
the	O
wee	O
	
gowon	B-PER
o	O
ogbuagu	I-PER
sharibu	O
o	O
onye	O
	
iri	O
ndi	O
m	O
ahu	O
ulo	O
azikiwe	O
ndi	O
amerika	B-LOC
gaakagbu	O
onyeisi	O
israel	O
guardian	B-ORG
n	O
2006	B-DATE
noke	O
ijeri	O
nwere	O
akuku	O
	
adamawa	B-LOC
ututu	B-DATE
na	I-DATE
butere	O
maka	O
ala	O
so	O
ka	O
ndi	O
kwa	O
2018	B-DATE
amerika	B-LOC
	
9.12033E+12	O
	
nti	O
2018	B-DATE
	
gwara	O
	
na	O
okachamara	O
nke	O
chan	O
nde	O
efcc	B-ORG
	
	
ma	O
ha	O
innocent	B-PER
ihe	O
nimo	O
dss	B-ORG
okomoko	O
	
	
madrid	B-LOC
boss	B-PER
ha	O
nkwado	O
oru	O
babakobi	I-PER
osikapa	O
	
lake	B-LOC
	
gaa	O
ntuliaka	O
umar	B-PER
ochichi	O
naka	O
mana	O
ruo	O
movement	I-ORG
shape	O
umu	O
102	O
okammuta	O
ruwanda	B-LOC
niile	O
naeme	O
nigeria	I-ORG
ka	O
komishona	O
afo	I-DATE
	
ichafu	O
	
di	O
	
agha	O
n'etiti	O
boko	B-ORG
enitan	I-PER
health	I-ORG
ume	O
a	O
kuo	O
esoghi	O
naagbara	O
bu	O
o	O
ihe	I-ORG
uwa	I-ORG
ndi	O
pasenti	O
oil	O
mere	O
ka	O
enye	O
aisha	B-PER
mbu	O
nuzo	O
oka	B-LOC
ndi	O
	
na	O
a	O
goomenti	B-ORG
trump	I-PER
na	O
	
	
	
	
	
osote	O
ihe	O
idris	B-PER
site	O
2019	B-DATE
biara	O
egwu	O
	
kwuru	O
na	O
okwu,	O
ochichi	O
utility	O
ya	O
ndiomeiwu	O
ya	O
surulere	B-LOC
nyocha	O
ji	O
	
phumlani	B-PER
anambra	O
na	O
nokwa	O
kporo	O
nihe	O
nkwado	O
mgbe	O
siri	O
ewu	O
nchekwa	O
gbakwunye	O
olaguro	I-PER
l	O
saharareporters	O
umu	O
egwu	O
nloghachite	O
ozo	I-DATE
garaaga	O
ugboala	O
ha	O
tozuru	O
nke	O
otu	O
biafra	B-LOC
ijipt	B-LOC
gaffe	I-PER
nke	O
puru	O
ahmed	B-PER
	
	
super	B-ORG
naazo	O
abuo	I-DATE
	
bu	O
anwuchiri	O
naaga	O
o	O
mee	O
adebukola	B-PER
	
ma	O
umunwaanyi	O
na	O
bill	B-PER
nafo	O
o	O
ndi	O
dss	B-ORG
gara	I-DATE
	
aka	O
mohammed	B-PER
chibok	O
china	B-LOC
usman	B-PER
ike	O
	
bu	O
emume	O
bu	O
	
nke	O
moghalu	B-PER
n	O
mee	O
tunde	B-PER
naijira	O
naijiria	O
nwere	O
kwuru	O
ha	O
abughi	O
ruru	O
maka	O
na	O
	
ndi	O
cbn	B-ORG
akuko	O
aka	O
peter	O
	
dryer	O
a	O
a	O
nke	O
katsina	I-LOC
nakwukwo	O
congress	B-ORG
dariye	O
ahmadu	I-ORG
naijiria	B-LOC
ha	O
sarah	B-PER
gosiri	O
okwa	O
ga	O
akwukwo	O
nihe	O
ndi	O
ikwu	O
	
nogbako	O
o	O
butere	O
na	O
	
ekperima	O
ngalaba	O
otu	O
mere	O
	
gara	O
onye	O
gara	O
na	O
dibia	O
buhari	B-PER
	
mgbasa	O
nchikwa	O
abuo	O
kporo	O
n	O
bob	B-PER
ka	O
	
ikpeazu	O
bu	O
iche	O
ruo	O
dubai	B-LOC
ochi	O
	
league	O
o	O
ha	O
na	O
na	O
mikel	O
ngalaba	B-ORG
	
e	O
gazzaniga	B-PER
ezighi	O
ahu	O
	
m	O
league	O
ahu	O
afo	I-DATE
bu	O
nnochiteanya	O
ndi	O
2018	B-DATE
onwe	O
o	O
kpebiri	O
muhammadu	B-PER
	
	
enugu	O
oru	O
o	O
	
nkiri	O
ozi	O
iwu	O
nau	B-ORG
nwata	O
isi	O
mkporo	O
aha	O
umuakwukwo	O
otu	O
nyeere	O
	
onyemaechi	B-PER
bu	O
onye	O
okporoigwe	O
na	O
naadibeghi	O
ruru	O
nweghi	O
ugboala	O
nzuko	O
mmadu	O
chikobara	O
ndi	O
nulo	O
mana	O
	
boris	B-PER
atumatu	O
amaechi	I-PER
basket	O
	
mere	O
mere	O
chris	B-PER
iwu	O
klob	O
e	O
iche	O
enweghi	O
	
ogostu	I-DATE
uka	O
gwoza	B-LOC
	
	
onye	O
	
na	O
gara	I-DATE
onye	O
olaedo	O
	
onye	O
o	O
elu	O
bu	O
akunuba	O
oru	O
nakwa	O
di	O
ndi	O
nke	O
jenuwari	I-DATE
	
mmadu	O
kachasi	O
ndi	O
e	O
ndi	O
sonyere	O
nhoputa	O
	
kanu	I-PER
bu	O
nabali	O
na	O
o	O
ndi	O
uzo	O
ondo	B-LOC
onye	O
	
dika	O
nime	O
ahu	O
	
	
mmekorita	O
dika	O
anyanwu	I-LOC
isi	O
ya	O
	
onye	O
na	O
n	O
1220	O
	
bu	O
	
bu	O
naijiria	O
ulo	O
	
uka	O
nke	I-ORG
naka	O
mmadu	O
steeti	O
ntoakuko	O
gbatagbata	O
di	O
a	O
otu	O
nafo	O
election	O
abuo	O
bugaje	O
legosi	O
emergency	I-ORG
akuko	O
ahu	O
	
	
tai	B-PER
ahu	O
na	O
onweghi	O
bu	O
	
bu	O
ugboro	O
muhammadu	B-PER
nnabuihe	B-PER
ahu	O
zuo	O
kwere	O
o	O
ahu	O
kwere	O
di	O
na	O
32	O
maka	O
kwa	O
vertonghen	B-PER
bu	O
bubu	O
octoba	O
ka	O
make	O
ezigbo	O
	
steeti	O
mere	O
funaabnri	O
china	B-LOC
ndi	O
2018	B-DATE
ahu	O
	
na	O
mbaka	B-PER
opekata	O
sade	B-PER
i	O
na	O
	
nke	O
ha	O
nhazighari	O
wenger	I-PER
	
na	O
abia	B-LOC
netiti	O
nke	I-LOC
	
15,	I-DATE
	
nonwa	O
	
bu	O
choro	O
ndi	O
nke	O
n	O
o	O
na	O
ochiehi	O
ha	O
ga	O
muhammadu	B-PER
na	O
ekiti	I-LOC
	
e	O
amvca	O
na	O
iwu	O
david	I-PER
abia	B-LOC
mgbo	O
na	O
ato	O
na	O
enwere	O
i	O
onye	O
	
naachupu	O
n	O
febuwari	B-DATE
	
	
ya	O
	
megide	O
onyeisi	O
yabu	O
naekpughe	O
o	O
ndi	O
naani	O
ama	O
otu	O
kwuru	O
caf	O
	
ha	O
kporo	O
enweghi	O
gwara	O
nghota	O
nke	O
o	O
di	O
onu	O
	
oyedepo	I-PER
	
onye	B-ORG
	
ogugu	O
atiku	B-PER
wole	B-PER
si	O
di	O
bi	O
furaide	O
maara	O
ato	I-DATE
a	O
nke	O
adesina	I-PER
ohuru	O
n	O
katokwara	O
kwesiri	O
jiri	O
izo	O
ngosi	O
nke	O
	
nde	O
ida	O
o	O
gbara	O
kwenyere	O
nke	O
adeleke	I-PER
gbasara	O
arsenal	O
godswill	B-PER
ana	O
nokpuru	O
nihu	O
bu	O
na	O
ileka	O
ha	O
will	O
afo	B-DATE
njide	O
keshi	B-PER
n'izu	B-DATE
na	O
n	O
oze	O
hoputara	O
mba	O
nedemede	O
dika	O
naatubata	O
ihe	O
2019	I-DATE
ihe	O
15	O
ndi	O
	
ha	O
ug	B-PER
onu	O
parties	O
bu	O
na	O
karió	O
e	O
egbuola	O
ulo	O
mere	O
na	O
29,	I-DATE
ahu	O
	
naijiria	B-LOC
womens	O
ndi	O
and	O
inec	O
investment	O
	
na	O
si	O
ezutela	O
mmadu	O
bu	O
mere	O
otu	O
3	O
	
naahu	O
ndoro	O
	
roman	O
	
mba	O
a	O
nezie	O
	
juventus	B-ORG
nto	O
iri	I-DATE
abia	O
obodo	O
akuko	O
	
	
	
	
nagide	O
nigeria	I-ORG
otu	O
isi	O
	
nkwenye	O
1995	B-DATE
na	O
nke	O
nde	O
mmadu	O
bu	O
enyemaaka	O
okaikpe	O
onyeisiala	O
oge	O
i	O
naawa	O
mmeri	O
ndi	O
	
ala	O
obama	I-PER
ndi	O
malitere	O
o	O
group	O
omimi	O
ndi	O
	
naijiria	B-LOC
ubochi	O
iwu	O
isi	O
mere	O
dika	O
igbokwe	I-PER
dozie	B-PER
okporo	O
iko	O
udu	O
na	O
mgbe	O
anyola	O
	
n	O
	
ya	O
	
	
nokwu	O
egburu	O
ndi	O
onye	O
	
	
ochichi	O
asato	O
	
umu	O
	
ubochi	O
oha	O
di	O
okorocha	I-PER
na	O
cable	O
ahu	O
aha	O
olososun	O
meghe	O
nke	O
ya	O
abonta	I-PER
joshua	B-PER
	
umu	O
naenye	O
nafo	O
binyere	O
	
n'ubochi	B-DATE
haram	I-ORG
raa	O
bu	O
ka	O
mmanu	O
cbn	B-ORG
bu	O
nwere	O
	
nye	O
onu	O
ozokwa	O
ha	O
itinye	O
eboro	O
naesote	O
bojeti	O
na	O
onye	O
	
ubochi	O
ikwu	O
bu	O
nke	O
okwu	O
na	O
	
anglikan	O
okoroto	O
airport	I-ORG
9	I-DATE
bu	O
	
nyocha	O
a	O
banyere	O
okwu	O
anyi	O
ndi	O
ime	O
sowore	B-PER
nke	O
aka	O
na	O
canada	B-LOC
odoziaku	O
	
kwekotara	O
watergate	O
ulooru	O
ego	O
gaanochi	O
enye	O
ha	O
be	O
	
macron	B-PER
ozubulu	B-LOC
onu	O
borno	I-LOC
na	O
ji	O
vaxjo	B-ORG
na	O
naijiria	O
be	O
	
ukporo	O
ato	O
weputara	O
bubu	O
pesenti	O
	
ndi	O
mbu	O
	
isii	O
oche	O
churu	O
nke	O
n	O
n	O
ndigbo	O
kowara	O
o	O
buhari	B-PER
daura	B-LOC
ojoo	O
batch	O
ogbaghara	O
zuru	O
itopu	O
toro	O
ndi	O
bu	O
chuo	O
ndi	O
foto	O
ma	O
amerika	B-LOC
huru	O
na	O
nnlkota	O
umu	O
ji	O
izuuka	B-DATE
ndi	O
bu	O
bu	O
	
onodu	O
sani	B-PER
anyi	O
legos	B-LOC
nwetara	O
achuola	O
	
	
nweta	O
winners	O
	
	
iga	O
abuo	O
obiano	B-PER
bu	O
odu	O
ka	O
	
egwu	O
obi	O
	
na	O
	
nlekọta	O
ndi	O
oru	O
ozo	O
o	O
nala	O
na	O
o	O
afo	B-DATE
ndi	B-ORG
	
ise	O
akpuolu	O
ahu	O
khaffy	B-ORG
	
zuterema	O
uzo	O
ekwuola	O
nwaanyi	O
amuta	O
ya	O
na	O
aka	O
	
mana	O
n'abali	B-DATE
maka	O
na	O
zipuru	O
igbo	I-ORG
	
bobrisky	B-PER
apc	B-ORG
ugbo	O
ha	O
bu	O
na	O
	
ulo	O
ndi	O
anya	O
n'ubochi	B-DATE
di	O
reforms	O
james	B-PER
ndi	O
	
ala	O
gaabia	O
ulo	O
nwunye	O
	
okammuta	O
madrid	I-ORG
abuja	B-LOC
group	I-ORG
oru	O
vio	O
n	O
umu	O
	
donald	B-PER
dss	B-ORG
	
ogostu	B-DATE
goomenti	O
na	O
ndi	O
peter	O
ka	O
abuo	O
oche	O
naijiria	B-LOC
obula	O
ahia	O
onyeisi	O
	
onye	O
mmiri	O
nke	O
a	O
kpoputara	O
nari	I-DATE
mgbe	O
a	O
	
of	I-ORG
anyi	O
uweojii	O
leah	B-PER
diri	O
na	O
	
umahi	I-PER
na	O
	
ike	B-PER
na	O
kwuru	O
imirikiti	O
na	O
	
otu	O
oku	O
si	O
for	I-ORG
agaghi	O
nyere	O
nnukwu	O
ndi	O
oyenuga	B-PER
okenye	O
agha	O
ndorondoro	O
malabu	O
bu	O
banyere	O
n	O
	
75	O
o	O
nnwale	O
keyamo	B-PER
na	O
puku	O
govano	O
	
eze	O
bu	O
omeiwu	O
ebe	O
ebe	O
iri	O
na	O
gbasara	O
otutu	O
ichekwa	O
falcons	I-ORG
bolaji	O
ya	O
	
ibrahimovic	B-PER
gen	O
akunauba	O
nzewuji	I-PER
florence	O
ji	O
ha	O
	
boko	B-ORG
onyeisi	O
na	O
omebe	O
iwu	O
emume	O
tochukwungige	O
nchikwa	O
na	O
	
ulo	O
mechara	O
	
	
ya	O
yusuf	O
ji	O
	
ndi	O
china	B-LOC
when	O
iji	O
ndi	O
azumahia	O
o	O
uzo	O
ezigbo	O
	
restoration	O
ozo	O
inec	O
mere	O
dika	O
iri	I-DATE
	
kedu	O
ozo	O
ijeri	O
fulani	O
bu	O
ebubo	O
abuo	O
na	O
gara	O
plateau	B-LOC
nigerian	B-ORG
for	O
naijiria	B-LOC
naijiria	B-LOC
ebere	B-PER
na	O
niile	O
iwere	O
ezeanyika	I-PER
oru	O
ozo	O
umuaka	O
ihu	O
bichi	B-PER
onye	O
onye	O
akatoola	O
ka	O
ka	O
nakwamozu	O
enyemaka	O
na	O
ogbako	O
pasent	O
naijiria	B-LOC
nnukwu	O
notu	O
kpata	O
na	O
	
kwanyere	O
steeti	I-LOC
gbara	O
nke	O
ndi	O
	
mee	I-DATE
out	B-ORG
etiti	I-ORG
dote	O
buru	O
chikwelu	O
maka	O
	
abuo	O
ha	O
	
afo	I-DATE
nkeji	O
e	O
na	O
emume	O
abuo	O
nlekota	O
njem	O
bu	O
	
ndi	O
ochichi	O
	
sa	O
nasr	I-ORG
enyo	O
nwere	O
sharibu	I-PER
na	I-ORG
ogost	I-DATE
saraki	I-PER
	
	
	
	
otu	B-ORG
akurungwa	O
ekele	O
mmemme	O
	
	
notu	O
nigerian	B-ORG
frans	O
kwekoritara	O
ndi	O
	
big	O
ubochi	O
cbn	B-ORG
bu	O
oru	O
adigboroja	O
kwuru	O
niile	O
ma	O
afrika	O
otu	O
glen	B-PER
nwere	O
a	O
oge	O
ihe	O
ise	O
wara	O
na	O
ihe	O
nke	I-DATE
bendel	I-ORG
patricia	B-PER
2019	B-DATE
ihe	O
light	I-ORG
nasir	B-PER
na	O
si	O
ka	O
	
nke	O
	
mba	O
na	O
komishona	O
ya	O
n	O
kwuputara	O
azu	O
	
ihe	O
iresi	O
na	O
na	I-DATE
pati	O
igbo	O
oyetola	I-PER
noge	O
a	O
	
ka	O
onyeisi	O
mba	O
ekpeghi	O
	
nkwenye	O
si	O
nu	B-LOC
anyi	O
naahu	O
naijira	O
naacho	O
	
ndi	O
ubochi	B-DATE
otu	O
	
gen	O
nkiti	O
gara	O
na	O
anambra	B-LOC
siri	O
a	O
naenyefe	O
nihi	O
onwu	O
megidere	O
a	O
njo	O
roshia	O
okammuta	O
bu	O
anambra	O
nasi	O
aka	O
di	O
niile	O
kwuru	O
naani	O
kporo	O
batara	O
	
nnabata	O
puku	O
iri	O
ndi	O
	
n	O
ochichi	O
enweghi	O
na	O
mee	O
uwa	O
	
	
lota	O
sokwa	O
utu	O
igbokwe	B-PER
konzavetive	O
aubameyang	O
abughi	O
of	I-ORG
steeti	O
ha	O
nari	O
fa	O
ha	O
kedu	O
furtado	B-PER
	
gwara	O
	
	
nke	O
oria	O
odoahia	O
uwa	O
ahu	O
eme	O
kowaa	O
a	O
leone	I-LOC
isi	O
nke	I-DATE
na	O
ewepula	O
bu	O
nihu	O
	
bu	O
	
oku	O
naijiria	B-LOC
onyeisioche	O
asaala	O
	
	
	
otu	B-ORG
	
rivers	O
	
ebe	O
bu	O
nkwuwa	O
	
ntaakuko	O
obia	O
na	O
igbasa	O
	
eziokwu	O
nke	O
	
eri	B-PER
na	O
ndi	O
fintech	B-ORG
	
awa	O
siri	O
uwe	O
kwuru	O
16	I-DATE
nkwekorita	O
ndi	O
naijiria	B-LOC
	
na	O
mwakpo	O
ahu	O
ya	O
o	O
ha	O
onye	O
nke	O
anumanu	O
obodo	O
aga	I-DATE
ha	O
naijiria	B-LOC
naakpobeghi	O
bu	O
na	O
ndi	O
imo	B-LOC
mmanya	O
	
asambodo	O
afo	B-DATE
akwukwo	O
naeleda	O
	
tinubu	B-PER
ozi	O
asaa	O
mere	O
ntaakuko	O
unicef	B-ORG
ihe	O
otu	B-DATE
mkpesasahara	O
gaa	O
buhari	B-PER
yighi	O
okwukwe	O
ndi	O
golden	O
republic	I-LOC
a	O
ahu	O
enlightenment	O
	
ukwu	O
	
na	O
	
iri	O
ndi	O
	
nnupuisi	O
malite	O
onyeisi	O
nke	O
kwuputala	O
chiri	O
akwukwo	O
akokwa	I-LOC
e	O
onye	O
komputa	O
chineke	O
	
	
obi	O
benjamin	B-PER
yi	O
ahu	O
nagbanyeghi	O
steeti	B-LOC
ndi	O
onye	O
ogugu	O
	
bu	O
nke	O
naenweteghi	O
naenyo	O
okpu	O
ime	O
emefuola	O
onye	O
na	O
taa	B-DATE
o	O
naka	O
naakpali	O
mmadu	O
investment	O
maka	O
	
femi	O
nu	B-LOC
na	O
	
siri	O
igbo	O
hillary	B-PER
naahu	O
mma	O
mwakpo	O
nke	O
agonarila	O
peele	I-PER
na	O
kwusiri	O
	
ohi	O
naka	O
ndi	O
ndi	O
chelsea	B-ORG
itu	O
unyahu	B-DATE
ekiti	B-LOC
ikuzi	O
naaga	O
ebuliri	O
goomenti	B-ORG
	
nti	O
machi	O
na	O
	
nrite	O
o	O
ndi	O
time	B-ORG
2012	B-DATE
manyere	O
ezinaulo	O
nyocha	O
rue	O
nzuko	O
na	O
itunye	O
ato	O
chutu	O
otu	O
alabi	I-PER
rita	B-PER
ji	O
ulo	O
na	O
uche	O
olemilekan	O
mbu	O
	
si	O
abdulmumin	O
ochichi	O
	
	
nwa	O
mma	O
ojoo	I-DATE
they	O
obodo	O
habila	I-PER
adamu	B-PER
	
na	O
	
	
mgbe	O
	
ndigbo	O
saraki	B-PER
leicester	B-LOC
chineke	O
ka	O
	
ya	O
	
o	O
	
	
na	O
oraifite	B-LOC
	
kwuru	O
inec	O
ihe	O
ubochi	B-DATE
naani	O
kogi	B-LOC
naijiria	B-LOC
nde	O
	
mere	O
nke	O
dighi	O
anya	O
kasi	O
amerika	B-LOC
	
naijiria	B-LOC
idi	O
webata	O
1966	I-DATE
ekweremadu	I-PER
	
naka	O
a	O
gov	O
oscar	O
	
onye	O
ndi	O
mma	O
	
oru	O
na	O
	
inye	O
ndi	O
ya	O
enyimba	O
	
na	O
ebibiela	O
n'abali	B-DATE
nke	I-DATE
nubara	O
ojii	O
nyere	O
	
ndi	O
oshiomhole	B-PER
tuu	O
na	O
ndi	O
	
	
independent	B-ORG
emeela	O
n	O
sunshine	B-ORG
uloaku	B-ORG
chuoro	O
nzuko	O
bu	O
gaachi	O
emume	O
ka	O
ndi	O
anglican	I-ORG
tuzdee	B-DATE
	
ka	O
falana	I-PER
onyeisi	O
	
gaazo	O
nkiru	O
amaghi	O
ma	O
no	O
mbu	O
a	O
	
ozu	O
mmadu	O
	
goomenti	O
aka	O
	
nnochiteanya	I-ORG
ndi	O
mkporo	O
ochichi	O
anya	O
cnm	B-ORG
chinedu	I-PER
ha	O
	
ncheta	O
ndi	O
kwuru	O
nke	O
di	O
iri	O
bbc	O
mkpesa	I-ORG
umuaka	O
ruo	O
tozdee	I-DATE
togo	B-LOC
	
nde	B-ORG
nke	O
uzo	O
ltd	I-ORG
nasim	B-PER
maka	O
nke	O
joseph	I-PER
nysc	B-ORG
	
doherty	I-PER
oru	O
biafra	B-LOC
agaghi	O
kwuru	O
	
nkeji	O
	
electoral	I-ORG
onwa	I-DATE
ogbaghara	O
licensed	I-ORG
gaeje	O
	
chad	O
ihe	O
ogologo	O
omeiwu	O
banyere	O
ndeputa	O
uka	O
govano	O
	
ojukwu	B-PER
soshal	O
onuno	O
ondo	I-LOC
bu	O
mere	O
ha	O
ikpe	O
ozo	O
ndi	O
nke	O
	
herbert	I-PER
ihe	O
na	O
ahu	O
baseey	B-PER
	
	
anyanwu	I-LOC
na	O
nkata	O
nigba	O
maka	O
ole	O
asompi	O
	
naijiria	O
noru	O
ndi	O
'national	O
na	O
tozdee	B-DATE
n'afo	I-DATE
siri	O
ha	O
mere	O
	
agumakwukwo	O
progressive	I-ORG
8	O
	
naijiria	B-LOC
okezie	B-PER
ato	I-DATE
govano	O
nkiri	O
puku	O
wale	I-PER
day	I-ORG
	
	
okeke	I-PER
na	O
na	O
usoro	O
nime	O
na	O
a	O
omo	O
nke	O
dika	O
uche	B-PER
asaghi	O
ato	O
19,	I-DATE
uzo	I-ORG
nnukwu	O
njem	I-ORG
	
11855	O
osisi	O
akaebe	O
di	O
	
	
2019	B-DATE
	
akure	I-LOC
ihu	O
nweterala	O
2006	I-DATE
	
di	O
	
ma	O
ozugbo	O
nke	I-DATE
abata	O
	
nke	O
ihe	O
	
aha	O
amaju	B-PER
dss	B-ORG
aisha	B-PER
ma	O
opupu	O
zealand	I-LOC
	
ina	O
ha	O
uche	B-PER
naahu	O
maazi	O
ndi	O
	
aha	O
misbahu	B-PER
nke	O
asuu	B-ORG
ndi	O
akuko	O
oche	O
bbc	B-ORG
ndi	O
izu	O
ochichi	O
bu	O
nhazi	O
nhusianya	O
maria	O
	
ojukwu	I-PER
	
naijiria	O
chia	O
nyongo	O
	
ka	O
naijiria	O
na	O
	
uloomeiwu	O
daily	B-ORG
odachi	O
	
ego	O
n'otu	B-DATE
yoruba	O
kporo	O
paul	B-PER
bank	O
river	B-LOC
6,	B-DATE
bu	O
iswap	B-ORG
ama	O
n'otu	O
asompi	O
times	I-ORG
2009	B-DATE
ya	O
ka	O
na	O
o	O
ano	O
ya	O
	
si	O
ige	O
biara	O
nkuzi	O
aka	O
agbidi	O
ikpeazu	O
kingsley	B-PER
usoro	O
site	O
a	O
niko	O
okwu	O
onye	O
	
ulo	B-ORG
kindom	O
gunyere	O
tupu	O
public	O
mere	O
onye	O
o	O
m	O
nasompi	O
nke	O
na	O
na	O
	
nke	O
ya	O
nke	O
st	I-ORG
uloikpe	O
mmeju	O
	
otu	O
sonala	B-PER
clement	B-PER
ahu	O
gaaba	O
nke	O
ihe	O
jenuwari	B-DATE
ama	O
ngwa	O
mbu	O
otu	O
obiano	B-PER
na	O
wenesdee	O
ntaakuko	O
norway	B-LOC
umu	O
mmadu	O
buhari	I-PER
rs5	O
mmadu	O
ethiopia	O
ihe	O
ufodu	O
	
akaebe	O
kachasi	O
ndi	O
na	O
koro	O
maka	O
n	O
	
nogbo	O
nazu	O
naagba	O
umuakwukwo	O
	
na	O
	
	
anyi	O
na	O
oru	O
o	O
6,	B-DATE
nke	O
mabụrụkwa	O
	
mgbasa	O
	
mgbochi	O
na	O
a	O
na	O
	
ndi	O
ohaneze	O
kwuo	O
atumatu	O
nafo	O
uka	I-DATE
mimiko	I-PER
egburu	O
ato	O
	
	
o	O
ihe	O
ọmụma	O
ikpe	O
igbo	O
minista	O
stella	B-PER
gaakwado	O
njiko	O
o	O
goomenti	O
si	O
a	O
izo	O
mere	O
agwa	O
naakpo	O
	
icheiche	O
kwuo	O
	
	
govano	O
ka	O
	
nime	O
otu	O
afirika	O
ndu	O
mba	O
	
	
o	O
asompi	O
ndi	O
anyaoku	O
abuja	B-LOC
apc	B-ORG
	
	
okorocha	B-PER
naefeghari	O
na	O
nokpuru	O
buhari	B-PER
na	O
obi	O
fraide	B-DATE
otu	O
ha	O
na	O
amuma	O
	
	
akara	O
naka	O
	
times	I-ORG
nke	O
ndi	O
na	O
choputara	O
ruo	O
apc	B-ORG
onwa	O
ahmed	B-PER
amùma	O
ihe	O
ulo	B-ORG
mkpesa	O
ihe	O
o	O
2018	O
naijiria	B-LOC
iri	O
	
ebe	O
onye	O
jonannesburg	B-ORG
ndi	O
akwukwo	O
nafo	O
ihe	O
duvernay	I-PER
onye	O
ọsịsa	O
ochichi	O
gbazie	O
ulo	B-ORG
onicha	I-LOC
	
na	O
izije	O
mkpesa	O
sanusi	I-PER
onye	O
ndi	O
chartered	I-ORG
nime	O
nwunye	O
ndi	O
ise	I-DATE
si	O
ozo	O
	
nezie	O
o	O
onyeisiala	O
ndi	O
dika	O
nwaanyi	O
lobi	O
putara	O
onye	O
etu	O
o	O
aka	O
si	O
all	O
a	O
cheta	B-PER
otutu	B-DATE
nke	O
	
gbalia	O
oge	O
iwakpo	O
mara	O
siri	O
ha	O
nkiri	O
nnadozie	B-PER
ihe	O
onyeisi	O
na	O
u20	O
super	B-ORG
naenye	O
maiduguri	B-LOC
ka	O
nuloomeiwu	O
nkuja	O
walter	B-PER
niile	O
benue	B-LOC
naijiria	O
trudeau	I-PER
ukochukwu	O
iri	I-DATE
ndi	O
iri	O
biarutere	O
ime	O
amaechi	B-PER
na	O
gaekpebi	O
a	O
paul	I-LOC
nke	O
	
otu	O
gov	O
gwogworo	O
isii	I-DATE
vootu	O
	
super	B-ORG
	
n'ututu	B-DATE
ya	O
ugbo	O
afo	B-DATE
egbuo	O
	
otu	O
utopia	O
amabeghi	O
na	O
akuru	O
nokwu	O
	
aka	O
onwa	B-DATE
ndi	O
naahu	O
ikwe	O
ka	O
ngosi	O
onye	O
kporo	O
buhari	B-PER
mane	I-PER
	
umuaka	O
	
kwa	B-DATE
okwu	O
	
elu	O
gbakwunye	O
	
naeme	O
malitela	O
na	O
emelie	B-PER
na	O
ukwuu	O
	
nnochi	O
kariri	O
ruru	O
omeiwu	O
2019	O
fcc	B-PER
afo	I-DATE
kwadoro	O
deekachy	O
a	O
ndi	O
executive	O
naijiria	B-LOC
gara	I-DATE
	
banyere	O
nubochi	O
	
ozokwa	O
nyere	O
naakowa	O
nketa	O
ha	O
nogbako	O
naada	O
muru	O
nnunu	O
mmadu	O
ndida	O
obodo	O
otu	O
gaenye	O
	
nhapu	O
	
mahadum	B-ORG
isi	O
	
	
	
agbaghara	O
di	O
ohuru	O
nafo	O
oru	O
mba	O
merele	O
elu	O
iwe	O
na	O
ndi	O
ime	O
gachara	I-DATE
o	O
ozuzo	O
ala	O
pipeline	O
anyanwu	I-LOC
akuko	O
seputemba	B-DATE
makana	O
	
	
so	O
nihu	O
iri	O
di	O
n	O
otu	O
na	O
nafo	O
ndi	O
mba	I-LOC
chisom	O
naagbalikwa	O
	
na	O
	
na	O
and	I-ORG
umengwu	O
site	O
akwukwo	O
	
	
mmeri	O
marchant	I-PER
okwa	O
na	O
naenweta	O
goomenti	B-ORG
okorocha	O
	
agumakwukwo	O
isi	O
nigerian	B-ORG
ihe	O
ozo	O
bryant	I-PER
nime	O
bido	O
n	O
ka	O
	
	
okpala	B-PER
bu	O
monguno	B-LOC
ronaldo	B-PER
mgbe	O
ahu	O
super	B-ORG
three	O
naaputa	O
n'oge	B-DATE
monitor	I-ORG
nisi	O
iso	O
akpa	O
oku	O
mgbe	O
london	B-LOC
	
bojeti	O
na	O
imebi	O
ya	O
	
nde	O
kwuru	O
n	O
abali	B-DATE
anwale	O
ka	O
0	O
blessing	I-PER
mubara	O
e	O
isonyere	O
tennis	O
tunyere	O
	
biara	O
kwuputara	O
	
ya	O
oche	O
mana	O
ya	O
ha	O
ndi	O
na	O
reason	O
toure	B-PER
bu	O
	
ihe	O
kowaputara	O
ndi	I-ORG
aha	O
isi	O
niko	O
chiburu	O
tanka	O
naaruzi	O
	
biara	O
commonwealth	O
strache	O
ha	O
accounts	O
ochichi	O
umeh	I-PER
2018	B-DATE
n	O
	
	
na	O
nihe	O
anaemegbu	O
gowon	B-PER
ano	I-DATE
ha	O
	
ego	O
ozo	O
oru	O
ulooru	O
di	O
zulite	O
ha	O
abughi	O
maka	O
uweojii	O
	
omugwo	O
	
ndi	O
n	O
nke	I-ORG
mere	O
buru	O
chief	O
enweghi	O
n	O
na	O
	
naptip	B-ORG
	
buru	O
ntorobia	O
gbasara	O
aga	I-DATE
steeti	I-ORG
advertising	I-ORG
government	O
	
adeleke	B-ORG
onye	O
bola	B-PER
ahula	O
ndu	O
huru	O
na	O
	
abdulaziz	O
nke	O
muhammadu	B-PER
gara	I-DATE
9	I-DATE
na	O
site	O
onweghi	O
gwara	O
social	O
ka	O
nso	O
naazo	O
bojeeti	O
na	O
a	O
naijiria	B-LOC
kwusi	O
na	O
–	O
nwaanyi	O
falcons	I-ORG
afo	O
tarii	O
njem	O
	
	
redeemed	B-ORG
anyanwu	I-PER
ndi	O
	
imo	I-ORG
otu	O
naijiria	B-LOC
'diet	O
ndi	O
ano	O
ihe	O
naijiria	O
siri	O
oru	O
abu	O
ya	O
isii	I-DATE
	
nwee	O
njem	O
igba	O
rev	O
ala	O
'	O
ndi	O
dika	O
ogun	O
nwere	O
	
ndi	O
ihu	O
	
tsafe	B-LOC
taa	B-DATE
fulani	O
nyocha	O
ahuike	O
na	O
komishona	O
ihicha	O
oriri	O
agbaja	B-LOC
	
etiti	I-ORG
mgbe	O
mahadum	B-ORG
ha	O
steeti	O
ebe	O
elu	O
ndi	O
mba	O
	
ahia	O
o	O
daniel	B-PER
buhari	I-PER
onye	O
ndi	O
oru	O
ka	O
ofesi	O
jenuwari	O
naijiria	B-LOC
nwa	O
elekshion	O
	
ruru	O
	
	
kaduna	B-LOC
iche	O
onyonyo	O
agha	O
onu	O
agha	O
adeyeye	B-PER
dowe	O
fada	O
vootu	O
aha	O
gwara	O
naagwa	O
buhari	B-PER
buru	O
na	O
e	O
ala	O
abuja	B-LOC
teknoloji	O
na	O
afirika	I-LOC
o	O
ndorondoro	O
na	O
oru	O
mmemme	O
a	O
osikapa	O
brunei	B-LOC
	
mbiachara	O
maazi	O
n	O
ozi	O
egwu	O
ogaranya	O
ji	O
bu	O
na	O
	
mgbasa	O
ego	O
sabiu	O
1967	O
ise	O
a	O
ochichiri	O
ahu	O
	
njedebe	B-DATE
ndi	O
eruola	O
umuakwukwo	O
	
	
oru	O
dizi	O
ala	O
n'ala	B-LOC
trump	B-PER
nchoputa	O
iri	O
kwuru	O
mgbasa	O
mazi	O
	
	
nke	O
nke	O
na	O
naijiria	B-LOC
n’oge	O
njem	O
mebie	O
nwaanyi	O
	
ndu	O
nke	O
	
sere	O
	
peoples	O
ikpeazu	O
di	O
na	O
naekwuchitere	O
ahu	O
	
	
nke	O
	
a	O
okpo	O
bu	O
manhattan	B-LOC
	
	
di	O
ha	O
ndi	O
abuja	B-LOC
	
naebo	O
ijipt	B-LOC
plymouth	B-LOC
na	O
a	O
komishona	O
ji	O
transcorp	I-ORG
onochie	B-PER
dr	O
krane	I-PER
nime	O
na	O
	
nlekota	O
aka	O
oru	O
ihe	O
magufuli	B-PER
kwuo	O
	
	
boko	B-ORG
oru	O
	
	
a	O
	
ugboro	O
di	O
guo	O
muhammad	I-PER
nke	O
ike	O
novemba	O
ugwu	O
	
	
alex	B-PER
	
na	O
	
naagbara	O
naijiria	O
maka	O
ejiofor	I-PER
naijiria	O
ugbo	I-ORG
gbagoro	O
di	O
nokpuru	O
na	O
african	B-ORG
ndi	O
	
e	O
mkpa	O
a	O
onye	O
steeti	I-ORG
o	O
isi	O
numunwoke	O
amamikpe	O
iweputa	O
ebe	O
aisha	B-PER
khafi	B-PER
otu	O
enweghi	O
na	O
ebe	O
isiaba	O
mgbanwe	O
	
archdiocese	B-ORG
onye	O
	
a	O
katsina	O
tinye	O
nkwa	O
kogi	B-LOC
omoyele	B-PER
mbauwa	I-ORG
mmadu	O
fa	O
	
na	O
ebe	O
bu	O
i	O
eme	O
	
temitope	B-PER
goomenti	O
na	O
	
na	O
anichukwu	I-PER
o	O
du	O
	
ndi	O
fere	O
	
a	O
irinyemi	O
ihe	O
afo	B-DATE
obasanjo	O
igafe	O
ubochi	O
assisi	B-LOC
university	I-ORG
ndi	O
peter	B-PER
na	O
boot	O
ike	B-PER
otu	I-DATE
ano	O
mwakpo	O
kumasi	B-LOC
ndi	O
na	O
n’ihi	O
nke	O
naabia	O
nke	O
ubochi	O
septemba	B-DATE
na	O
na	O
oru	O
	
hoputara	O
nasarawa	B-LOC
nchoputa	O
na	O
naanoghi	O
nuwe	O
o	O
nafo	O
which	O
	
bu	O
mere	O
agburu	O
ma	O
na	O
maka	O
na	O
ogbunike	O
di	O
mba	O
maka	O
ikike	O
a	O
mba	O
ugwu	O
ogwu	O
asato	O
	
na	O
osote	O
nke	O
na	O
na	O
umuahia	O
ndi	O
ndi	O
ndoro	O
buhari	B-PER
ogbo	O
nelu	O
nne	O
kwuru	O
naijiria	O
kanu	I-PER
wolves	O
chinedu	I-PER
	
nke	O
ihe	O
oria	O
	
o	O
tijani	O
na	O
ma	O
niile	O
ngaghari	O
puku	O
nke	O
wedding	O
na	O
dike	O
	
uka	O
onye	O
	
ngalaba	O
	
apc	B-ORG
anyi	O
ya	O
onye	O
naefu	O
jirikwa	O
kwuru	O
ibu	O
kwuputara	O
ngalaba	O
ekwuputara	O
kwuputara	O
elu	O
ebe	O
iwu	O
steeti	I-LOC
	
	
ututu	B-DATE
ojoo	O
naijiria	B-LOC
	
site	O
na	O
	
isi	O
2018	B-DATE
oche	O
egwuregwu	I-LOC
	
shehu	I-PER
uche	O
o	O
wike	I-PER
	
onye	O
ntaakuko	O
ma	O
n	O
bashir	B-PER
muslim	B-ORG
onyeisi	O
sawut	B-LOC
di	O
steeti	I-LOC
olumoh	I-PER
kwuo	O
ka	O
okwa	O
ndi	O
ha	O
hu	O
isi	O
di	O
nlekota	O
na	O
ala	O
buhari	B-PER
code	O
gaghi	O
naijiria	B-LOC
nwaanyi	O
site	O
	
maka	O
maka	O
ya	O
ndi	O
noge	O
a	O
a	O
ya	O
na	O
eze	O
guarantee	I-ORG
oge	O
dr	O
noge	O
iche	O
	
si	O
ebe	O
	
maburu	O
ato	O
ihe	O
commonwealth	O
artworks	O
a	I-DATE
ike	O
udi	O
anu	O
	
	
	
	
nikwu	O
njikoka	B-LOC
ego	O
o	O
ubochi	O
tinkan	B-LOC
na	O
eme	O
anambra	I-ORG
onu	O
na	O
pdp	B-ORG
ya	O
bu	O
falcon	I-ORG
olenaole	I-DATE
ndi	O
	
john	B-PER
obi	O
	
isi	O
iwu	O
ihe	O
	
kwuputara	O
naijiria	O
ogwu	O
	
congress	I-ORG
mpe	O
naijiria	O
na	O
ahu	O
	
	
eric	B-PER
2019	I-DATE
a	O
45	O
njikere	O
na	O
hadi	B-PER
aku	I-ORG
aka	I-ORG
abali	B-DATE
	
eje	O
abuo	O
oru	O
nkuzi	O
ya	O
iche	O
mmuta	O
akwukwo	O
mmuta	O
muhammadu	O
diri	O
command	I-ORG
agha	O
	
ka	O
bu	O
ngwucha	B-DATE
nwere	O
	
isi	O
nonwa	O
emume	O
onye	O
sowore	B-PER
mana	O
ha	O
500	O
na	O
naijiria	B-LOC
ana	O
uweojii	O
ijipt	B-LOC
amaghi	O
otu	O
naijiria	B-LOC
onye	O
	
igba	O
umu	O
	
mahadum	B-ORG
bu	O
	
o	O
	
etu	O
adele	I-PER
iweghachite	O
kalu	I-PER
na	I-DATE
okeke	I-PER
	
pounds	O
nzere	O
a	O
bu	O
icheiche	O
harry	B-PER
gaasukota	O
mgbede	O
christian	B-ORG
ugwu	O
iche	O
a	O
ezu	O
	
ndi	O
ugwo	O
chibok	B-LOC
maka	O
a	O
netiti	O
ha	O
nobodo	O
naijiria	O
asaa	O
senegal	B-LOC
saa	O
igbo	O
margot	B-PER
ighota	O
igbanye	O
a	O
ise	O
nde	O
nke	O
ipob	O
ochichi	O
nke	O
nri	O
boko	B-ORG
naahu	O
ita	O
mgbaghara	O
nnamdi	B-PER
nyere	O
ego	O
bob	B-PER
na	O
na	O
ya	O
iswap	B-ORG
machie	O
	
na	O
press	O
na	O
ndi	O
ejirilari	O
remi	O
bbc	B-ORG
haram	I-ORG
nwoke	O
kwuru	O
obodo	O
ndi	O
n	O
iche	O
nke	O
komesi	O
10	O
motion	O
	
tupu	O
buhari	I-PER
uzor	O
n	O
lelie	O
oge	O
lawyers	O
nke	I-DATE
mba	O
bbc	B-ORG
	
ikpe	O
ihe	O
na	O
	
gen	O
nwosu	I-PER
mba	O
	
ohuru	O
bu	O
ufodu	O
jessica	B-PER
us	B-LOC
	
bekee	O
steeti	I-LOC
ikpe	O
maazi	O
websait	O
zoro	O
na	O
mikel	O
ka	O
a	O
	
anyi	O
ihe	O
	
emume	O
mohammad	B-PER
	
ihe	O
ya	O
ohaneze	B-ORG
mcginger	B-PER
di	O
	
eziokwu	O
nke	O
ahu	O
uche	O
northern	I-ORG
	
electoral	O
a	O
kano	B-ORG
a	O
ubochi	B-DATE
ighalo	B-PER
na	O
ulooru	O
one	O
ndeputa	O
ego	O
nke	O
bu	O
boolu	O
	
who	O
nke	O
ya	O
ndi	O
	
ma	O
kemgbe	O
ji	O
iswap	B-ORG
na	O
	
	
onye	O
oge	O
ozo	O
ngosi	O
gaa	O
ndi	O
na	O
	
komishona	O
ndi	O
obodo	O
saa	O
gbara	O
	
onye	O
angels	I-ORG
na	O
onyeisi	O
ndi	O
oji	O
were	O
nubochi	O
nari	O
naijiria	B-LOC
ihe	O
nwuru	O
france	B-LOC
eagles	I-ORG
ntuliaka	O
16	O
naaga	O
na	O
bu	O
	
na	O
	
adamawa	B-LOC
okammuta	O
sheik	B-PER
gbuo	O
site	O
nke	O
	
	
nwere	O
lagos	B-LOC
	
iriabuo	O
abba	O
maka	O
legos	O
ndi	O
ya	O
goomenti	O
	
ma	O
trump	I-PER
hamas	B-ORG
ogbako	O
drc	O
abali	B-DATE
ike	O
republic	I-LOC
bu	O
ntaakuko	O
platu	O
abia	B-LOC
naahu	O
olawale	B-PER
dika	O
o	O
ahuike	O
rege	O
ikpe	O
ngosi	O
	
	
	
di	O
naeme	O
uloomeiwu	O
na	O
onyeobula	O
2018	I-ORG
	
mkpuru	O
ego	O
mgbanwe	O
elu	O
taa	B-DATE
puku	O
kwusiri	I-DATE
naijiria	B-LOC
site	O
oburu	O
	
mmemme	O
oraifite	O
ffk	B-PER
ikpughe	O
di	O
nakuko	O
anya	O
ihe	O
gbara	O
gaeru	O
onye	O
attacks	O
na	O
	
dika	O
goomenti	O
naenyo	O
banye	O
ime	O
ugwo	O
onye	O
naakpo	O
	
lagos	B-LOC
ebonyi	B-ORG
	
ato	O
nakuku	O
tinyere	O
nowa	O
	
	
ahu	O
goolu	O
nke	O
ubochi	O
gassama	B-PER
ihe	O
	
di	I-ORG
egbu	O
okammuta	O
na	O
npn	B-ORG
obula	O
ochichi	I-LOC
naeme	O
gbarala	O
n	O
gbuo	O
umu	O
reporters	O
na	O
abonta	B-PER
africa	I-ORG
ugbua	O
nyemaaka	O
onye	O
na	O
ruo	O
onye	O
ka	O
naenye	O
	
169	O
	
ya	O
	
iko	O
haram	I-ORG
ugbu	O
steeti	O
na	O
ha	O
na	O
nihe	O
giwa	I-PER
ahu	O
ogbaghara	O
akuku	O
iji	O
samuel	I-PER
isi	O
na	O
referii	O
	
nwaanyi	O
	
naijiria	O
aru	I-ORG
midia	O
olumhense	I-PER
otu	O
atalanta	B-ORG
naelegara	O
	
agbagotela	O
	
maka	O
aka	O
o	O
	
bukola	B-PER
naijiria	O
ka	O
	
oku	O
s	O
nke	O
mberede	O
nke	I-ORG
ato	I-DATE
bu	O
nobodo	O
yok	I-LOC
mgbanwe	O
ebe	O
oge	O
	
gbara	O
na	O
gwoo	O
	
gburu	O
transperensi	B-ORG
otu	O
omoyele	B-PER
puru	O
mgbe	O
	
maka	O
	
na	O
arusi	O
naijiria	O
	
ato	I-DATE
india	B-LOC
maachi	I-DATE
e	O
meziwanye	O
2015	B-DATE
	
sineto	O
na	O
toro	O
tinye	O
lawan	I-PER
a	O
dika	O
aga	I-DATE
	
	
abubakar	I-PER
amuma	O
	
dizi	O
ikosara	O
ndi	O
liberalisation	O
na	O
budget	O
ngwucha	B-DATE
ndi	O
no	O
ka	O
ji	O
	
site	O
na	O
	
furtado	B-PER
nturu	O
	
o	O
ndigbo	O
crown	I-ORG
pdp	B-ORG
efcc	B-ORG
tai	B-PER
lga	I-LOC
	
ndị	O
ubochi	O
	
nwoke	O
	
ndi	O
	
iji	O
a	O
na	O
adinuba	B-PER
anyi	O
nruruaka	O
foods	I-ORG
na	O
	
o	O
	
	
ochichi	I-LOC
ahazighari	O
	
irinyemi	O
onye	O
	
ochichi	B-LOC
onwa	O
ohuru	O
nlekota	O
amanyere	O
otutu	O
nogbugbu	O
france	B-LOC
	
n	O
amarala	O
nna	O
mgbe	O
atiku	O
hapuru	O
na	O
bu	O
abubakar	B-PER
ezi	O
ya	O
waec	O
officer	O
bu	O
apc	B-ORG
nubochi	O
ka	O
kareem	I-PER
bu	O
isi	O
na	O
nihu	O
okpo	O
mere	O
weah	I-PER
ibanye	O
septemba	I-DATE
bola	B-PER
umuaka	O
oru	O
ike	O
n'izuka	B-DATE
anya	O
ha	O
atumatu	O
naakwanyere	O
naka	O
kpochiri	O
maka	O
uwe	O
n'otutu	B-DATE
aha	O
mkparita	O
icheta	O
hillary	B-PER
	
ogba	O
apc	B-ORG
morsi	I-PER
mma	O
aga	I-DATE
ihe	O
enwere	O
	
aka	O
steeti	O
	
agha	O
july	B-DATE
odidi	O
dika	O
anambra	B-LOC
	
michael	B-PER
igbo	O
asompi	O
ahu	O
mere	O
a	O
onye	O
afo	B-DATE
ugwo	O
na	O
gaaso	O
karia	O
mmiri	O
	
zoro	O
govano	O
bu	O
disemba	I-DATE
ebonyi	B-LOC
	
buhari	B-PER
naka	O
bulkachuwa	I-PER
rec	O
onye	O
	
nyere	O
di	O
atorola	O
	
river	I-LOC
na	O
naenye	O
ogbako	B-ORG
	
	
bichi	B-PER
nke	O
bu	O
oru	O
otu	I-ORG
o	O
okwu,	O
standard	I-ORG
	
kwuru	O
na	O
nnukwu	O
fowoso	I-ORG
in	O
ojukwu	I-PER
reuben	B-PER
okoroto	O
bekee	O
biara	O
	
	
	
boolu	O
	
ndi	O
buuru	O
ike	O
nime	O
oku	O
telecoms	O
pearl	O
2017	O
teflon	B-ORG
putara	O
naijiria	O
notu	O
kporo	O
ji	O
	
ihe	O
azumahia	O
ibeku	B-PER
coalition	B-ORG
mba	O
tuc	B-ORG
johnson	B-PER
mgbe	O
agha	O
naijiria	B-LOC
ji	O
mgbakwunye	O
otu	B-ORG
olaniyi	B-PER
na	O
fifa	O
na	O
oku	O
mkpa	O
kparitara	O
rivers	O
di	O
ngwa	I-LOC
williams	I-PER
	
kwuru	O
ojukwu	B-PER
	
,	O
	
uwa	O
maka	O
ogboru	I-PER
onyeisi	O
	
ha	O
onye	O
	
unu	O
	
	
di	O
ugwu	O
e	O
odi	O
	
eme	O
rabi	O
	
nwa	O
naewute	O
ndi	O
650,000	O
nafo	O
nwere	O
ndi	O
juu	O
ozo	O
cjn	B-ORG
na	O
na	I-ORG
palace	I-LOC
times	I-ORG
kwuo	O
nchekwa	O
ocha	O
church	I-ORG
na	O
nteje	B-LOC
nysc	B-ORG
umuaka	O
standard	I-ORG
iwu	O
nke	O
mmanu	O
gomenti	O
na	O
nne	O
	
ha	O
site	O
so	O
ufodu	O
noro	O
ndezighari	O
a	O
ogbako	O
naekwu	O
korea	I-LOC
	
ato	I-DATE
steeti	I-ORG
	
oru	O
o	O
afrika	O
afo	B-DATE
afo	O
ndi	O
	
	
	
ndi	O
netiti	O
okwu	O
island	I-LOC
ndu	I-ORG
ozo	O
mana	O
	
kachasi	O
ndi	O
300am	O
ka	O
na	O
ya	O
olajumoke	O
eziokwu	O
9	I-DATE
igbochi	O
nweafor'	I-PER
naijiria	B-LOC
na	O
aljazeera	B-ORG
ugha	O
women	O
	
	
ozi	O
o	O
ngwa	O
stanley	B-PER
mere	O
funke	B-PER
goomenti	O
nke	O
naahazi	O
9	I-DATE
n'ubochi	B-DATE
bbc	B-ORG
ume	O
lagos	B-ORG
oau	B-ORG
otu	O
usoro	O
3906894017	O
ahu	O
na	O
ha	O
ikpe	O
nnochibido	O
n	O
nkiri	O
gee	O
kwadoro	O
ndi	O
mere	O
ya	O
	
buhari	I-PER
nuzo	O
e	O
na	O
nations	O
obi	O
obi	O
naijiria	O
ha	O
na	O
anyi	O
foro	O
goomenti	B-ORG
oru	O
	
	
na	O
mana	O
dika	O
	
afo	O
nkewa	O
ogbaru	B-LOC
onye	O
child	O
naanochi	O
teknuzu	O
nwetara	O
motors	I-ORG
ihe	O
the	O
nyere	O
	
dennis	B-PER
mmiri	O
ya	O
	
nzuko	O
dika	O
kariri	O
naegosi	O
	
	
wenezde	B-DATE
	
n	O
	
ozo	O
naijiria	B-LOC
bbc	B-ORG
north	O
obula	O
bu	O
nogbako	O
soro	O
abuo	O
mere	O
ihe	O
falcons	I-ORG
iwuji	I-PER
ozi	O
mere	O
	
sineti	O
ahu	O
sema	B-ORG
sochiri	O
bbc	B-ORG
nokwu	O
si	O
	
otu	O
mgbe	O
naaku	O
nke	I-LOC
naka	O
ndi	O
otu	O
nkwekorita	O
lai	B-PER
mgbe	O
ekechi	B-PER
satode	B-DATE
	
ji	O
na	O
ndi	O
onyeisiala	O
ubochi	O
naijiria	O
na	O
	
york	I-ORG
afo	B-DATE
resources	I-ORG
dkt	O
falcons	I-ORG
gaesi	O
nke	O
n	O
maka	O
odighi	O
	
anyi	O
ji	O
n'bizarre	B-LOC
	
nke	O
ario	O
isi	O
elu	O
ndi	O
lee	O
di	O
onuogugu	O
	
stars	I-ORG
afo	O
steeti	O
ndi	O
n	O
omoni	I-PER
onye	O
	
chad	B-LOC
	
naekwe	O
ogugu	O
pdp	O
800	O
2018	I-DATE
	
nha	O
kpara	O
ebumnuche	O
na	O
tuzde	B-DATE
nebe	O
head	O
ya	O
nweta	O
na	O
kasie	O
tottenham	B-LOC
maka	O
siri	O
ahu	O
oge	O
	
na	O
velvet	I-PER
onye	O
iri	O
na	O
	
	
na	O
na	O
na	O
lawan	I-PER
mpiampia	O
	
economic	B-ORG
ndi	O
ato	I-DATE
orji	B-PER
mmadu	O
mba	O
	
na	O
naijiria	B-LOC
fada	O
onye	O
ntaakuko	O
bekee	O
naeru	O
nke	O
ihe	O
	
afirika	O
gaebinye	O
igba	O
umuaka	O
nke	O
nodinihu	O
oke	O
onye	O
na	O
nuke	O
	
ya	O
remain	O
iji	O
asi	O
nke	O
material	O
aha	O
	
igbo	O
nzuko	O
na	O
was	O
pdp	B-ORG
bu	O
nde	O
brighton	B-ORG
ka	O
naahu	O
onye	O
ahmadu	B-PER
naijiria	O
ozokwa	O
gi	O
turu	O
gafee	O
na	O
na	O
nwere	O
20	O
iswap	B-ORG
ise	O
nnaji	I-PER
bu	O
yansogbu	O
yola	B-LOC
if	I-ORG
ahu	O
taa	B-DATE
na	O
na	O
nuloakwukwo	O
kolo	I-PER
o	O
nke	O
hartuna	B-PER
akwukwo	O
kwuru	O
iche	O
isoro	O
j	O
ahu	O
	
kariri	O
naijiria	B-LOC
ha	O
	
samuel	I-PER
nwuchichara	O
dika	O
konduga	B-LOC
kyari	I-PER
nwetere	O
uzo	O
	
a	O
queen	B-PER
ihe	O
a	O
mere	O
mwakpo	O
a	O
2019	O
ebubo	O
esila	O
oke	O
nwuchiri	O
agency	I-ORG
nyere	O
muson	O
ndi	O
	
atiku	O
n	O
	
	
	
ozi	O
i	O
	
sowore	I-PER
naamasi	O
ogba	O
na	O
asaa	O
nke	O
	
ngalaba	O
na	O
alaala	O
ulo	O
ozugbo	O
na	O
ndoro	O
dika	O
sitere	O
uzo	O
nke	O
steeti	O
trace	B-ORG
na	O
us	B-LOC
nke	O
igbu	O
maka	O
obasanjo	O
na	O
nke	O
o	O
	
malitere	O
mba	O
puta	O
anwuchiela	O
ike	O
ka	O
naijiria	B-LOC
bu	O
nke	O
nke	O
ihe	O
obodo	O
bukola	B-PER
jiri	O
2012	B-DATE
igbo	I-ORG
ma	O
naijiria	O
ibulite	O
kelere	O
	
obasanjo	O
nobodo	O
abia	O
na	O
60	O
edebe	O
bbc	B-ORG
nwere	O
	
okaikpe	O
asatara	O
naanata	O
ndi	O
ihe	O
nkwekorita	O
dozie	O
naijiria	B-LOC
adele	I-PER
ya	O
	
1991	B-DATE
daalu	O
ukochukwu	O
a	O
	
mmechi	O
bulie	O
	
oma	O
gaa	O
n	O
basin	I-LOC
ma	O
onye	O
emeka	O
onwe	O
naka	O
nweghi	O
	
okoronkwo	B-PER
mmadu	O
jikoro	I-ORG
opekata	O
obiefuna	I-PER
sitere	O
grand	I-ORG
agency	I-ORG
anambara	O
noru	O
kwesiri	O
gi	O
nyere	O
	
ndi	O
i	O
	
na	O
	
2005	B-DATE
nafo	O
	
	
	
	
ottawa	B-LOC
eprelu	I-DATE
ha	O
ruru	O
n'abali	B-DATE
ndi	O
ikpe	O
aka	O
ato	O
abia	B-LOC
petitions	O
onye	O
oru	O
ala	O
anambra	O
enwetaghi	O
e	O
si	O
liela	O
nke	O
authority	I-ORG
	
nwere	O
	
tupu	O
	
gunyere	O
ozo	O
mee	O
kwuru	O
a	I-DATE
afirika	I-LOC
emetutala	O
ahapula	O
egwu	O
	
mgbe	O
lfesinachi	I-PER
jikwa	O
leaders	O
2017	B-DATE
maka	O
ndiagha	O
ka	O
nizute	O
anyanwu	O
onye	O
iche	O
mmadu	O
na	O
ozo	O
harcourt	O
oru	O
uweojii	O
nakuku	O
na	O
ima	O
ndi	O
sen	O
ha	O
	
taa	B-DATE
n	O
nulo	O
bia	O
ama	O
ibu	O
na	O
oche	O
gwara	O
nwetara	O
o	O
ndi	O
mba	O
bu	O
uk	B-ORG
na	O
enweghi	O
ebe	O
ndi	O
ana	O
	
goomenti	O
di	O
erughi	O
ibe	O
government	O
ha	O
m	O
kachasi	O
ya	O
onye	O
aha	O
onye	O
kachasi	O
ajide	I-PER
na	O
onye	O
onye	O
o	O
isi	O
minista	O
ala	O
gara	O
igba	O
okporo	O
igboukwu	B-LOC
mozambique	B-LOC
leno	O
	
eagles	I-ORG
di	O
tarii	O
	
mahadum	O
tinyere	O
ojii	O
ji	O
otutu	O
nke	O
atiku	O
na	O
na	O
nweghi	O
degema	I-LOC
nka	O
n	O
a	O
onye	O
o	O
mmeri	O
n'ubochi	B-DATE
ha	O
o	O
	
abuo	O
ka	O
mbu	O
izuchukwu	I-PER
davido	B-PER
nke	O
nigeria	O
group	I-ORG
ajuju	O
ato	I-DATE
	
mgbe	O
ike	O
belatara	O
iche	O
ugboro	O
mikel	O
gini	O
naedebanye	O
ndi	O
	
onye	O
tinubu	I-PER
na	O
nkato	O
cosby	O
	
kwuru	O
mohammadu	B-PER
okwu	O
competition	I-ORG
gara	I-DATE
ogbako	O
ha	O
ike	O
bu	O
ntuliaka	O
kanu	I-PER
nonuahia	O
a	O
christy	B-PER
ha	O
	
nyere	O
ndi	O
	
di	O
oku	O
na	O
egwu	O
naaga	O
	
nke	O
netiti	O
ekwensu	O
di	O
ikpeazu	O
aga	I-DATE
ikedife	O
nulo	O
kwuru	O
foduru	O
nari	O
	
ma	O
na	O
na	O
na	O
	
	
onyeisi	O
na	O
nwere	O
ahu	O
na	O
	
onye	O
anyi	O
pasent	O
muhammadu	B-PER
nke	O
dika	O
nke	I-DATE
naijiria	O
53	O
zuru	O
	
onuahia	O
emery	B-PER
siri	O
uju	O
ikpe	O
e	O
kpatara	O
naijiria	B-LOC
kwuru	O
ihe	B-DATE
gaazo	O
onye	O
	
n	O
iwuli	O
ejima	O
na	O
idi	O
naijiria	O
na	O
nke	O
nwere	O
nnia	B-PER
	
maka	O
na	O
ndi	O
javid	I-PER
dino	B-PER
gbukwara	O
olajumoke	B-PER
ozo	O
ezubere	O
2015	O
anambra	O
nde	O
o	O
ekwenti	O
agha	O
naachi	O
boolu	O
akuko	O
ndi	O
ndi	O
naijiria	O
onye	O
ya	O
gbarala	O
mana	O
iwe	O
	
putara	O
ikesa	O
ha	O
nchuaja	O
ugbu	O
ohi	O
naijiria	B-LOC
ise	O
equatorial	B-LOC
	
jibrilla	O
ututu	O
juun	I-DATE
nleta	O
ndi	O
na	O
a	O
ntaramahuhu	O
aburi	B-LOC
	
na	O
	
iwuntuli	O
	
naani	O
ihe	O
	
	
	
ma	O
2020	I-DATE
nkeji	O
nto	O
2019	I-DATE
na	O
naekpere	O
niko	O
nwere	O
dika	O
strategic	I-ORG
isi	O
chupu	O
okaikpe	O
n	O
naijiria	O
ogost	B-DATE
o	O
ipob	B-ORG
amerika	O
naijiria	B-LOC
mechara	O
na	O
akwukwo	O
na	O
	
	
	
nke	I-DATE
mbu	O
enyefere	O
fraide	B-DATE
n	O
abuo	I-DATE
asompi	O
onye	O
ato	O
afo	O
na	O
otu	O
eche	O
disemba	B-DATE
otu	O
nke	O
mbu	I-DATE
	
	
netiti	O
na	O
na	O
goomenti	O
	
nochie	O
ndi	O
patrick	B-PER
obere	O
	
kaduna	B-LOC
nwata	O
mmadu	O
kara	O
na	O
onye	O
	
anya	O
a	O
otu	O
bu	O
sado	B-PER
ndi	O
meruru	O
naabia	O
nagbanyeghi	O
nuzo	O
onye	O
efcc	B-ORG
	
gwara	O
mgbede	B-DATE
kama	O
kere	O
	
ap	O
	
	
amerika	B-LOC
ndi	O
mkpa	O
jota	I-PER
	
nke	I-ORG
	
gara	I-DATE
naakwado	O
ano	O
ochichi	I-LOC
ngwaoru	O
nkuzi	O
	
amerika	B-LOC
nke	O
ndi	O
nzekwu	B-PER
nonitsha	O
ma	O
legoosu	O
o	O
	
ikike	O
otu	O
nihe	O
notu	O
ogwu	O
ngaghariwe	O
ahu	O
	
ndi	O
	
ooni	O
	
nwaanyi	O
nigeria	O
2015	B-DATE
nokpuru	O
bu	O
salami	I-PER
	
a	O
ehi	O
amvca	O
choro	O
rue	O
	
i	O
ndi	O
ugbo	I-ORG
ndi	O
ma	O
anambra	O
mgbe	O
anwuola	O
a	I-DATE
md	O
ikpe	O
ole	I-DATE
bido	O
matawalle	I-PER
frsc	O
	
ji	O
adamawa	I-LOC
	
	
ama	O
ndi	O
na	O
o	O
nke	O
gara	O
n'onwa	B-DATE
ndi	O
nwa	O
ntaraahuhu	O
ime	O
saraki	B-PER
okwu	O
ndida	B-LOC
	
no	O
	
her	O
	
o	O
na	O
iri	O
steeti	I-LOC
	
paul	O
	
guterres	B-PER
baba	B-PER
mourinho	I-PER
restoration	B-ORG
mba	O
na	O
immigration	B-ORG
ibupu	O
azumahia	O
	
	
lagos	O
	
mma	O
nke	O
kwusiri	O
2000	I-DATE
niile	O
	
monde	B-DATE
nokpuru	O
sopuru	O
obasanjo	B-PER
	
ya	O
ndi	O
onwa	I-DATE
	
no	O
ndi	O
mmadu	O
asato	I-DATE
naijiria	B-LOC
rano	I-PER
ahia	O
ikpe	I-DATE
nkea	O
o	O
emume	O
nke	O
na	O
ndi	O
etu	O
onye	O
maka	O
	
pc	O
ama	O
mmanu	O
ahu	O
ndi	O
inwuchi	O
naeletabu	O
ukochukwu	O
ka	O
ipob	O
king	O
nala	O
island	I-LOC
buru	O
nakuku	O
onye	O
dsp	O
aka	O
na	O
nihu	O
jidere	O
ebumnobi	O
	
coalition	B-ORG
uloikpe	O
	
na	O
unyahu	B-DATE
	
onye	O
	
mposi	O
uwe	O
bu	O
ndu	O
action	B-ORG
mba	O
na	O
	
ngafe	O
ndi	O
gambo	B-PER
saraki	I-PER
buhari	I-PER
bubu	O
e	O
abagana	B-LOC
nke	O
	
m	O
rochas	O
ma	O
na	O
ndi	O
kariri	O
obodo	I-LOC
mmonwu	O
onuego	O
	
nihu	O
ikpe	O
otu	O
na	O
igbo	O
	
	
nyere	O
nezinaulo	O
okafor	B-PER
ya	O
	
ya	O
apc	B-ORG
mimiko	I-PER
garaaga	O
iwu	O
aisha	B-PER
iswap	B-ORG
na	O
onyeisi	O
	
uka	O
mere	O
mere	O
bill	B-PER
	
kowara	O
ma	O
group	O
okpu	O
mkporo	O
	
onye	O
novemba	I-DATE
ime	O
na	O
oche	O
di	O
komiti	O
otu	O
ndi	O
odoahia	O
nke	O
o	O
chad	B-LOC
edeputala	O
	
me	O
	
	
ndi	O
ugbua	O
nke	O
ulo	O
ntaakuko	I-ORG
albashir	O
afo	I-DATE
a	O
naacho	O
azu	O
jedebere	O
na	O
chogm	B-ORG
ozi	O
oscars	O
donatus	O
naka	O
o	O
mgbe	O
n	O
olanrewaju	I-PER
	
ka	O
ewepula	O
corps	I-ORG
gaatoghapu	O
obara	O
gburu	O
	
bu	O
njo	O
	
na	O
uzo	O
nke	I-DATE
bu	O
mba	O
	
naanya	O
faso	O
chi	O
na	O
na	O
otu	O
okwa	O
na	O
gbara	O
ntoghapu	B-ORG
oluyemi	B-PER
na	O
etinyebeghi	O
uwe	O
ulooru	O
iwu	B-ORG
ya	O
nwee	O
otu	O
	
abuo	O
ndi	O
ugbo	O
kwuru	O
umuahia	B-LOC
ochichi	O
agwala	O
na	O
hotspur	I-ORG
ka	O
borno	I-LOC
ndi	O
goomenti	B-ORG
lt	O
2001	I-DATE
onye	O
adeyeye	I-PER
dika	O
minista	O
mmadu	O
onye	O
ohuru	O
	
nde	O
	
	
ndi	O
	
	
5,	I-DATE
ngalaba	O
pati	O
	
ngalaba	O
igbafe	O
agbara	O
noge	O
mbu	O
umunwaanyi	O
obi	O
goomenti	O
allsvenskan	O
serena	B-PER
jane	B-PER
2019	I-DATE
nke	I-DATE
california	B-LOC
nolu	O
ulo	B-ORG
iwe	O
na	O
e	O
eaglets	O
satode	B-DATE
nzuko	O
	
nke	O
	
naani	O
group'	I-ORG
alozie	B-PER
2019	B-DATE
nakwa	O
'european	B-ORG
di	O
ngalaba	O
	
guardian	B-ORG
ugha	O
taa	B-DATE
	
ihe	O
ya	O
commission	I-ORG
11,	I-DATE
okpu	O
soro	O
premium	B-ORG
	
naijiria	O
na	O
di	O
ndi	O
2020	I-DATE
mmadu	O
ugwo	O
jan	B-PER
	
	
nwokocha	I-PER
	
ejidere	O
kilomita	O
angeles	I-LOC
obodo	O
o	O
4265988	O
igbanwe	O
naekwu	O
nkwa	O
mmiri	O
naijiria	O
akwukwo	O
cheta	O
nke	O
nke	O
naijiria	B-LOC
iri	O
gburugburu	O
bu	O
	
na	O
iri	I-DATE
emeghi	O
huru	O
na	O
unu	O
asaa	O
nogige	O
mmadu	O
imeputa	O
ndi	O
of	O
ihe	O
gbara	O
maazi	O
naemeputa	O
2019	B-DATE
ndi	O
oktoba	B-DATE
naenyocha	O
nari	O
aru	O
ano	O
	
	
wednesde	B-DATE
ugboro	O
na	O
na	O
na	O
na	O
ndi	O
onyeisi	O
otu	O
ato	I-DATE
ozo	O
onyeisi	O
na	O
nke	O
oru	O
iji	O
ato	O
umu	O
tai	B-PER
idemmiri	O
nzuko	O
iko	O
merie	O
naere	O
naako	O
	
	
	
esi	O
otu	O
na	O
omeiwu	O
ntutu	O
nakwa	O
mere	O
nke	O
ebe	O
iwu	O
oku	O
oriaku	O
isi	O
ndi	O
danyere	O
nonyoonyo	O
obiora	O
na	O
ufu	O
nwere	O
nkwado	O
nabuja	O
	
limited	I-ORG
maka	O
o	O
	
pam	O
ka	O
	
ihe	O
iche	O
nuru	O
bu	O
	
ekwuola	O
gbasa	O
taa	B-DATE
victory	O
na	O
votu	O
ndi	O
oru	O
obere	O
maka	O
ise	O
onye	O
	
biafra	B-LOC
anyanwu	O
pacenti	O
gafere	O
	
mexico	B-LOC
nke	O
	
ilota	O
nke	O
ya	O
nke	O
	
mpi	O
	
anwar	B-PER
di	O
nuj	B-ORG
jere	O
mr	O
site	O
	
ubochi	B-DATE
na	O
	
nke	O
na	O
	
nke	O
abuja	O
onodu	O
agha	O
isi	O
nde	O
katolik	O
o	O
nke	O
elu	O
trump	B-PER
	
summi	O
sss	B-ORG
uwaifo	I-PER
dika	O
ya	O
abubakar	I-PER
na	O
ha	O
akwukwo	O
	
ego	O
