apc B-ORG
ozi O
ya O
oka B-LOC
bu O
ochichi O
e O
 
site O
apc O
 
ogbako O
di O
naemegbu O
naijiria B-LOC
igbo O
ndi O
 
site O
hoputara O
boolu O
o O
na O
agha O
the O
ndi O
di O
rogers O
otu O
 
m O
ya O
o O
dika O
na O
iche O
nokpuru O
ojoo O
ji O
maazi O
france B-LOC
na O
oru O
nigeria I-ORG
n O
iko O
aka O
na O
m O
ndiiche O
 
naazu O
naenye O
abdullaziz B-PER
atoghapula O
sunday B-PER
unyahu O
akwukwo O
ya O
na O
a O
taa B-DATE
ya I-LOC
egbuo O
 
naazo O
siri O
osote O
ndorondoro O
ino O
nokpuru O
chulatara O
naachi O
ekwuola O
 
njem O
bu O
ochichi O
n'ugwu B-LOC
cynthia I-PER
naemebi O
agha O
gee O
o O
bubu O
bula O
di O
kogi B-LOC
a O
otu O
south B-LOC
nkwusi O
gowon B-PER
 
n'ihe B-DATE
ya O
na O
satara O
o O
ekwu O
walter B-PER
bu O
ikwa O
ano I-DATE
komishona O
ndi O
afo O
hisbah I-ORG
njem O
na O
 
dika O
nkiri O
onyeisi O
mubowale B-PER
mmadu O
na O
obi O
otu O
 
mba I-ORG
 
maazi O
na O
site O
ntuli O
arsenal I-ORG
ulooru O
bu O
novemba B-DATE
naagbakwunye O
 
a O
gbasara O
keyamo B-PER
ahu O
 
na O
obi O
agha O
allah O
ha O
gara I-DATE
for O
 
nke O
asuu B-ORG
putara O
ike O
ogba O
people I-ORG
iri O
ha O
nyocha O
na O
ndi O
okwu O
iyi O
aju O
anyi O
malawi B-LOC
rioro O
ngalaba O
nkuzi I-ORG
nke O
na O
mgbasa O
ndi O
 
nwanne O
ndi O
naagwa O
iri O
nyere O
ugwo O
 
na O
naakowa O
naefu O
n O
ya O
oso O
ndi O
ihe O
n O
obiano B-PER
ulooru O
 
na O
ma O
nwere O
na O
taa B-DATE
 
nokwu O
arsenal O 
 
nihe O
438 O
thing's I-PER
o O
ilorin O
ije O
steeti I-LOC
na O
umunne O
oge O
gaalaghi O
yakubu B-PER
onyeisiala O
ghana B-LOC
agha O
abba O
ojii O
 
bu O
steeti I-LOC
obasanjo O
chi O
bughidi O
gara I-DATE
itali B-LOC
mmadu O
king O
ndi O
mmeko O
mkpesa I-ORG
enwetaghi O
16, I-DATE
egwu O
ngwusi B-DATE
igbanwe O
nochichi O
 
naka O
onyeisi O
 
gboro O
 
buhari B-PER
a O
onyeisi O
 
ya O
maazi O
na O
nke O
mputara O
ebute O
m O
ma O
gaabu O
nke O
nke O
ndi O
nulo O
aka O
for O
onye O
cosby B-PER
ochiagha O
nubochi O
na O
ujo O
ugbu O
nime O
otu O
anyi O
 
ka O
eagles I-ORG
gafere O
nchikwa O
da O
 
ihe O
 
amalite O
mike B-PER
 
joseph B-PER
inwere O
 
mkposa O
di O
ozo O
gaabu O
jikoro I-ORG
a O
horgan O
 
buhari B-PER
election O
 
akpomasi O
 
na I-DATE
bu O
kwesiri O
ndi O
buru O
', O
gbolagunte I-PER
o O
nke O
akwukwo O
onyeisi O
dollar O
afo I-DATE
site O
 
agburu O
iwu O
kagbuonu O
nzube O
mere O
ebo O
n O
asomumpi O
ngwa O
ego O
ka O
merie O
onweghi O
 
bi O
aj B-PER
 
comrade O
mmadu O
 
ise O
okporo O
gaahu O
agbamume O
govano O
notu O
iko O
ngozi B-PER
nke O
 
ole O
 
ojii O
edere O
nke O
 
guru O
a O
onye O
ndi O
 
a O
ha O
na O
okwa O
o O
bu O
ihe O
ihe O
agha O
ndi O
ututu O
a O
na O
o O
 
dss B-ORG
 
imf O
malitere O
 
na O
okwa O
di O
si O
kwuru O
 
uweojii O
gboo I-DATE
oga O
koo O
bekee O
nasompi O
duru O
i O
abuo I-DATE
bu O
 
mkpesa O
 
kosovare O
ubochi O
otu O
nke O
iwe O
maazi O
led O
nchupu O
chetara O
nzuko O
umunwoke O
aisha B-PER
di O
nuloakwukwo O
 
igwe O
ukaalabukuba O
 
nke O
naezi O
igbo O
ochichi O
oru O
edo B-LOC
ha O
alliance B-ORG
saraki B-PER
anyi O
julai I-DATE
si O
ala O
iwu I-ORG
ahu O
nkechi B-PER
abia B-LOC
maazi O
naijiria O
nigeria B-LOC
wuchie O
ekpuwele O
n O
onyeisi O
nakwa O
ida O
o O
 
ndi O
o O
naacho O
 
nysc B-ORG
ana O
kwuputara O
gbakwunyere O
a O
 
so O
ekweghi O
river B-LOC
ma O
na O
siri O
na I-DATE
akwukwo O
ato O
burukwa O
 
mmadu O
naakpa O
oge O
 
oku O
makola O
okwa O
ka O
a O
ekpughere O
bu O
gbasara O
ezigbo O
 
ya O
okorocha O
nna O
pdp O
etiti O
gaecheta O
ji O
bu O
agency I-ORG
 
mba O
naijiria B-LOC
 
o O
o O
1981 I-DATE
saraki B-PER
john B-PER
n O
mmadu O
na O
 
oru O
gaghi O
 
choro O
nnadozie I-PER
steeti I-LOC
mgbe O
onye O
abuo I-DATE
a O
2019 B-DATE
 
kwe O
uche O
ngalaba O
 
2017 B-DATE
ndi O
nke O
onye O
onye O
mba O
odere O
cassava O
otu O
a O
onu O
otu O
buhari I-PER
da ka O
uwe O
a O
planning I-ORG
na O
maara O
inogide O
 
nke I-DATE
asato O
emzor B-ORG
 
naijiria O
of O
nke O
iti O
champions O
nnwuchi O
kwusiri I-DATE
onnoghen B-PER
na I-ORG
di O
ubochi O
mmadu O
nuche O
anya O
pacis I-ORG
naijiria O
naacho O
na O
naagbasa O
ewepu O
ka O
ala O
iweghachite O
naka O
nwere O
katsina B-LOC
ha O
a O
o O
nkeji O
 
mgbasa O
nchikwa O
e O
iri O
oria O
okpurukpu O
aj B-PER
juventus B-ORG
ogwu O
otutu O
1966 I-DATE
notu O
jshoremekun O
abubakar I-PER
otutu O
ozu O
ka O
onwa O
ohuu O
bu O
nde O
states I-LOC
asaa O
ruola B-DATE
tochukwu B-PER
dara O
ndi O
nsogbu O
di O
asaa O
nchekwube O
di O
 
bu O
ndi O
ihe O
onyeisi O
ngosi O
james B-PER
operations O
gaghi O
 
services' I-ORG
o O
 
ndi O
 
ma O
tulatata O
ndi O
udo O
osisioma I-LOC
imeputa O
na O
akaikpa O
abia O
nigeria I-ORG
okwu O
 
bu O
na O
so O
otu O
na O
 
david I-PER
oru O
nuloomeiwu O
otu O
na O
govano O
isi O
idepe B-LOC
ahu O
bu O
india B-LOC
obiano B-PER
abia B-LOC
 
ihe O
ikpe O
onyeisi O
 
nkowa O
umunwaanyi O
ozi O
koleji B-ORG
iwu O
na O
uche B-PER
m O
mba O
2016 I-DATE
onwa B-DATE
2019 B-DATE
nke I-DATE
na O
site O
mgbe O
na O
ogbonna I-PER
njide O
2016 B-DATE
ahu I-DATE
ato O
taa B-DATE
nlekota O
o O
nwuru O
amatu I-PER
mr O
igbo O
1 O
o O
magufuli B-PER
onwa I-DATE
 
otu O
kwuru O
mpi O
ya O
ya O
onye O
 
na O
ndi O 
bbc B-ORG
 
saut I-LOC 
ato O
iwu O
site O
juru O
eu O
  
nnukwu O
malawi B-LOC
otu O
chobuuru O
ochi O
 
ndi O
ahụ O
na O
ozo O
petitions O
ihe O
mba O
naijiria B-LOC
ntinye O
naakpo O
nja  O
 
tinyere O
otutu O
diri O
eu B-ORG
abia B-LOC
ugboro O
mmadu O
na O
 
gunyere O
amaraizu I-PER
mba O
onye O
nke O
iwe O
determination O
njem O
n O
loru O
ndi O
ato O
mba O
ihe O
igbo O
leta O
elu O
mandate I-ORG
nlekota O
na O
kanu I-PER
nwere O
ya O
ahu O
egwu O
ozi O
abuo O
yemi B-PER
abubakar I-PER
ndi O
huru O
npp O
akwa B-LOC
uweojii O
kpokuru O
 
mbu O
enugwu B-LOC
 
o O
onye O
 
ogo O
ndi O
otu O
okaikpe I-ORG
countries O
bu O
steeti O
ato O
bu O
ntori O
michelangelo B-PER
2014 B-DATE
bu O
naeme O
iji O
huru O
 
nwere O
trump B-PER
ncws B-ORG
chiri O
timely O
na O
anambara B-LOC
maka O
ode O
ozo O
emene B-LOC
anuri O
ihe O
woolrich O
umu O
taa B-DATE
ahu O
dika O
ndi O
ugbu O
 
naijiria B-LOC
onye O
dibia O
n O
di O
 
na O
a O
ha O
nwere O
na O
ha O
 
ndi O
nozi O
steeti I-ORG
haram O
di O
  
yobe B-LOC
bu O
naakpo O
na O
onyeisi O
gburu O
site O
 
bu O
2020 O
nonu O
2018 I-DATE
ido O
nke I-ORG
mere O
mkpebi O
oru O
bu O
 
n O
mahadum I-ORG
 
ooni O
emechiela O
ipob O
mbiambia O
mbu O
 
otu O
ise O
asataghi O
 
cbn B-ORG
mgbe O
ndi O
agbanyeghi O
anaakpu O
bu O
gara I-DATE
uzo O
na O
boko O
 
nhoputa O
onu O
okwu O
industrialization O
mana O
peter O
amerika B-LOC
summit O
ya O
mmanu O
mmanu O
ohuru O
na O
 
ndi O
ihe O
rukoro O
ekperima O
other O
kworiri O
 
5 I-DATE
ugha O
dika O
abia B-LOC
dina O
 
nke O
na O
 
choo O
naijiria O
psg O
otu O
ezigbo O
canadian B-ORG
n'isii I-DATE
bbc O
onye O
tosyn B-PER
emmanuel B-PER
onye O
ozu O
na O
progressives O
si O
 
agha O
nke O
pdp B-LOC
ha O
anyi O
agbaghara O
bu O
ha O
zoputa O
kwuru O
nnpc B-ORG
ibrahim B-PER
ozokwa O
govano O
steeti I-LOC
isii I-DATE
 
onyejepu I-PER
mmadu O
commonwealth B-ORG
nke O
o O
na O
odimma O
oria O
asusu O
a O
ya O
nkwuchite O
 
ikpe O
jun I-DATE
kwesiri O
2 O
 
nigeria I-ORG
boolu O
nke O
nke O
sitere O
nke O 
 
naadigide O
nne O
2015 O
onye O
maryam B-PER
tanka O
onyeisi O
nke O
 
na O
( O
ahu O
dfm B-ORG
ochichi O
isii O
odida O
ole O
ochichi O
ma O
otu O
mee O
a O
kpara O
goomenti O
 
otutu O
bu O
puo O
 
buhari I-PER
mma O
oriri O
 
nzekwu B-PER
nwanne O
mere O
o O
india B-LOC
e O
ihi O
ndi O
gomenti O
mgbe O
govano O
matthew B-PER
na O
heineken B-PER
afo B-DATE
hapuru O
onyonyo O
naijiria O
doro O
 
ya O
ochichi O
a O
 
nke O
nkowa O
nke I-DATE
bu O
ntughari O
nigeria B-LOC
nafo O
bu O
ma O
di O
site O
na O
n'ahia B-LOC
 
uju O
ato O
ulumma O
 
okwa O
mmadu O
 
vera I-PER
ighalo B-PER
toro O
ndi O
inye O
ndi O
imohimi I-PER
ngosi O
abuja B-LOC
gbara O
ruo O
ogbo O
onyeisi O
nwosu I-PER
na O
umuakwukwo O
chibok B-LOC
mmadu O
 
tinyere O
ma O
amalitere O
ehiz B-PER
nke O
ha O
aka O
njide O
abuo O
bu O
nakuko O
kingsley B-PER
nchekwa O
naazo O
isiala B-LOC
circus O
iwu O
facebook O
 
obiano I-PER
ha O
ole I-DATE
di O
 
agba O
ruo O
nke O
akuko O
asusu O
2 O
isii O
n O
kariri B-DATE
kenya B-LOC
isi O
midia O
aga I-DATE
kwesara O
maka O
bbc O
ndi O
oria O
ndi O
onu O
uloikpe O
maka O
chinua B-PER
india B-LOC
mere O
 
o O
uk B-LOC
govano O
di O
yiri O
goomenti B-ORG
naeme O
ekiti I-ORG
abacha O
ikwu O
noru O
anwuola O
 
ka O
saraki B-PER
otutu B-DATE
forum O
agumakwukwo O
na O
leicester B-LOC
pif I-ORG
licensed I-ORG
sitere O
 
o O
ugboala O
otu O
asataghi O
mpu O
aha O
idote O
monde I-DATE
city I-LOC
 
get O
umunwaanyi O
ya O
uloomeiwu O
otu B-DATE
boolu O
nwa O
tyson I-PER
ipob B-ORG
ekwuola O
nchekwa O
odo B-LOC
ha O
muru O
garuba B-PER
njiko O
lalong I-PER
kwuo O
marshal I-ORG
nhazi O
aturu O
ndi O
ebe O
abuja O
naijiria O
oburu O
luis B-PER
 
niile O
nime O
eh I-PER
gov O
ina O
 
nke O
 
nke O
korea I-LOC
 
ndi O
mmetuta O
kpomkwem O
 
ihe O
putara O
otu O
league O
egwu O
akpochuola O
ihu O
na O
 
a O
nwaanyi O
nigeria O
di O
na O
m O
 
na O
naekwuchitere O
ato O
niile O
 
otu I-DATE
gosiri O
igbo O
ochichi O
oru O
emeputa O
na O
enugu I-ORG
otu O
nala O
buhari B-PER
nigeria O
sotere O
na O
 
sankara I-PER
petroleum I-ORG
ma O
ihe O
wolves O
otu O
kwesiri O
etiti O
nakuku O
110 O
congress O
nke O
na O
naijiria B-LOC
 
falcons B-ORG
india B-LOC
anti I-ORG
 
ojoo O
nigeria I-ORG
onu O
ngalaba O
 
nime O
nke O
ndi O
atma B-ORG
nwaanyi O
ubochi O
bu O
nke I-DATE
choro O
na O
na O
nchekwa I-ORG
udi O
naijiria B-LOC
ka O
bbc B-ORG
election O
hisbah B-PER
eziokwu O
international B-ORG
mbauwa O
bu O
ka O
 
mmadu O
bu O
budget O
nke O
onye O
 
a O
naijiria O
nne O
iwa O
turu O
anyanwu I-LOC
peoples I-ORG
tinyere O
na O
ma O
ndi O
ige O
iji O
enweghi O
akwukwo O
oche O
enwekwara O
nke O
ljungberg I-PER
heavyweight O
 
otu B-ORG
mere O
na O
a O
asompi O
 
apc B-ORG
2019 B-DATE
idris B-PER
nulo O
a O
17 O
na O
otu I-DATE
nkato O
 
agbakwunyere O
otutu O
e O
na O
mana O
igboukwu B-LOC
agha O
mkpi O
barcelona B-LOC
iri I-DATE
donald B-PER
naakpa O
igbo O
aka O
si O
okoye O
nwosu I-PER
na O
 
isi O
20 O
 
ogbugbu O
srp B-ORG
 
ntuziaka O
ru O 
 
nanambara O
mohamed B-PER
tweetoracle O
ike O
aza O
iloghachi O
ezigbo O
ike O
libya B-LOC
nkwado O
e O
2019 B-DATE
agbogho O
o O
si O
 
ka O
oraifite O
uka O
na O
ihu O
onye O
nke O
state O
bubrilla O
okaibe O
 
ya O
ncws O
ahu O
dr O
dss B-ORG
bu O
ugwu O
idemmiri O
naijiria O
17 I-DATE
of I-ORG
ya O
maata O
ewere O
 
mbu O
onu O
gara I-DATE
na O
ka O
naazo O
nke O
 
ohaneze O
kporo O
gbaputara O
ndi O
goomenti I-ORG
okoye O
na O
otu O
ndi O
nkwado O
niile O
nke O
steeti I-LOC
gara O
 
onye O
nihi O
naaru O
 
nke O
nke O
n O
isi O
city I-LOC
tai B-PER
afo O
steeti I-ORG
na O
ndi O
abacha I-PER
kwuo O
enyemaka O
 
2030 O
ndi O
kwusiri O
 
bi O
iri O
ebubo O
ncheta O
 
ya O
bu O
ugboro O
n'ubochi B-DATE
ha O
si O
ugwu O
na O
jiri O
mmeputa O
ike O
uwe O
o O
mgbasa O
all O
ahu O
ma O
dere O
na O
nff O
otutu O
mee B-DATE
bu O
aha O
mmadu O
ogbunigwe O
 
ime O
u O
bournemouth B-ORG
bu O
onwa I-DATE
atumatu O
mgbaru O
onye O
na O
onome B-PER
ajaala O
ji O
otu O
ijeri O
 
buhari B-PER
anabatara O
adinuba O
gorbachev I-PER
trump I-PER
 
na O
taura B-PER
nke O
ngwa O
ebe O
ihe O 
 
mee O
naekwuchitere O
 
alaigbo O
ahu O
iri I-DATE
nga O
maburu O
 
esonyerela O
mkpa O
n O
ikpe O
nemeghi O
wumi B-PER
oru O
nkowa O
ndi O
ozo O
ndi O
bu I-DATE
re O
sineti O
ano O
si O
nulooru O
iwu O
mbido B-DATE
okwuchite O
 
u20 O
omoyele B-PER
cac B-ORG
 
gaezute O
ndi O
nwa O
o O
a O
nwanyi O
na O
 
rotekwara O  
oru O
mara O
ka O
deputara O
ihe O
 
nke O
ndi O
nke O
sun B-DATE
yakubu I-PER
mmadu O
steeti O
 
nke O 
ka O
ugbo B-ORG
enugu I-LOC
stars I-ORG
neymer O
ise O
onyeisiala O
edobere O
zuterema O
otu O
na O
na O
 
government I-ORG 
nime O
diaspora O
na O
na O
no O
iri O
o O
wakpola O
ato O
 
onye O
e O
kwuo O
 
ukwara O
di O
ndi O
naabo O
mpaghara O
bu O
alaala O
 
aga O 
akpa O
2023 B-DATE
ihe O
o O
bubu O
ihe O
nnukwu O
afo I-DATE
 
niile O
ya O
goomenti I-ORG
na O
natu O
 
ngalaba O
onye O
na O
di O
putin I-PER
aka O
goomenti O
nigeria I-ORG
bbc B-ORG
oru O
ulo B-ORG
naeto O
 
furtado B-PER
ihe O
oru O
 
na O
omeiwu O
onyeagha O
kanada B-LOC
agwoola O
nnamdi B-PER
2018 B-DATE
o O
acho O
ano O
ghana B-LOC
nsonso O
steeti I-ORG
mbu O
na O
goro O
site O
onye O
iwu O
steeti O
imalite O
met O
rebelheld O
mgbe O
ma O
imaputara O
onyeisi O
esepuola O
aga I-DATE
koro O
ikpe O
mahadum B-ORG
mmanu O
cheere O
badagry B-LOC
nzuzo O
si O
na O
  
ebe O
atiku B-PER
afo O
si O
onye O
gara I-DATE
codeine O
mba O
udoh I-PER
bu O
 
na O
na O
onye O
gassama B-PER
koro O
igbo O
muhammadu B-PER
mba O
 
gbara O
na O
a O
1061 O
 
bu O
nigeria B-LOC
ibawanye O
bamidele O
oru O
okorobia O
pere O
mba O
ihe O
 
ka O
anambra B-LOC 
na O
e O
a O
nwanyi O
ekweghi O
na O
 
kpoputara O
ngalaba O
boolu O
gaadi O
tinyere O 
 
na O
e O
na O
nyere O
na O
agwala O 
 
okaikpe O
uche O
abuja B-LOC
ka O
 
kampu O
ugboelu I-LOC
ulooru O
 
kwuo O
onye O
naka O
8647 O
 
a O
adamawa B-LOC
53 O
naekwu O
ndi O
nulooru O
aburula O
sampson B-PER
steeti O
kalaba B-LOC
ohuru O
 
zuru O
goolu O
 
 
nnabuihe I-PER
nke O
nke O
okammuta O
mere O
 
nde O
abuo O
ga O
191 O
kwuru O
puku O
aga O
 
wilson B-PER
na O
 
ugboelu O
ihu O
anyi O
di O
 
chanselo O
bu O
ihe O
maka O
 
abuo O
nke I-DATE
ndi O
nkwenye O
ihu O
oru O
angel O
 
ekele O
ihe O
 
mkparitauka O
islimfit O
onyeisiala O
gaakwu O
 
emeruola O
fowoso B-ORG
nuloogwu O
enwetara O
o O
ka O
soyinka I-PER
ndi O
meriri O
ha O
ka O
onyeisi O
he O
progressive O
iriano I-DATE
na O
onye O
 
nulooru O
buhari I-PER
osisioma O
ihe O
ego O
okamuta O
gara O
huru O
ntuliaka O
na O
ka O
otu O
ado B-LOC
ewerela O
nwee O
okwu O
n O
dika O
 
na O
ulooru O
 
ndi O
juun I-DATE
bu O
odoahia O
isi O
nwetere O
ya O
mee O
ahia O
nnwute O
na O
o O
mazi O
a O
majara O
zutere O
naahu O
boniface B-PER
n O
ka O
results O
vote O
anyanwu I-LOC
bu O
nokwu O
ozo O
obiano B-PER
ojoo O
nke O
 
na O
ala O
1972 I-DATE
njedebe O
jos, B-LOC
onye O
yusuf B-PER
ebe O
nke O
ndorondoro O
bu O
dibia O
bu O
a O
otu O
fa O
 
sudan B-LOC
n'afo B-DATE
boko B-ORG
notu O
n O
ya O
 
ihe O
danladi I-PER
aka O
n O
osisi O
okpu O
 
ka O
deputara O
 
ozo O
ichutu O
bulaachoghi O
ike O
akuko O
ebe O
buliri O
 
enyo O
ikpeazu O
ubochiuka O
na O
krane I-PER
 
bu O
ebe O
njem O
ha O
a O
ruo O
enugwu B-LOC
adeyi I-PER
ndi O
ndi O
a O
na O
ego O
ojiegbe O
naira O
karia O
ejeghi O
okika I-PER
adighi O
m O
ofesi O
oge O
ka O
maka O
sunrise B-ORG
okwu O
sikan I-PER
bu O
na O
na O
melaye B-PER
o O
 
ano O
na O
chibok B-LOC
uzo O
started O
bu O
kaduna B-LOC
o O
oko O
nke O
nafo O
o O
na O
 
steeti O 
a O
na O
na O
ahu O
ihe O
egosila O
ndi O
nokwa O
egwu O
sowore B-PER
onodu O
ya O
rahuru O
naijiria O
briten B-LOC
ha O
 
1993 B-DATE
afo B-DATE
ya O
bu O
naaribata O
 
uk B-LOC
be O
njem O
naadibeghi O
ha O
abdullahi B-PER
ekweremadu B-PER
onye O
otu O
iko O
 
iji O
progressives O
nke O
wole B-PER
mere O
iri O
ahu O
na O
agha O
e O
muhammadu B-PER
the O
ekele O
ka O
ekwenti O
ya O
a I-DATE
mgbede B-DATE
nakuko O
2015 B-DATE
ikike O
omebe O
umu O
nokpuru O
nke O
 
gaenwe O
goolu O
zakzaky B-PER
na O
irucha O
maka O
without O
gwara O
 
nwere O
nke O
bulgaria B-LOC
gaabu O
nkea O
uda O
na O
onye O
 
nke O
niile O
commission I-ORG
khafi B-PER
onwe O
afo O
enweghi O 
 
imebo O
mgbanwe O
ezeora O
na O
onye O
uka O
na O
gini O
gaecheta O
egwu O
na O
bobrisky B-PER
naijiria O
odee O
ochichi O
 
okoye I-PER
gaasompi O
aku O
ndi O
obu O
gaeru O
oti O
 
ka O
na O
model O 
ndundu O 
tupu O
 
nigerian B-ORG
naijiria B-LOC
dika O
dubai B-LOC
noge O
nime O
ulo B-ORG
 
otu O
raila B-PER
uloaku O
ndi O
otu O
putara O
uloakwukwo O
choro O
anambra I-LOC
 
eji O
okammuta O
abba O
no O
mmeri O
na O
 
goomenti O
naijiria B-LOC
ma O
naegosiputa O
ata O
a O
anyi O
no O
 
o O
bichi B-PER
ya O
osinachi B-PER
biaranu O
di O
site O
ole I-DATE
donald B-PER
o O
nchekwa O
mazi O
ya O
na O
di O
bu O
bu O
ala O
mputa O
ugbabe I-PER
ndi O
na O
 
ojii O
ozu O
naere O
bu O
ahu O
ndi O
okwu O
 
o O
ruo O
gwara O
 
maachi O
bu O
nne O
2017 I-DATE
site O
 
naijiria O
na I-DATE
boko B-ORG
aha O
 
ndi I-ORG
nhazi O
ukwu O
ike O
isi O
aru O
dika O
 
twitter B-ORG
gosiri O
nwanne O
sikwa O
isi O
bu O
oma O
nke O
nke O
mepechara O
china B-LOC
katoro O
gaetinye O
eric B-PER
ndi O
cheta O
na O
 
amerika I-LOC
ipob B-ORG
 
jonny B-PER
dika O
kwuru O
rue I-DATE
atuola O
ka O
 
nafo O
ano O
kwa O
anyi O
mba O
 
ochichi I-LOC
na I-DATE
steeti O
uju O
gaenweta O
amaara O
tooro O
mba O
korea I-LOC
ego O
mputara O
mgbe O
ka O
n O
dika O
ka O
'national B-ORG
ibupu O
dika O
bbog O
si O
gbasara O
enweghi O
mere O
n O
 
ndi O
ajibade B-PER
 
prime O
steeti B-LOC
affairs O
 
odozi O
asaa O
onye O
ka O
nyeere O
ha O
taraba B-LOC
maka O
ozo O
flash O
huru O
ozo O
okwu O
uwa O
obuna O
nke O
na O
kwuru O
naijiria O
ndi O
m O
naijiria O
ya O
2019 B-DATE
otutu O
bu O
oge O
ihe O
anka O
oru O
commonwealth B-ORG
na O
naemezi O
na O
anambra O
obi O
ndi O
naijiria O
kpochiri O
africa I-LOC
mmepe O
ndi O
commission I-ORG
 
company I-ORG
onwa B-DATE
niger B-LOC
goomenti O
gbasara O
crescent O
o O
ozo O
 
abuo O
ulo B-ORG
a I-DATE
di O
atiku B-PER
 
onye O
rochas B-PER
ebe O
nke O
ikwalite O
1 O
na O
onyeisi O
ikwu O
 
aga I-DATE
nke O
 
agafeela O
a O
ikpe I-DATE
steeti O
buru O
bu O
 
ndi O
akwukwo O
turkey I-ORG
gedoni B-PER
ebe O
unilag I-ORG
nke O
ikwuru O
mee O
okpukpu O
gbara O
anya O
n O
uzo O
gara I-DATE
onye O
 
buzi O
nke O
eziokwu O
 
 
nke O
ndukuba I-PER
burkina O
isi O
akoli O
zuru O
bu O
usman B-PER
abali B-DATE
na O
musa I-PER
 
 
nwosu I-PER
ngwucha O
na O
 
igbo O
koro O
afo I-DATE
oktoba B-DATE
 
ka O
nha O
na O
npn B-ORG
mgba O
uwe O
ala O
ego O
abali B-DATE
na O
theman I-PER
steeti O
naijiria O
ikpe O
na O
onye O
naka O
mbo O
 
a O
nke O
na O
mba O
ndi B-ORG
ahia O
egwu O
dika O
otu O
egbe O
nibss O
steeti I-LOC
n O
fintri I-PER
ikpe O
super B-ORG
govano O
nweta O
 
dr O
anambra I-LOC
goomenti O
mkpesa O
nwuru O
mgbe O
mmechi O
nke O
nihi O
naka O
aga I-DATE
vootu O
gwongworo O
 
na O
mkporo O
nke O
akwukwo O
reforms O
ahmadu I-ORG
na O
onyeisi O
govano O
di O
okwa O
ezekwesili I-PER
si O
 
na O 
in O
oru O
ndi O
 
dika O
obiano I-PER
ndi O
na O
nke O
cbn B-ORG
dr O
okammuta O
 
ka O
o O
banyere O
ndi O
baga B-LOC
onye O
eme O
super B-ORG
 
ise O
otu O
umunwaanyi O
ji O
ndi O
sooso O
otu O
trump O
naijiria B-LOC
mgbe O
ntaakuko O
ngo O
òtú O
nafo O
otutu O
ikpa O
nogbugbu O
 
n O
niile O
onye O
onye O
onwe O
ihe O
iwu O
kwa O
m O
 
ya O
egbuola O
avigdor B-PER
nke O
ikwado O
ufodu O
na O
na O
afo O
ta O
tupu O
onyeisi O
ya O
 
nlekota O
nchoputa O
ochichi O
sss B-ORG
bu O
kalu O
sowore O
onwa B-DATE
n O
onye O
 
atorola O
aza O
onicha B-LOC
nihi O
ndi O
kwusi O
leicester B-LOC 
 
na O
itu O
atiku B-PER
 
toozude B-DATE
oku O
sowore O
kaduna B-LOC
nchekwa O
company I-ORG
ebe O
 
ma O
n O
larry B-PER
di O
dara O
 
ewepuru O
na O
di O
grace O
anyanwu I-LOC
muo O
 
awcon O
na O
ozokwa O
 
soshal O
kwado O
kpuru O
ya O
 
ya O
oru O
nwata O
ostersunds B-ORG
africa I-LOC
nke O
 
mpaghara O
dss B-ORG
 
ikpe O
asato O
odeakwukwo O
uka O
 
dike O
na O
onye O
bu O
tuuzude B-DATE
na O
ojii I-ORG
4 O
agbagha O
us B-ORG
 
enweta O
nhazi O
southampton O
naijiria B-LOC
maka O
of O
nke O
na O
 
maka O
uzo O
buru O
maka O
ntoala O
a O
nkewa O
ntuliaka O
 
na O
naijiria B-LOC
nleta O
naahu O
ochichi O
ekwi B-PER
site O
 
uzo O
mbuso O
itinye O
dika O
mazi O
ogaga B-PER
gara I-DATE
nochite O
 
kpebiri O
hunt I-PER
ka O
nke O
puo O
ihe O
na O
 
ndi O
ala O
agha O
na O
isi O
noge O
kporo O
gbajie O
 
nke I-DATE
anyi O
mbu O
boojeti O
mmiri O
kwuru O
kwuo O
niile O
 
n'ubochi B-DATE
naha O
iche O
anambra I-ORG
nchekwa I-ORG
space O
ndi O
nke O
uweojii O
sowore B-PER
ulo B-ORG
ya O
nkanu B-LOC
 
naijiria B-LOC
ndi O
na O
o O
eleghi O
oka O
n O
siri O
ise I-DATE
ala O
ka O
na O
otu B-ORG
gbasara O
anyi O
ndi O
english I-ORG
ndi O
naachi O
ojukwu B-PER
ka O
biden I-PER
agumakwukwo O
n O
di O
na O
tottenham B-LOC
nahu O
nff O
  
hsbc B-ORG
ya O
naakpo O
gaesi O
victor B-PER
ma O
ochichi O
buhari B-PER
njem O
a O
apc B-ORG
nke I-DATE
ndi O
onye O
ha O
2015 B-DATE
nke I-ORG
mkpalite O
uloaku B-ORG
 
ogbe O
lady O
ha O
na O
13 I-DATE
nsogbu O
kagburu O
alton B-ORG
ugboro O
 
mmeri O
naenyo O
mmadu O
ihe O
ha O
nigeria B-LOC
 
mgbe O
ugbu O
niile O
isi O
dika O
ahuike O
mmadu O
nwaanyi O
site O
sowore O
na O
oge O
gaakwu O
umuahia B-LOC
the O
  
iteghete O
na O
na O
akuko O
ndi O
furaide B-DATE
 
met O
oru O
ekwi B-PER
kepu O 
naachi O
 
nlele O
onyeisi O
rochas O
naijiria B-LOC
ga O
oparanozie B-PER
ndi O
oche O
ji O
etu O
na O
nke O
alaghachila O
kalu I-PER
di O
di O
ndi O
naenyo O
ga O
google B-ORG
ahu O
kano O
ndi O
ka O
 
terrorism O
akea O
anyi O
naagwa O
onye O
canada B-LOC
bu O
a O
iwu O
betty B-PER
uwa O
govano O
ipob O
hu O
okaikpe O
oru O
 
apc B-ORG
arsene B-PER
abuo O
bu O
na O
megidepasent O
okpuru B-LOC
 
goomenti O
ugboro O
ha O
okorocha B-PER
oriaku O
ndi O
m O
aba O
ihe O
naeti O
industrial I-LOC
naefu O
ha O
nankwa O
o O
16 O
anyi O
 
notu O
naijiria B-LOC
aha O
obughi O
nkeji O
akwukwo O
egwuruegwu O
saraki I-PER
 
legos B-LOC
ogugu O
ulo O
nke O
nke O
umuafo O
ugwu O
ibanye O
ano I-DATE
omuma O
steeti O
igbo O
ndi O
nnochianya O
group I-ORG
o O
 
onyeisi O 
onyeomeiwu O
o O
nwuru O
o O
bishop O
 
iwu O
ma O
egwuregwu O
otu O
bu O
na O
mbibi O
nke I-ORG
matthew B-PER
a O
huru O
ncheta O
agha O
ato O
na O
naijiria B-LOC
emume O
aga I-DATE
 
elu I-ORG
joe B-PER
johnson I-PER
 
nkemdilim I-PER
were O
juru O
a O
naebutere O
onyonyo O
naekwu O
were O
nuloikpe O
kwuru O
odida B-LOC
2010 I-DATE
na O
vest O
 
onu O
rotimi O
steeti O
  
oha O
agha O
boolu I-DATE
lee B-PER
govano O
calista O
naenye O
ntuliaka O
progressive O
 
mourinho I-PER
mwakpo O
egwu O
amerika B-LOC
 
onwa O
aerial O
volunteer O
mmadu O
pdp B-ORG
ndi O
'international O
 
onye O
ozo O
nhoro O
 
ara O
election O
ebe O
uwa O
na O
ndi O
idris I-PER
nguru O
bu O
hillary B-PER
maka O
nke O
britain O
  
n O
ebi I-PER
legos B-LOC
nyere O
dr O
bu O
ndi O
siri O
oke O
afo O
 
otu O
turu O
steeti B-LOC
naacho O
na O
mwakpo O
ma O
kwuo O
budgit O
mba O
nke I-DATE
ozo O
bu O
kpobatakwara O
unyahu B-DATE
gara I-DATE
na O
naijiria O
ihe O
director O
 
ulooru O
nke O
ike O
 
nke O
na O
naijiria B-LOC
ipob O
nyere O
 
ntuliaka O
super B-ORG
mbuli O
lesotho B-LOC
 
bbc B-ORG
di O
ngalaba O
aka O
ozo O
dere O
mana O
fada O
kwere O
na O
abuo O
charles I-PER
ikpe O
mana O
  
ugboala O
a O
eriksen B-PER
ihe O
egwuregwu O
jos I-ORG
bu O
 
di O
igwa O
efcc B-ORG
naadibeghi O
shehu I-PER
dina O
putara O
 
na O
naka O
ka O
na O
ghana B-LOC
onwa O
na O
asatara O
abuja B-LOC
 
bu O
rs5 O
 
ufodu O
banyere O
yusuf B-PER
ha O
dike O
zoputala O
ngalaba O
kamgbe O
merie O
nke O
 
na O 
fintiri I-PER
nke O
akintola I-PER
aisha B-PER
naenye O
nwa O
bojet O
n O
ike O
cbn B-ORG
ole I-DATE
o O
otutu O
 
nihe O
ano I-DATE
steeti O
bu O
maka O
nkwa O
na O
ndi O
nakwukwo O
 
ngalaba O
tooro O
ubi O
ndi O
afo O
di O
ebe O
 
efcc B-ORG
otu O
nogbe O
ochichi O
bekee O
novemba B-DATE
onye O
6, I-DATE
emere O
 
agbanyeghi O
including O
mkporo O
 
njirimara O
ubochi O
mana O
nke O
ego O
na O
bamidele B-PER
association I-ORG
igbo I-ORG
ndi O
ihe O
bbc B-ORG
nuzo O
naeduga O
igosi O
di O
nwa O
bu O
akatoola O
mgbasa O
ihe O
kwuru O
onyeisiala O
nri B-LOC
atumatu O
mpiampia O
elu I-ORG
na O
o O
n O
naijiria B-LOC
soshal O
abuja B-LOC
igbu O
texas B-PER
akuko O
majozi I-PER
na O
eruo O
boolu O
isi O
ato O
maka O
bu O
otu O
bu O
si O
mbonu I-PER
isi O
 
na O
ma O
ji O
aisha B-PER
goomenti B-ORG
mere O
amerika B-LOC
nke O
 
mazi O
nke I-DATE 
ntuliaka O
tupu O
o O
2017 I-DATE
malami I-PER
naenyo O
 
na O
ndia I-DATE
naakparita O
noo O
anwuola O
abuo O
anya O
naakpa O
ike O
a O
naijiria B-LOC
afo O
nizakwa O
mmadu O
mahadum B-LOC
ego O
okammuta O
ha O
gbakwara O
so O
kacha O
rohtagi I-PER
buhari B-PER
iva O
ihu O
odu B-ORG
iri I-DATE
 
na O
amuma O
na O
gaemecha O
nzuzu O
 
oluikpe O
ego O
nihu O
ise I-DATE
ndi O
 
ya O
281164 O
na O
no O
si O
akuko O
ikeako I-PER
enwere O
na O
 
gbara O
goolu O
na O
na O
ma O
uwa B-PER
 
ndi O
nkeji B-DATE
ego O
ndozi O
 
steeti I-LOC
na O
m O
ka O
okuneye I-PER
neymar B-PER
gafere O
ukwu I-ORG
muhammadu B-PER
 
kano B-LOC
patrick B-PER
bekee O
ghana B-LOC
aku O
na O
nke I-ORG
notu O
maka O
ulo O
ahu O
 
elumelu I-ORG
oktoba B-DATE
bojeti O
steeti O
 
ncc B-ORG
kafayat B-PER
 
chemba O
ka O
goomenti B-ORG
na O
ka O
na O
gaamalite O
deturu O
na O
e O
amaghi O
reporters O
ka O
 
bu O
anambra I-LOC
tooro O
maka O
ihe O
afo I-DATE
kachasi O
 
naenwe O
ulo O
iga O
na O
ihe O
ndi O
ochicho O
romain B-PER
ugbo I-ORG
nala O
di O
otu O
 
emere O
naegosi O
ewepula O
ukpo B-LOC
anyi O
ochichi I-LOC
 
keyamo I-PER 
ulooru O
osote O
unyahu O
n'izuuka B-DATE
eze O
na O
nke O
philip B-PER
naebuli O
ndi O
 
na O
nala O
ba O
na O
onye O
na O
uloakwukwo O
o O
nwereike O
nigeria O
na O
napuru O
 
enyemaka O
ahu O
kwuru O
nwetara O
agency O
gaa O
aga I-DATE
oru O
dakwasiri O
otu O
 
planned O
naani O
joshua B-PER
obi O
na O
naahu O
anambra B-LOC
iri I-DATE
ndi O
nwoke O
na O
ka O
gbajabiamila I-PER
naka O
kowara O
ya O
 
onu O
ahia O
tsafe B-LOC
uzo O
karicha O
black O
tughariri O
otele O
n O
madrid I-ORG
nke O
ochucho O
odu O
na O
  
izuuka O
omekome O
emume O
 
onye O
nwere O
easily O
n O
citn B-ORG
na O
gaano O
onuego O
kpuru O
 
caf B-ORG
ndi O
banyere O
ihe O
 
nwere O
ego O
asaa O
o O
 
otu I-DATE 
ka O
nke O
na O
bu O
edo O
ejiofor I-PER
ndi O
ka O
ike O
gwara O
nke O
aka O
ukwu O
ikpe O
anyi O
poverty O
iri I-DATE
nke O
owodeijako O
kwugbuo O
buhari B-PER
mebere O
goomenti B-ORG
nubochi O
na O
 
intanashonal I-ORG
izaak B-PER
ndi O
nwachi O
ojii O
nime O
na O
na O
wakporo O
 
ya O
ndi O
iri I-DATE
uloaku O
nkiri O
ka O
ha O
ike O
patience B-PER
nafo O
weah I-PER
nwetara O
n O
commonwealth B-ORG
njikere O
si O
iriabuo O
na O
afo I-DATE
ihe O
nego O
o O
na O
juru O
adibeghi O
nihu O
ugwo O
enwetabeghi O
abiara O
ndi O
na O
amalitekwala O
  
buhari B-PER
ronaldo B-PER
naijiria O
ka O
when O
effiong B-PER
ka O
o O
island I-LOC
mba O
otu O
ya O
ibe O
ebe O
ndi O
ya O
n'ubochi B-DATE
na O
mkporo O
di O
kwuru O
development I-ORG
 
abuo I-DATE
na O
uka O
di O
nyochara O
ndi O
presidential O
eagles I-ORG
onwuamaegbu I-PER
onye O
okwu O
ndi O
 
mmadu O
nke O
english O
na aka O
na O
a O
 
moshood I-PER
nozi O
na O
katoro O
na O
 
hurrican B-PER
kweghi O
wellbeing O
na O
ha O
mba O
sayensi O
 
ogige O
nimet B-ORG
ibadan I-ORG
southeastern O
 
girei I-LOC
umu O
nafo O
ala O
 
naagu O
nigerian O
mamdu O
us B-LOC
cup O
na O
uto O
statistics O
mkpi I-LOC
 
naadu O
ama O
mmeri O
ann I-PER
emiliano B-PER
suru O
 
na O
ndi O
mohammed I-PER
nafo O
uweojii O
onyeisi O
nkwupuru O
uka O
ka O
mbido B-DATE
serana B-PER
 
gaekwuputa O
maazi O
2018 B-DATE
ka O
chulata O
richard B-PER
 
onyeisioche O
akuko O
na I-DATE
na O
nelu O
gaebido O
anyi O
sss B-ORG
nime O
bu O
 
onu O
dokita O
africa B-LOC
ise O
baga B-LOC
aka O
 
ha O
izu O
di O
n O
abagana B-LOC
uwe O
 
n'ubochi B-DATE
isi O
be O
ogbako O
patience B-PER
 
nime O
landale I-PER
sala I-PER
ndi O
n O
na O
oru O
onye O
imeputa O
 
weputa O
ntaaakuko O
 
ndi O
a O
cheghi O
 
nke O
pasent O
african B-ORG
so O
ndi O
naenweghi O
onye O
 
na O
kwuru O
njiko O
ka O
bu O
itiakabobi O
ajo O
times I-ORG
o O
na O
naijiria B-LOC
ya O
mbawanye O
francisca B-PER
and I-ORG
ndi O
odommiri O
na I-ORG
dariye I-PER
jiri O
ndi O
obere O
o O
 
naijiria B-LOC
lagos B-LOC
iwu O
maka O
ndi O
 
ya O
toozude B-DATE
naani O
ala O
ozi O
siri O
akwukwo O
eje O
natara O
ikpe O
ochichi O
steeti O
11 I-DATE
gedoni I-PER
a O
naebo O
nke O
cbn B-ORG
naijiria O
nke O
nanambara O
ga O
okammuta O
na O
lebara O
ewu O
ga O
mkpuru O
e O
 
otu O
si O
kwu O
 
bidoro O
gbara O
yusuf I-PER
 
a O
adesina I-PER
seputemba I-DATE
ihe O
naijiria B-LOC
 
ozumba O
ikwu O
bu O
oria O
 
enugwu B-LOC
nke O
mgbachu B-LOC
ngwa O
netiti O
di O
kpatara O
onye O
his O
gbasara O
di O
 
edemede O
naagbasasi O
agha O
 
ndi O
okwu O
naekwuchitere O
biden I-PER
di O
ndi O
maka O
ebe O
onye O
bu O
bojet O
naekweghizi O
kpebiri O
kariri O
ndi O
akwukwo O
oghom O
bolaji O
 
agbazue I-PER
na O
aghugho O
drivers O
dunyere O
a O
izaghachi O
khafi B-PER
sowore B-PER
 
nonwa O
gwara O
igbo O
 
ekweremadu O
ike O
nubochi O
uma O
mba I-ORG
n O
bu O
olusegun O
otutu O
nigerian B-ORG
boko O
nkwado O
 
a O
gbara O
salah I-PER
ha O
mana O
daalu O
ka O
lake B-LOC
2019 I-DATE
ndi O
njem O
akpochuola O
ukwu O
ihe O
arrests O
 
o O
eri O
jimmy B-PER
ulo O
chibururi O
 
union O
ji O
naachi O
nwaanyi O
otu O
ahu O
chukwuemeka I-PER
ka O
1979 B-DATE
 
ogu O
oso O
republic I-LOC
ya O
nolwandle B-LOC
mgbe O
na O
ikpa O
mere O
nwetararii O
mkporo O
adila O
 
komitii O
itunye O
nke I-DATE
egbe O
uzo O
odidaanyanwu O
mere O
kwuputara O
two O
ka O
onwe O
onu O
dika O
 
chemba O
na O
ndi O
umu O
ndezi O
ekpata B-PER
mazi O
 
obula O
di O
ka O
ndi O
lagos B-LOC
agha O
anambra I-PER
 
na O
egwu O
e O
stadium O
mechara O
nke O
premier O
n O
mgbasaozi O
ortom I-PER
nke O
otu O
nyere O
twita O
anambara O
ama B-ORG
njo O
obokwu B-LOC
o O
 
ekwe O
nke O
ya O
mpe O
mkpakorita O
agbakoba I-PER
 
elections O
na I-ORG
naijiria B-LOC
5th O
nwee O
taa B-DATE
dada O
justice O
so O
mana O
ihe B-DATE
itoolu O
m O
uwe O
agaghi O
boolu O
iche O
a O
soyinka O
owuwa O
maka O
osita B-PER
steeti I-LOC
legos B-LOC
ochichi O
maara O
otu O
otu I-DATE
 
oke O
abuo O
ukwu O
tcn B-ORG
legos B-LOC
ebe O
o O
adeleke B-ORG
arts O
bu O
mana O
nso O
kanu I-PER
spain B-LOC
naagbasa O
so O
 
omuma O 
odeakwukwo O 
mmadu O
ochichi O
mmadu O
na O
steeti O
njem O
uloikpe O
iji O
meka O
mgbe O
noro O
na O
na O
iko O
ma O
nka O
onyeisiala O
ugbua O
pasent O
usoro O
maka O
taa B-DATE
 
rue O
naijiria O 
oil I-ORG
gwara O
na O
 
bu O
otu O
itoolu I-DATE
anambra B-LOC
gasiri O
ndi O
abubakar I-PER
ida O
 
congress O
otutu O
o O
 
onwa O 
naijiria B-LOC
naani O
 
uzo O
50,000 I-PER
na O
dika O
it O
ochichi O
naijiria O
na O
mgbasa O
2020 O
ji O
nke O
 
otu B-DATE
site O 
dika O 
nke O
nta O
 
ibrahim I-PER
mohammed B-PER
ochichi I-ORG
putara O
nke O
 
site O
ogbo O
adeyi O
bu O
onye O
mpu O
nego O
  
central B-ORG
atomic I-ORG
onwe O
leta O
m O
tupu O
naijiria O
oru O
sitere O
 
ala O
taa B-DATE
bu O
otu O
na O
ndi O
naijiria O
igbo O
na O
rue O
ghana O
afo B-DATE
 
afo O 
o O
onu O
na O
400 O
zuo O
abughi O
nke O
ya O
puru O
iche O
ndi O
in O
grace I-ORG
gafee O
hoputara O
mere O
mbo O
nkwado O
banyere O
 
na O
mpaghara O
kwuru O
n O
onye O
ntaakuko O
akuko O
naijiria B-LOC
n O
atiku B-PER
agbala O
nogige O
ntuliaka O
chadwick B-PER
gbahapu O
vanguard B-ORG
ndi O
shehu I-PER
 
super B-ORG
gafere O
nke O
jennifer B-PER
maka O
mere O
niile O
sunshine B-ORG
akwukwo B-ORG
2007 I-DATE
site O
goomenti O
ka O
abuo I-DATE
ebumnobi O
bafana B-ORG
azumahia O
annual O
gbagburu O
okpuru B-LOC
na O
basketboolu O
biara O
a O
na O
na O
 
ha O 
na O
naahu O
ahihia O
oktoba B-DATE
inwe O
uta O
joseph B-PER
mmadu O
ahumaka O
ngwa I-LOC
 
naaribata O
onye O
aha O
ogostu B-DATE
enugu O
 
ulooru O
ndi O
o'diakpo B-PER
naenweghi O
kwuputala O
juun I-DATE
bu O
ndi O
si O
ya O
a O
na I-DATE
ikpe O
ekweremadu I-PER
gunyere O
usoro O
 
obodo B-ORG
rue O
chartered I-ORG
ndi O
'united I-ORG
emeruola O
onye O
dika O
kasi O
ypp B-ORG
na O
na O
 
mahadum B-ORG
abia B-LOC
m O
itoolu O
akuku O
banyere O
oka B-LOC
naka O
otu O
anuri O
ogbako O
 
ihe O
ha O
mpaghara B-ORG
a O
daputa O
okonkwo I-PER
 
oma O
na O
football O
ana O
 
naahu O
ha O
alabi I-PER
nlekota O
ihe O
restructuring O
 
a O
eruola O
naebo O
goolu O
naka O
we O
orumba B-LOC
 
inec O
o O
rosenstein I-PER
ndi O
igba O
biara O
mmiri O
edo O
ndi O
otu O
egwu O
 
a I-DATE
gbara O
nke O
e O
 
zoo O
mba O
n O
 
aguata I-LOC
nke O
puta O
afo B-DATE
 
peeji O
nke O
ebonyi B-LOC
jenuwari B-DATE
o O
onye O
were O
 
ya O
ya O
nime O
isi O
bu O
 
mmadu O
ohuu O
naaru O
ukwuu O
 
nke O
abughi O
nke O
nchikwa O
tufuru O
enyo O
bbc B-ORG
otu O
steeti O
pdp O
 
goomenti O
bu O
oria O
 
against O
apc B-ORG
umuafo O
naakwu O
akwa B-LOC
ala O
 
cameroon B-LOC
gbapuru O
anoghi O
nke O
n O
na O
maka O
onu O
okporouzo O
alexander B-PER
dibia O
national I-ORG
naijiria B-LOC
uzo O
 
obula O
a O
ochi O
na O
osaze I-PER
oka B-LOC
iri O
ya O
perpetual B-PER
buhari B-PER
na O
moghalu O
buhari B-PER
o O
abuo O
bbc O
zoro O
ogu O
otu O
 
amerika B-LOC
naijiria O
bbc B-ORG
ndi O
ji O
ekelere O
nokwu O
ma O
africa I-LOC
kariri O
mkpakorita O
mohammed I-PER
elu O
nwere O
us B-LOC
mkpesa O
nakuku O
street O
mmehe O
bu O
ndi O
atu O
o O
eme O
 
samuel B-PER
arumuka O
goomenti O
 
pati O
nabata O
onu O
dika O
oku O
naraala O
ekwuru O
 
nwoke O
mmeto O
ihe O
buhari B-PER
zuru O
ala O
ji O
ihezuo B-PER
i O
nokwu O
muhammadu B-PER
igbo I-ORG
o O
cheta O
 
nke O
o O
jicha O
 
2019 B-DATE
egbe O
iri O
nhazighari O
ma O
town I-LOC
 
n O
nbs B-ORG 
na O
dika O
dika O
o O
dika O
elshalom O
benue B-LOC
mbibi O
nisi O
n O
n O
no O
kwuru O
govano O
ma O
na O
mkparitauka O
 
agbapuru O
di O
ahu O
bu O
gumi I-PER
bu O
ise O
nye O
kwenyere O
obodo B-ORG
izuuka B-DATE
election O
ndi O
isioche O
na O
na O
 
komishona O
ndi O
oru O
ichafu O
 
di O
site O
abuo O
di O 
anoghi O
 
nedufun O
ndi O
nke O
ukwu I-LOC
na O
maka O
o O
2013 B-DATE
nwa O
wepu O
real B-ORG
ogost B-DATE
lagos B-LOC
ha O
omumu O
nwankwo I-PER
puku O
 
mgbe O
kwuputara O
ruo O
haram I-ORG
iri I-DATE
ndi O
nzuko O
 
si O
container O
uche O
ya O
iga O
ha O
mgbe O
yana O
naijiria O
rue O
na O
na O
naekenye O
us B-LOC
nke O
naira O
na O
naagbara O
 
ebughariri O
wakporo O
taa B-DATE
nuloikpe O
oge O
 
onwebeghi O
na O
onu O
gara I-DATE
isonye O
ka O
niile O
nke I-ORG
pati O
egwu O
akumaku O
nke O
ogbako O
 
kwuru O
nde O
electoral O
pati O
a O
ogogo O
na O
naijiria B-LOC
 
ndi O 
nke O
ndi O
 
afrika B-LOC
a O
nulge I-DATE
umahi I-PER
ubochi B-DATE
dapchi B-LOC
onye O
kwuputara O
mimiko I-PER
site O
 
agba O
elu O 
si I-PER
ihu O
 
maka O
oku O
banyere O
jikoro I-ORG
iji O
anyanwu I-LOC
 
onodu O
igafe O
un O
naijiria B-LOC
 
oshiomhole B-PER
rasak B-PER
o O
inec O
nhazi O
site O
sanusi B-PER
gunyere O
ndi O
nihu O
uloakwukwo O
bu O
ihe O
nchoputa O
mkpa O
oru O
bu O
ha O
abuo I-DATE
2016 B-DATE
nwafo O
akwukwo O
votu O
roketi O
obodo O
banyere O
reporters O
n O
 
maiduguri B-LOC
mere O
na O
iri O
bara O
ndi O
otu O
naagbaghari O
oru O
aisha B-PER
ogbe O
owuwaanyanwu O
 
frontier O
david B-PER
nulo O
akowaputara O
initiative O
ndi O
 
minsk B-LOC 
ezipula O
nibu O
ohi O
naaruchite O
legos B-LOC
naijiria O
kaghi O
atorola O
ruo O
 
mbiabia O
design I-ORG
 
ndi O
na O
16 O
kowara O
 
di O
malite O
udo O
psg O
ahu O
mee B-DATE
ihe O
ha O
 
na O
natara O
oxford I-ORG
legos B-LOC
naakwado O
kano B-LOC
ibadan O
maachi B-DATE
 
nwuru O
ndi O
bido O
mmechi O
weta O
 
noge O
dika O
mere O
naijiria I-LOC
na O
national O
mbauwa O
bu O
goolu O
a O
badagry O
  
nke O
hoputa O 
league O
echiche O
site O
ha O
o O
 
uche O
nafo O
2018 O
i O
bu O
peter O
nke O
pasenti O
ma O
na O
akuko O
oha O
johnson I-PER
na O
 
9 I-DATE 
ji O
bekee O
ya O
christian B-PER
 
femi B-PER
vootu O
maazi O
mejuputara O
bi O
vladyslav B-PER
onyekwuru I-PER
nwosu I-PER
ndi O
uwa O
nwere O
o O
a O
egbe O
nke O
ndi O
kwuru O
ruru O
nwaanyi O
si O
minista O
anyi O
 
yi O
proshare O
ndi O
ama O
 
ha O
kwusinu O
 
oku O
site O
okammuta O
weah O
armstrong I-PER
njem O
ihe O
 
a O
eji O
na O
n'onwa I-DATE
esonye O
anyanwu O
agbanyeghi O
obi O
legos B-LOC
ya O
ya O
na O
ndi O
n'ubochi B-DATE
amuzu B-PER
 
igbokwe B-PER
na O 
ozi O
nweghi O
mmeri O
kwakoritara O
izu I-DATE
chiburu O
ibido O
 
naakpo O
kim B-PER
nwaanyi O
information O
ndi O
naani B-DATE
mmeri O
tafawa I-ORG
goomenti O
atiku B-PER
ahula O
bu O
dika O
notu O
ndi O
ha O
niger B-LOC
ma O
na O
steeti I-LOC
 
naekwuchitere O
a O 
sun I-ORG
na O
bu O
 
5 O
etu O
irinyemi O
juun I-DATE
enyi O
nafo O
nke O
oche O
gaesonye O
 
uchenna B-PER
all O
amazons I-ORG
onye O
kanu I-PER
amaechi B-PER
nke O
isi O
and O
na O
noge O
e O
taa B-DATE
na O
ha O
uzo O
nhoputa O
ime O
 
na O
dika O
e O
babangida B-PER
ise O
akwukwo O
ahu O
otu O
 
onye O
a I-PER
muhammadu B-PER
oge O
ihe O
ikpo O
ndi O
pius B-PER
di O
kaosiladi O
mgbe O
di O
ndi O
onye O
dss O
dika O
otu O
maka O
ndoro O
goomenti O
 
ojii O
naijiria B-LOC
mad O
ime O
n O
bu O
nke O
na O
 
onwa I-DATE
albashir O
 
na O
naijiria I-ORG
mba O
uweojii O
naagbara O
abia B-LOC
site O
 
isi O
mutyambai O
nke O
oganihu O
nnochiteanya O
onu O
onye O
darfur B-LOC
n'ubochi B-DATE
oku O
na okwu O
 
ndoro O
naakocha O
onye O
nke O
nari I-DATE
ojii O
a O
onye O
aka O
bu O
toure I-PER
e O
 
1978 I-DATE 
n'otu O
otu O
 
nzuzo O
ibadan B-LOC
mba O
obiuche O
ya O
nihi O
gosi O
mba I-LOC
emzolyn O
yiri O
 
mahadum O
ikpe O
nwere O
ademiluyi O
mwakpo O
tuzdee B-DATE
olanrewaju B-PER
na O
 
ka O 
naekwuchitere O
bu O
kwuru O
oria O
okobi B-PER
bu O
oku O
g O
o O
kwukwara O
ano O
ndi O
ozo O
noge O
 
ime O
steeti O
naijiria B-LOC
dubai B-LOC
na O
nkato O
north O
c4d O
abuo O
 
na O
bu O
na O
onye O
mohammed I-PER
legos B-LOC
o O
ndi O
ndi O
iwu O
 
billboards O 
madueke B-PER
ibia O
ebe O
 
oha O
ma O
mba O
asatara O
site O
debanyere O
 
npfl B-ORG
ike B-PER
naijiria B-LOC
macron B-PER
a O
chimamanda B-PER
ndi O
usoro O
super B-ORG
  
na O
i O
john B-PER
mee O
ebe O
aburula O
manhattan B-LOC
wednesde B-DATE
komishona O
ikposa O
na I-DATE
nke O
na O
zoro O
maka O
ihe O
o O
akwado O
bbc B-ORG
gbagburu O
 
onye O
gbaa O
east I-LOC
nihe O
aka O
 
na O
kwuru O
onu O
 
anyi O
gosiri O
nke O
delta B-LOC
mmadu O
google B-ORG
owuwa O
  
na O
dss B-ORG
buhari O
isi O
nto O
na O
anya O
okwa O
e O
na O
wole B-PER
di O
ndi O
dsp O
14 I-DATE
teflon B-ORG
banyere O
dkt O
mpu O
nnunu O
ndi O
kemgbe O
 
putara O
na O
nchikota O
tuzdee B-DATE
hon O
 
nihu O
oto O
daily B-ORG
n O
ulo O
2018 B-DATE
 
onyeisiala O
odeakwukwo O
igba O
kuforiji I-PER
na O
na O
  
bala B-PER
na O
umuaka O
ndi O
sowore I-PER
ugwo O
 
umahi B-PER
government O
nke O
emere O
 
m O
na O
oru O
iswap B-ORG
daudu B-PER
of I-ORG
o O
rojenny B-PER
6 O
sie O
bu O
abuo O
nye O
 
5 O
abuo O
adeyeye I-PER
 
mechara O
amarachi B-PER
fcc B-PER
 
naijiria B-LOC
okwu O
nwunye O
naahu O
pati O
ezinaulo O
kwuru O
civil I-ORG
nke O
  
ulo O
putara O
ukraine B-LOC
abuo O
a O
nke O
na O
kowara O
goomenti I-ORG
muhammadu B-PER
considering O
malami B-LOC
njere O
na O
foundation I-ORG
ahuike O
e O
xmen O
a O
onyeisiala O
e O
ussd O
maobu O
na O
 
nyere O
mechiri O
nihu O
davido B-PER
obodo O
2018 I-DATE
nkiri O
ha O
guzobere O
ndi O
federal O
onye O
ya O
steeti O
afo O
iwu O
ka O
m O
ikpe O
osote O
kwuru O
 
nyere O
mondee O
 
ndi O
o O
ahmed I-PER
otu O
a O
uk B-LOC
oria O
federal O
na O
maachi I-DATE
togo B-LOC
 
sonaiya B-PER
equatorial B-LOC
nari O 
siere O
na O
 
katoro O
e O
ekwenyeghi O
 
ibubata O
agha O
onyeisiala O
i O
chelsea B-ORG
ogbaaghara O
ajayi B-PER
ijipt B-LOC
otokutu O
m O
aga O
a O
okporo O
naijiria B-LOC
ndi O
o O
naijiria B-LOC
nobodo O
na O
onye O
nke O
nezie O
abuo I-DATE
o O
izuuka B-DATE
progressives O
ka O
obi I-PER
nke O
railway O
aburula O
cristiano B-PER
a O
participation O
iri O
kwanyere O
onyeisi O
ji O
kobe B-PER
a O
makwaara O
n O
ndi O
otu O
 
omumu O
o O
mmadu O
m O
nala O
banyere O
steeti B-LOC
isi O
onye O
ozu O
francisca B-PER
ya O
no O
naakwo O
gbokwe O
na O
legos O
n O
mputa I-DATE
ihe O
steeti B-LOC
isi O
na O
uto O
jere O
ngalaba O
gbaghara O
anyi O
ghana B-LOC
ha O
ubochi O
onwe O
joshua I-PER
ka O
2012 B-DATE
ikpe I-ORG
mbu O
tony B-ORG
45 O
joe I-PER
ndi O
lassa O
 
umu O
amerika B-LOC
iwu O
ya O
icheiche O
naakwado O
eze O
agha O
okwa O
iri I-DATE
na I-DATE
iji O
bu O
kwuru O
nakwa O
4 O
dika O
ka O
ahu O
a O
ajuju O
 
gbochie O
ochichi O
n O
nama O 
ntorobia I-ORG
afo I-DATE
goolu O
 
waterways I-ORG
ipob O
nke O
aha O
nke O
sally B-PER
m O
anambra I-LOC
 
nwere O
nwaanyi O
di O
adam B-PER
uwe O
otu O
17 O
ha O
sowore B-PER
gbaara O
prp B-ORG
 
atoghapuru O
iko O
anyanwu O
 
nime O
ihe O
nke O
egbuola O
onyeisiala O
onwu O
ikwusi O
no O
naakpo O
ntuliaka O
abuo I-DATE
 
mere O 
abike B-PER
mmeputa O
steeti I-ORG
o O
international I-ORG
naamasi O
na O
ara O
akpochiri O
no O
n O
naija B-LOC
na O
ozubulu B-LOC
 
na O
mba O
bu O
ha O
notu O
onye O
mmadu O
 
ruo O
ahmed I-PER
gbara O
na O
dewela O
idris B-PER
  
amerika B-LOC
sowore B-PER
ntuliaka O
ha O
o O
nke O
di O
 
abuo O
ozo O
kwadoro O
eduje I-PER
natara O
abdulmalik I-PER
 
komishona O
nta O
onwe O
uloikpe O
aririo O
which O
chirila O
uweojii O
komitii O
otu O
bu O
ihe O
 
tupu O
ndu O
ahu O
ulo O
so O
okwa O
na O
etiela O
2014 B-DATE
ndi O
awanye O
cheta O
nke O
onyeisiala O
nnpc B-ORG
gaadi O
chad O
emeghi O
buru O
izaak B-PER
e O
okpuru O
na O
okammuta O
kwuru O
onye O
abuo I-DATE
nyongo O
na O
super B-ORG
uka O
 
na O
o O
n O
biliri O
 
ntaakuko O
obosara O
haram I-ORG
steeti I-ORG
naijiria B-LOC
 
na O
ngamnihu O
oru I-ORG
oyegun B-PER
mee O
 
kyle B-PER
haram I-ORG
okwu O
anyi O
akwusila O
nkebi O
anyi O
na O
na I-ORG
ihe O
na O
mmuta O
mmechi O
mahadum O
n'afo B-DATE
kpobatakwara O
 
gbakwunyere O
akporo O
otu O
nke O
bukola B-PER
aga O
ebe O
si O
etua O
 
ndi O
nnochi O
na O
african I-ORG
ihe O
na O
ano O
na O
otu O
 
ihe O
ike O
nozi O
biafra B-LOC
eze O
bu O
na O
na O
mara O
di O
naekele O
2019 B-DATE
si O
n O
ndi O
a O
 
agba O
buru O
saut B-LOC
dss B-ORG
nochiri O
mmuta O
ka O
bu O
oyi O
o O
w I-PER
newu O
umu O
ondo B-LOC
enwetara O
  
naadohachi O
nke O
mkpebi O
okwa O
board B-ORG
naija O
asuu B-ORG
eferela O
naeche O
haddish I-PER
agency I-ORG
na O
 
otutu O
pati O
ufodu O
nime O
uche O
isi O
na O
o O
dikko I-PER
 
otu O
enweghi O
sowore I-ORG
abali O
mwakpo O
anambra B-ORG
ndi O
asi O
dere O
ekwuola O
afirika B-LOC
ebonyi B-LOC
kukah B-PER
achupula O
nke O
onye O
 
nke O
na O
vaxjo B-ORG
oputa I-PER
gbara O
kwuo O
asompi O
gaachoputa O
ode O
chere O
si O
mmemme O
gbabara O
o O
odida O
 
onyeisiala O
na O
izu O
national B-ORG
aka O
na O
kwukwara O
potugaal O
ihe O
nwudere O
akuko O
 
govano O
o O
bu O
2019 I-DATE
mkpa O
ohuru O
coalition B-ORG
umunwoke O
di O
ndi O
umu O
 
onye O
n O
gwongworo O
buru O
nwere O
nnamdi B-PER
na O
 
nke O
bu O
nzoputa O
inyocha O
 
cheputara O
onyeisi O
nke O
okwa O
e O
di O
olemilekan B-PER
 
n O
di O
international I-ORG
nelu O
mahadum O
 
nke O
si O
chief O
 
enweghi O
abdullahi I-PER
 
onye O
enweghi O
ndi O
tunisia B-LOC
obasanjo B-PER
ma O
a O
isi O
ezo O
panther O
butere O
israel O
naahu O
anyi O
naijiria O
n O
okwuosa I-PER
kano B-ORG
nke O
 
o O
n O
chad B-LOC
ahu O
gburugburu O
ukwu O
egwu O
bu O
etiti O
unai O
ikwu O
ahu O
gara I-DATE
nyocha O
na O
okara O
nyere O
gunners O
na O
ndi O
cyber O
mbu I-DATE
  
ikwu O
fintiri B-LOC
nagbanyeghi O
england B-LOC
ugbua O
nye O
a O
bukwa O
 
mpaghara O 
ji O
na O
ubochi O
nwuchighari O
isi O
otu O
kachasi O
hụrụ O
agbanyeghi O
ekweremmadu O
bu O
oge O
n O
ka O
kalu O
noro O
mkpuchi O
nigerian I-ORG
ezughi O
2019 I-DATE
maka O
nff B-ORG
  
ugbua I-DATE
n O
na O
ndi O
oganihu O
 
iri O
gwara O
lagos B-ORG
di O
ijeri O
okwu O
gaabu O
na O
ewerela O
 
choro O 
umuakwukwo O
uwe O
igbo O
a O
ha O
akwu O
na O
ndu O
 
gbara O
uloikpe B-ORG
izuchukwu O
bu O
nzekwu O
otu O
ahu O
 
congress O
ahu O
onye O
anya O
na O
 
ochichi O
ogbako O
gburu O
minista O
n O
ghara O
sars O
mere O
ihe O
women O
oru O
wepuru O
mgbe O
digri O
zaharaddeen I-PER
buruzie O
gara I-DATE
ha O
govano O
donald B-PER
ihe O
o O
egwuregwu O
o O
  
tuc B-LOC
ndi O
 
isonye O
okporo O
amaechi B-PER
umu O
 
otu O
onyeisi O
ihe O
 
bu O
kwuru O
ntinye O
oghere O
kwusi O
uzo O
na O
na O
onitsha B-LOC
nke O
nkata O
saiss I-PER
 
ndi O
ya O
ulo O 
bubu O
ka O
iri O
 
kporo O
na O
sineti O
idemili I-PER
serana B-PER
imo B-LOC
 
niile I-DATE
nchegbu O
a O
mba O
kwadoro O
naahu O
nke O
 
ikwuru O
jeremy B-PER
ma O
oru O
anyi O
 
nisi O
nigeria O
lilian B-PER
a O
na O
naakpo O
abuja O
pati O
ulooru O
lagarde I-PER
2018 I-DATE
amerika B-LOC
n O
inec O
nta O
soviet I-LOC
 
nta O
oku O
nafo O
naijiria O
ga-akpa O
ka O
legos B-LOC
ka O
 
o O
oche O
a O
national B-ORG
 
asato I-DATE 
aka O
anyi O
 
ubochi B-DATE
nike O
nihi O
south O
naemegide O
amataghi O
nowa O
nuka O
ndi O
na O
vladimir B-PER
nego O
ulo O
bu O
ndi O
niile O
iswap O
kedu O
a O
mana O
ahu O
ahia O
ahuike O
oche O
shuaibu I-PER
ulo O
ego O
 
ndi O
adaala O
a O
abuo O
 
nyefere O
pasenti O
amarizu I-PER
6th O
saut B-LOC
 
london B-LOC
umu O
bill B-PER
 
njo O
mmadu O
nuzo O
maka O
 
management I-ORG
hoputara O
investigation O
congress O
naeche O
nke O
ndi O
 
n'iwu O
nyere O
ka O
a O
naagbapu O
ussd O
 
i O
agha O
kwuo O
sitere O
kpebiri O
mmuo O
najiria O
ha O
maka O
 
ji O
ya O
ugboro O
owuwa O
 
nafo O
kachasi O
o O
of O
ebumnobi O
 
nkuzi O
ali B-PER
 
naazo O
so O
izizi O
onye O
onye O
ozi O
o O
nwere O
nchegbu O
ochichi O
ato O
ya O
e O
taa B-DATE
 
ikwado O
ulo O
maka O
oge O
abuo O
okpuru O
 
e O
nke O
na O
mgbe O
na O
nye O
oru O
naijiria B-LOC
e O
salisu B-PER
na O
ji I-DATE
 
ndi O
iri O
ihe O
pc O
naijiria B-LOC
 
adighi O
tupu O
republik O
akuko O
akuko O
muo O
naeji O
nagba O
iko O
akwukwo O
a O
echere O
ohuru O
 
nke O
onicha B-LOC
 
niile I-DATE
apc B-ORG
iri O
uwa O
banye O
gosiri O
banyere O
 
njem I-ORG
onyeisi O
n O
guevera I-PER
chupu O
azu O
abuja B-LOC
n'bizarre B-LOC
ava B-PER
literature O
ebubo O
onwa I-DATE
uba O
m O
apc B-ORG
 
apc B-ORG
bu O
frontier O
roshia B-LOC
 
naahu O 
anyi O
a O
isi O
ruru O
mezie O
ya O
ego O
omekome O
na O
nafo O
gaesote O
nke O
ime O
na O
naijiria O
maara O
kemgbe O
pretorius I-PER
dola O
na O
ndi O
vicmls O
o O
 
obama O
konel B-PER
maria O
isi O
of O
abraham B-PER
schellenberg I-PER
na O
naazu O
oru O
kwuru O
bu O
enyela O
ka O
a O
ugboala O
nnabuihe B-PER
ndi O
ogbunigwe O
ha O
maobu O
bu O
nke O
naeduga O
ka O
ikpe O
a O
kanu O
o O
udoji O
 
ulo O
megide O
ikpe O
ihe O
kelere O
ojuju O
agha O
na O
otu O
na O
na O
 
ikpe O
nabuja O
dakwasi O
emume O
twitter O
atule O
mohammadu B-PER
akin B-PER
na O
stream O
ha O
ejiofor B-PER
 
anyi O
emegbu O
ndi O
garba B-PER
a O
a O
putara O
eji O
 
nke O 
guchara O
 
nke O
naka O
malitela O
seketeret I-LOC
nke O
lai B-PER
nke O
ojii O
ussd O
na O
nke O
na O
ego O
aguola O
nafo O
na O
o O
enugu O
n O
gbakwuaziri O
ebe O
association I-ORG
buhari B-PER
gbara O
koleji O
enweghi O
ikpe O
egwuregwu I-LOC
naririo O
anyi O
ahmadu I-ORG
ruiz I-PER
bu O
otu O
di O
site O
afo B-DATE
nchoputa O
  
dara O
okachasi O
oru O
imf B-ORG
 
na I-DATE
novemba O
nda O
maka O
dika O
kwuru O
di O
nchikwa O
 
nari O
nke O
e O
imegide O
site O
nuloikpe O
ogbako I-ORG
 
udo O
ya O
eze I-PER
ndi O
naacha O
ikwusi O
 
onwe O
naijiria B-LOC
nzara O
christian O
na O
mightier I-ORG
libya B-LOC
 
abuo O
yoruba O
ha O
ikagide O
ala O
o O
a O
 
rio O
bu O
odida O
naijiria B-LOC
naanochite O
 
ojoo O
ike O
isi O
 
nkata O
site O
kwuru O
ahmad I-PER
 
puta O
gaaruko O
otu O
akaebe O
ahu O
 
aisha B-PER
ezi O
na O
site O
na O
kwuo O
ndi O
obibi O
o O
ka O
mkpa O
eziokwu O
ji O
ike O
ghana B-LOC
tetfund O
etu O
ogunmola I-PER
okwu O
 
ogun B-LOC
naddac B-ORG
ndi O
onuma O
nisi O
jogburu O
jere O
na O
george B-PER
onye O
mmadu O
ya O
isi O
 
na O
gwara O
maka O
oru O
 
aka O
mmuba O
bakare I-PER
gaahoro O
anyi O
onyenkwuchiteonu O
afo O
 
osote O
association I-ORG
si O
ihe O
atiku O
nye O
anyi O
mee O
na I-DATE
falcons I-ORG
ndi O
ugbua O
 
onyeisi O
odo O
egwuregwu O
naijiria B-LOC
na O
ntuli O
akwukwo O
n O
coordination O
o O
isi O
kolumbia B-ORG
nkemdilim I-PER
ndiagha O
otutu O
nke O
nteje B-LOC
ochichi O
conference O
 
ahu O
obi O
ebumnuche O
nelekere O
otu O
toozde B-DATE
air O
 
ezennia I-PER
o O
aka O
steeti I-LOC
iji O
street O
ooni O
nwokocha B-PER
egwu O
 
banky-w O
inupu O
nwosu I-PER
oru I-ORG
onwa B-DATE
ozo O
ugbo O
aviv I-LOC
 
africa I-ORG
iwu O
nke O
 
tai B-PER
dika O
mwakpo O
oru O
ugbua O
ka O
naijiria O
n O
ya O
moghalu O
aga O
onye O
abia B-ORG
okaikpe I-ORG
 
mkporo O
na O 
na O
mkpesa O
republicans O
n O
so O
 
bu O
gburu O 
otu O
afrika B-LOC
septemba B-DATE
naijiria B-LOC
mgbe O
igbo I-LOC
 
272 O
govano O
bu O
puo O
alakuba I-ORG
o O
 
ha O
na O
notu O
nchikwa O
agba O
faso O
na O 
nwekoro O
naenyo O
 
ugboala O
n O
ya O
na O
o O
iri O
ubochi O
enweghi O
na O
asaa I-DATE
apc B-ORG
goomenti O
si O
nke O
na O
ngozi I-PER
ahu O
ann B-ORG
inec O
n'afo I-DATE
bughi O
ndi O
ekweremadu O
osote O
naira O
maka O
 
nihe O
barel O
bu O
garba I-PER
na O
na O
minista O
si O
uloikpe O
agha O
ma O
a O
commission I-ORG
kwuru O
na O
ibu O
o O
oklahoma B-LOC
 
tcn O
ipob B-ORG 
e O
naenweghi O
na O
solomon B-PER
otu O
na O
iri O
turnbull I-PER
onwere O
naawakpo O
bbc O
onodu O
nke O
otu O
onuahia O
ihe O
naijiria O
neymar B-PER
 
rotimi B-PER
ogu O
onye O
o O
ugbo O
 
bido O
lady O
bu O
ndi O
ntuliaka O
akpomasi O
 
r O
kwadoro O
egwu O
etu O
anyanwu I-LOC
ogbako O
ndu O
niile O
buhari B-PER
onye O
mba O
igba O
nke O
 
nke O
egbuola O
taa B-DATE
city O
igbo I-ORG
 
anyi O
mazi O
iri O
gwara O
asi O
akuko O
spann O
jere O
nihe O
ndi O
naijiria B-LOC
ihe O
mgbe O
puru O
 
okwa O
lppc B-ORG
iru O
aka O
na O
2021 B-DATE
abia B-LOC
bu O
 
obire O 
a O
mkpu O
akpaatala O
nwagbara I-PER
 
 
netiti O
n O
o O
gaazo O
mba B-LOC
naachi O
ji O
nke O
omumatu O
ano O
force O
province O
ji O
bu O
biara O
ogun B-LOC
ndi O
onye O
ugbo O
 
naijiria B-LOC
ekwi B-PER
gbasara O
rurula I-DATE
akwadoteghi O
bulie O
 
ngaghari O
mohammed B-PER

gaano O
use O
otu O
 
kwuru O
oru O
ya O
ngalaba O
  
enyemaka O
steeti O
nonwa O
bu O
na O
oche O
ekweremadu B-PER
onye O
onyeisiala O
mgbe O
ana O
kwuru O
aga O
mkporo O
onye O
 
obasanjo B-PER
odommiri O
adawai I-PER
ndi O
nke I-DATE
na O
 
ademola B-PER
ozi O
2017 O
ano I-DATE
akwa B-LOC
okonjo I-PER
na O
ufodu O
isiobodo O
ya O
mmadu O
boko B-ORG
shotu O
nke O
steeti O
ebe O
bi O
london B-LOC
opupu O
govano O
juru O
uto O
m O
na O
 
dokinta O
ma O
trump B-PER
 
batch O
agartala I-LOC
nkiri O
bu O
nghota O
ahuike O
afo O
gaghi O
ichi O
 
nuzo O
ji O
aga I-DATE
o O
n O
gosiputara O
 
7 O
ike O
 
taa B-DATE
mmiri O
iji O
na O
gbara O
ndonye O
elekere O
 
ndi O
n O
etiti O
osote O
naani O
 
nke O
monitor I-ORG
ndi O
ellis I-PER
dss B-ORG
o O
gaetuozu O
ime O
2000 I-DATE
ijide O
nke O
bu O
olemilekan O
ihe O
naagwa O
nagha O
ma O
ochuchu O
onye O
anyi O
 
mpaghara O
anya O
okamuta O
kwuo O
amaala O
etu O
ebe O
ka O
komitii O
na O
 
ahu O
banye O
na O
nke O
ama O
oru O
baga B-LOC
omume O
n O
naaru O
ndi O
apc B-ORG
foto O
mgbasa O
adeleke I-PER
ndi O
ngaghari O
dkt O
na O
kpughere O
di O
nke O
nnochiteanya O
satode B-DATE
aghugho O
 
nke O
ahu O
aka O
barths I-ORG
nke O
ato O
naerughi O
 
goomenti O
o O
na O
instagram B-ORG
ha O
mkpata O
utu O
kasi O
e O
ka O
trump B-PER
obodo O
naeme O
na O
ka O
 
o O
nyerela O
aga O
not B-LOC
ugbua O
puku O
ga O
ike O
goomenti O
asato O
na O
minista O
otu O
 
bu O
nke O
na O
nyere O
o O
na O
aha O
1983 B-DATE
 
onodu O
kwusiri O
mmiri I-ORG
i O
eri O
 
rochas B-PER
asato O
na O
taa B-DATE
information O
weah O
obasanjo B-PER
 
nde O
ugwo O
nwunahuru O
osote O
bello I-ORG
nto O
na O
na O
nani O
 
ipob B-ORG
Tuuzde B-DATE
ka O
di O
a O
metutara O
remi B-PER
river B-LOC
noro O
site O
mgbe O
twit O
ebute O
nke O
ka O
ahu O
ya O
okwo O
o O
na O
 
ka O
mana O
ohuru O
ekwuola O
gi O
enwetarula O
 
mmuta O
112 O
igbo O
komitii O
pakistan B-LOC
 
maka O
ulooru O
gaenwe O
ide O
esonyeghi O
osote O
tiger B-ORG
 
di O
naijiria B-LOC
na O
dika O
ulo O
 
na O
ihe O
mere O
institute I-ORG
task I-ORG
eze O
isi O
gbaara O
naijiria O
nke I-ORG
 
na o
na O
gaenye O
bu O
iwu O
 
anyi O
yiri O
bu O
na O
fifa O
nke O
na O
a O
maazi O
gbaje O
bu O
naijiria I-ORG
britain B-LOC
iri O
akwukwo O
o O
niile O
na O
ndi O
ekweghi O
9.120 O
nnamani I-PER
naijiria O
ihe O
  
ma O
ya O
onye O
asaa I-DATE
ato O
o O
kyari B-PER
 
na O
oku O
obia O
eagleton B-ORG
foundation I-ORG
merie O
ma O
onye O
audu B-PER
mgbasa O
nwosu I-PER
ya O
nwuru O
uwa O
mberede O
nkwusi O
bu O
deferred B-ORG
 
nke O 
musiliu B-PER
na O
nke O
cheta O
iwu O
n O
theresa B-PER
onu O
kedu O
na O
umu O
naaru O
otutu O
ozi O
osote O
ndi O
naijiria B-LOC
ya O
 
ihe O
abuo O
di O
nke O
nruu O
dika O
 
mba O
iceland B-LOC
ukwu O
mputara O
sawut B-LOC
dr O
afo B-DATE
naakpa O
emeeme O
 
ochichi O
sudan B-LOC
na O
a O
nihe O
a O
m O
ihe O
onye O
niga O
a O
local O
guwahati B-LOC
ihe O
di O
na O
mpigi I-PER
mmeme O
nafo O
2016 B-DATE
amabeghi O
mgbe O
okwu O
bu O
ndi O
the O
nwunye O
obere O
asi O
onye O
n'elekere B-DATE
university I-ORG
na O
asaa O
 
ndi O
2018 B-DATE
nkea O
na O
south B-LOC
nrite O
ya O
science O
afrika O
beeluso O
kporo O
gunyere O
aku O
abbey B-PER
bu O
pete B-PER
rochas B-PER
tef O
onu O
na O
gbochiri O
omebe I-ORG
ndi O
akporo O
site O
nzuko O
akuko O
taa B-DATE
google O
oso O
ndi O
goomenti O
aga O
otu O
ipu O
agha O
oyedepo B-PER
 
olenaole I-DATE
maazi O
izu O
gburugburu O
united I-ORG
naeyighi O
kwuru O
 
kirikiri O
duvernay I-PER
afo O
naelele O
of O
gaakwata O
na O
dikwa O
gaekekorita O
electricity I-ORG
 
nke O
onwu O
ubochi I-DATE
nweghi O
di O
mkpari O
women O
naka O
 
naijiria B-LOC
mana O
naewu O
ntoroobia O
 
mbu O
nwe O
ugwu O
7000 O
nyere O
ogboigwe O
ndu O
entertainment O
nkiri O
 
o O
alhaji O
ndi O
nafo O
nne O
 
okaikpe O
e O
1979 B-DATE
akwa O
steeti O
mahadum I-ORG
ya O
na O
nyere O
n O
oke O
a I-DATE
onwa I-DATE
rochas B-PER
us B-LOC
 
n'ime I-DATE
elere O
ulo O
oma O
omumu O
enugu O
nwoke O
afo O
ugbua O
2016 O
nye O
 
mechie O
igbo O
sunday O
oshiomhole O
ma O
di O
steeti O
enugwu B-LOC
ndi O
times I-ORG
ndumodu O
 
edochie B-PER
n'uwa O
di O
na O
nulo O
nokpuru O
 
steeti I-LOC
ada I-PER
na O
 
ahu O
nnyocha O
kwuru O
ebe O
magu B-PER
naejidekwuru O
osisi O
bu O
ihe O
okenye O
di O
nke O
 
abuo O
rochas B-PER
t O
adesanya-davies I-PER
 
na O
enaholo B-PER
ime O
acho O
na O
trouble O
puel I-PER
okpa O
ma O
egwu O
ji O
onye O
na O
states O
imo B-LOC
 
shagari I-PER
tanka O
ulo O
republik O
ohuru O
maka O
asaa O
ibrahim I-PER
na O
danjuma I-PER
naeme O
gukwuazi O
afo B-DATE
gburugburu O
weputara O
koria O
ikpo O
gbara O
ma O
onu O
tuzdee B-DATE
na O
 
afrika I-LOC
ha O
ogun O
nnamdi B-PER
vertonghen B-PER
a O
 
bu O
mmanu O
afirika O
bu O
bu O
 
ibu O
di O
maka O
otu O
ma O
nke O
gaano O
di O
 
onye O
ugbua O
nigerian B-ORG
na O
 
iteghete O
uche B-PER
ya O
mgbaozi O
umunwaanyi O
obi O
aha O
pati O
sineti O
ndi O
harcourt O
na O
ana O
di O
akuko O
nations I-ORG
comrade O
 
ato O
asaa O
buru O
ndi O
ndi O
 
naabianu O
onyeisiala O
ebe O
di O
bu O
ijeri O
 
naijiria B-LOC
emmanuel B-PER
na O
 
108 O
a O
nwunye O
apc B-ORG
nwayoo O
 
nke O
kuti I-PER
carry O
nke O
 
nokpuru O
tijani B-PER
nwaanyi O
na O
naijiria B-LOC
alwyn B-PER
group O
na I-ORG
lagos I-LOC
banyere O
februwari O
ahia O
110 O
anabata O
 
agba O
akuko O
ihe O
nihu O
ndoro O
mmadu O
opec B-ORG
onyeisi O
site O
a O
 
mezuo O
as O
taa B-DATE
llorente I-PER
omebe O
ndi O
binyere O
na O
sigerson O
si O
 
biafra B-LOC
kporo O
angel B-PER
mgbede I-DATE
oke O
ndi O
na O
bu O
dg O
onyeisi O
a O
madrid B-LOC
imo I-ORG
site O
otu O
maka O
mmalite O
naenweta O
ha O
odinga I-PER
spursofficial O
iwu O
naewetara O
pierreemerick O
afo O
nke O
a O
nnukwu O
jos O
na O
onu O
joke B-PER
 
nwunye O
na O
naeji O
monsurat B-PER
apc B-ORG
 
bioraj B-ORG
na O
ya O
nke O
 
sowore O
na O
iwepu O
ndi O
ikpe O
ntaakuko O
nwere O
obodo O
 
ahu O
nke O
otu O
nonwa O
nwere O
uloahia O
satodee B-DATE
na O
obasanjo I-PER
 
dakwasi O
2019 B-DATE
nwere O
koria I-LOC
agafeela O
naekpe O
mozie I-PER
gbasara O
ijeri O
a O
borno I-LOC
 
omoyele B-PER
nke O
weere O
bu O
gaere O
ji O
winners O
iri I-DATE
metutara O
muhammadu B-PER
ndi O
super B-ORG
ndi O
nahu O
na O
 
ndi O
ha O
ya O
nanwe O
na O
okwa O
uka O
uche O
nti O
mourinho O
a O
boko B-ORG
steeti I-ORG
 
mbu I-DATE
site O
  
iwu O
ajimobi I-PER
chikotaburu O
mtn B-ORG
nke O
kowaa O
m O
nkata O
bbc B-ORG
na O
steeti I-ORG
cbn B-ORG
muhammadu B-PER
kwukwara O
ulooru O
 
aka O
kariri O
nke O
onye O
buhari I-PER
ndi O
naahu O
nke O
kwuru O
naani O
akwukwo O
 
nke O
onyeisiala O
gbaa O
banyere O
banyere O
ochichi O
e O
 
mbubata O
gini O
satode B-DATE
onye O
us B-LOC
otu O
izute O
na O
o O
ikwu O
and O
samuel I-PER
francis B-PER
na O
ndi O
ebe O
otu O
 
nna O
nagba O
france B-LOC
nodo O
 
 
onye O
1 O
ahu O
falcons I-ORG
bu O
 
gafere O
steeti I-LOC
na O
mpaghara O
oru O
goolu O
34 O
gaahoputa O
elu O
zi O
 
onyeisiala O
agba O
maka O
boolu O
a O
nobodo O
ubochi O
ochie O
mere O
eji O
na O
nwii O
1999 B-DATE
 
nokpuru O
samaru B-LOC
asato O
nyocha O
ozi O
m O
naacho O
naahu O
ghooro O
ego O
naijiria O
 
bu O
muhammadu B-PER
uche O
ole I-DATE
central O
mkpebi O
naijiria B-LOC
okonjoiweala O
gaatuko O
mere O
umunwaanyi O
jazzy I-PER
 
 
isii O
teepu O
zuru O
ha O
bu O
onye O
o O
onwa O
naani O
ntuliaka O
kporo O
na O
 
pasenti O
oto O
ijigide O
agwa O
physical B-ORG
umu O
kachasi O
i O
nke O
ahuike O
 
ano I-DATE
nke O
iswap O
 
okwu O
apc B-ORG
anyi O
mmeri O
n O
of I-PER
anubeghi O
pdp O
kwuru O
subgogo O
ma O
 
mbu I-DATE
uwe O
okwa O
 
das I-PER
a O
ivo I-PER
nwosu B-PER
 
mboihe O
ndi O
m O
okonkwo I-PER
nke I-ORG
na O
nchekwube O
 
juu O
ojii O
gbahapuru O
mfe O
ojiri O
oku O
sineto O
mkpuchi O
naijiria O
gbara O
 
naemegide O
elu I-ORG
n O
abu O
netiti O
zigara O
na O
oku O
2020 B-DATE
 
weputa O
abuja O
nwuru O
 
naekwu O
na O
mereela O
ekwuwe O
iduga O
ozi O
kpalite O
uwe O
ya O
nwekwa O
a O
dola O
ime O
patrick B-PER
nafo O
nwaanyi O
naacho O
ugbua O
amaechi B-PER
kanu I-PER
daura O
 
ndi O
burukwa O
govano O
nigeria O
oka O
a O
 
anambra B-LOC
nezia O
kpara O
nala O
were O
di O
bidoro O
15,000 O
nke O
sowore B-PER
naemeputa O
 
satode B-DATE
naekere O
 
igbo O
ma O
ulo O
 
rigo O
mara O
bu O
obiano B-PER
nonwa O
ya O
ayeni I-PER
maka O
egburu O
gara O
di O
amerika B-LOC
nke O
ma O
netiti O
na O
bukola B-PER
amamikpe O
ndohachi O
gaewepu O
o O
na O
okwu O
o O
na O
babangida I-PER
michael I-PER
 
mgbasa O
ubochi O
ogbunonweya O
gaaga O
ncheta O
agha O
ano O
africa O
ohanaeze O
 
nwa O
adoola O
afrika O
ebe O
 
ebe O
ji O
steeti I-LOC
oduma I-PER
ka O
o O
maka O
uzo O
disemba, B-DATE
 
biara O
egwu O
kachasi O
ato O
 
onyeisi O
ulo O
na O
6 I-DATE
ogwu I-LOC
 
bbc B-ORG
na O
twitter O
commonwealth B-ORG
otu O
bu O
people I-ORG
uche O
 
bula O
ndi O
mma O
ndi O
nwafor I-PER
nokwa O
okwa O
ewguregwu O
onye O
na O
uma O
baga B-LOC
 
ihe O
o O
umuaka O
na O
 
obodo B-LOC
dss B-ORG
o O
cbn B-ORG
agha O
peter O
 
bobrisky B-PER
kemi B-PER
a O
wada B-ORG
 
taa B-DATE
nokpuru O
a O
ibu O
 
ahu O
mara O
ndi I-ORG
cheta O
bbc O
na O
ndi O
katolik O
 
mere O
president O
council I-ORG
etiti I-ORG
enugwu O
 
tinyere O
iji O
show O
a O
o O
na O
ozo O
nkeji O
fela B-PER
meghe O
no O
taboos O
si O
na O
owuwa O
otu O
ohuru O
ozo O
onuahia O
na O
ala O
ozi O
director O
ndi O
onye O
maka O
steeti B-LOC
ndi O
na O
onye O
ndi O
bu O
ezu O
juunu O
minista O
 
bula O
ha O
afo I-DATE
n O
steeti O
ulo O
delta O
 
mba O
niile O
nkwuchiteonu O
noge O
nke O
eru O
 
adesina B-PER
imoh O
oku O
nkwa O
anyi O
obioakpor O
na O
ala O
ahia O
onu O
 
ndi O
nso O
ahu O
khafilat B-PER
nnokete O
emechaala O
ukochukwu O
 
were O
oru O
shih I-PER
dotara O
bu O
ndi O
a O
bu O
platu O
anwuola O
o O
etu O
abuo O
n O
di O
 
onye O
abia B-LOC
nwekwara O
a O
kpasoro O
karayom I-PER
 
na O
ndi O
naijiria B-LOC
isi O
ya O
nime O
onye O
university I-ORG
e O
onye O
na O
a O
ama O
iri I-DATE
 
ruru O
bu O 
mkporo O
ulouka O
akara O
dika O
ruo O
super B-ORG
 
na I-DATE
oche O
bi O
o O
 
imeulo O
mmadu O
nzuko O
ndorondoro O
 
a O
eagles I-ORG
na O
 
ndi O
isioche O
kalu I-PER
a O
nigerian B-ORG
n O
ha O
onwa I-DATE
goomenti O
buru O
ga O
naanokari O
iche O
bu O
udo I-PER
ndoro O
ato O
omebe O
laden I-PER
izu O
akporo O
agaghi O
a O
ya O
sooso O
uzo O
atala O
naahu O
 
inweta O
kwuru O
ihe O
bucknor I-PER
njo O
 
bu O
awa O
 
asusu O
afo O
'ubochi B-DATE
 
of I-ORG
ego O
akonde O
olamilekan B-PER
n O
a O
ndi O
 
2019 B-DATE
n'ahu I-ORG
african O
akwkwo O
a O
o O
na O
si O
buhari B-PER
bu O
6 I-DATE
ikpe O
bu O
na O
maka O
oru O
nnochi O
imebi O
ihe O
okechukwu I-PER
taa B-DATE
kwuru O
reverend O
ndi O
olu O
genevieve B-PER
asi O
buhari I-PER
nda O
anwale O
otu O
 
na O
na O
', O
di O
2 O
uche B-PER
 
na O
ike O
na O
obodo O
enweta O
na O
buhari B-PER
wekoro O
okpu O
mohammed B-PER
naegosi O
kemgbe O
ndi O
uweojii O
ebe O
onye O
oku O
lee O
onye O
site O
mba O
 
giwa O
weghaara O
nwoke O
asato O
naefu O
enwere O
ya O
aga I-DATE
ya O
 
nke O
kwuru O
 
chibok O
twitter O
ya O
nime O
ndi O
ahu O
akwukwo O
sungngoen I-PER
monde I-DATE
na O
nime O
onwa B-DATE
ya O
nyere O
coast I-LOC
rojenny B-PER
 
obinze B-PER
ndoro O
meri O
oge O
di O
bu O
ntuliaka O
obodo O
bu O
deputara O
etu O
ezinaulo O
muhammadu O
naijiria I-ORG
naka O
michael B-PER
 
elu O
klob O
odumegwu I-ORG
umunya B-LOC
agaghi O
na O
corp I-ORG
aputaghi O
 
na O
na O
otu O
dss B-ORG
ya O
aka O
onyeisi O
dibia O
ndi O
naetiti O
gburugburu O
emume O
obara O
panel O
ano O
sirila O
nke O
n'ala I-ORG
naka O
 
pointi O
nobodo O
di O
na O
ngalaba O
nke O
ndi O
azu O
nollywood O
 
tuuzude B-DATE
mwakpo O
site O
 
ogost B-DATE
otutu O
ihe O
chere O
abuo O
adigboroja O
onye O
minista O
na O
 
na O
goomenti O
ukwu O
ngwucha O
federal B-ORG
maka O
o O
gazzaniga I-PER
ato O
nafo O
nochie O
 
ike O
na O
2023 B-DATE
m O
nke O
 
elkana I-PER
de I-LOC
buhari B-PER
nke O
oka O
la O
bu O
opekata O
onye O
nke O
) O
ego O
gaeme O
di O
 
o O
aha O
u17 O
onyeisi O
otu O
ahu O
ime O
danjuma B-PER
mkpa O
telecoms O
otu O
ojii O
ozo O
okpu O
maachi B-DATE
lawan I-PER
ihe O
 
amuche O
daura B-LOC
o O
eforola O
a O
london B-LOC
demola B-PER
faan B-ORG
na O
 
joe B-PER
ulo O
 
naenweteghi O
gaabia O
mbiara O
nke I-DATE
 
na O
okpuru B-ORG
afrika B-LOC
nwetere O
maka O
zaire B-LOC
butere O
mgbe O
kaduna B-LOC
ugbebor O
nochichi O
joshua B-PER
ekwuputa O
dika O
n O
 
ahazighari O
nafo O
abdullaziz B-PER
ahu O
lalong I-PER
 
onu O
a O
n O
ikidi O
na O
a O
 
nke O
nuru O
nyighari O
codiene O
nke O
niger B-LOC
enugwu O
gbanahu O
a O
20, I-DATE
banjoko I-PER
 
mmeri O
nke O
ano O
dss B-ORG
okwa O
ebe O
na O
kwuo O
na O
liigi O
mba O
naijiria O
 
ghooro O
steeti O
igbochi O
govano O
onye O
mpu O
o O
o O
ohuru O
megide O
agba O
naka O
na O
na O
 
nke O
mmeri O
 
bidoro O
naijiria O
 
na O
goolu O
na O
egwuregwu O
development I-ORG
 
na O
ochichi O
nobere O
ochichi O
federal O
inweghachi O
nkato O
politekni O
otu O
o O
omeiwu O
asomumpi O
ndi O
nweta O
pius B-PER
africa O
n O
 
otu O
na O
 
weah I-PER
atumatu O
ha O
 
ebe O
e O
o O
mere O
na O
igbo I-ORG
 
naahu O
kporo O
lafia B-LOC
union I-ORG
naijiria O
 
uzo O
shettima I-PER
ajide I-PER
n O
s O
 
ebuliri O
n O
ruru O
o O
nuzo O 
megide O
 
kwesiri O
o O
obodo O
kachasi O
ulo O
gbaputara O
ikike O
satode O
forte B-ORG
mmadu O
egwu O
na O
ka O
ugbua O
amachaghi O
nke O
ya O
na O
afo O
si O
bayern O
mahaduum B-ORG
 
nikwalite O
ahu O
ihe O
 
state O
onye O
nke O
akuku O
otutu O
nkea O
johnson I-PER
nzuzo O
legos B-LOC
nruruaka O
otu O
enugwu B-LOC
oru O
nuzo O
chikotara O
no O
mbaukwu B-LOC
ka O
ochichi O
buhari B-PER
o O
south I-ORG
 
uloikpe O
uweojii O
iri O
obiano B-PER
ma O
owuwa O
ya O
biara O
technology I-ORG
onwe O
chile B-LOC
irusi O
nyere O
egwu O
nke O
nhoputa O
ahu O
 
technology I-ORG
barcelona B-LOC
onyeisiala O
na O
naefeghari O
 
kpezie O
gaamalite O
nextlevel O
enweghizi O
isiala B-LOC
na O
 
naakowa O
maka O
n O
premium B-ORG
na O
bu O
na I-ORG
soshal O
 
ya O
nke I-ORG
onye O
onye O
bu O
n O
nulooru O
komishona O
kwuru O
hayek I-PER
mbu O
na O
ahia O
gaenye O
inwakpo O
iri O
na O
ndi O
oru O
bu O
ahu O
a O
cole I-PER
onyeisiala O
adding O
iriba O
na O
akuku O
na O
a O
iwe O
 
n O
nkeji B-DATE
ikpe O
n O
 
naijiria B-LOC
 
aka O
ugboro O
bula O
apc B-ORG
 
govano O
anambra I-LOC
 
naijiria B-LOC
nime O
irete O
egbe O
 
ala O
nke I-ORG
okpukpu O
togo B-LOC
 
nkuzi I-ORG
naha O
nke O
eso O
kporo O
ka O
ma O
 
nke O
akuko O
na O
okota B-LOC
state O
nihu O
iwe O
site O
amachighi O
kgb B-ORG
ihe O
nke O
enyefere O
sowore I-ORG
gwara O
 
nakuku O
gbasara O
bu O
oru O
ikuzi O
square O
ntuziaka O
di O
ndi O
mmiri O
emeela O
 
n O
kowara O
 
uk O
natu O
mgbe O
anu O
n O
naerughi O
uka I-DATE
34 O
nkpesa O
mba O
cheta O
naijiria O
ikwu O
emery B-PER
 
aka O
dika O
otu O
di O
enye O
politeknnic B-ORG
okwa O
ha O
 
ekwuputala O
dika O
otutu O
aro O
 
ike O
ahu O
rio O
ndi O
okwu O
 
ndi O
chupu O
na O
o O
umu O
mbu O
naijiria B-LOC
amerika B-LOC
akwukwo O
okpu O
ike O
aka O
apc B-ORG
ugwo O
could O
mbu O
maka O
 
itunanya O
ndi O
na O
ihe O
simone B-PER
odinga I-PER
nyere O
igbo O
gunyere O
ochu O
noge O
na O
mpaghara O
naijiria B-LOC
mohammed B-PER
mazir O
piara O
agf B-ORG
otu O
onye B-ORG
ndi O
jidere O
ibia O
ya O
e O
na O
 
bbc O 
okwu O
umuahia B-LOC
asompi O
umunwaanyi O
mu O
mee O
anyi O
kama O
ogbe O
iri O
 
anyi O
n O
na O
maka O
a O
mpu O
iri O
na O
ụfọdụ O
kwuru O
mba O
agha O
bu O
 
odiniihu O
elu I-ORG
 
okporo O
 
onwe O
nyere O
bu O
mere O
boolu O
 
nakara O
ihe O
na O
ya O
ndi O
ya O
nyere O
onye O
ejikoro O
ka O
london B-LOC
ruru O
uzo O
akpoola O
 
na O
competition I-ORG
aka O
ha O
ahu O
ya O
na O
 
di O
ikike I-ORG
naijiria B-LOC
 
super B-ORG
gaebulite O
ozo O
govano O
lastma B-ORG
chi O
enugwu B-LOC
 
kogi B-ORG
 
ji O
tunyere O
e O
nke O
jonah I-PER
 
di O
afo B-DATE
ji O
19,977 O
 
onwa O
a O
na O
15, I-DATE
mpu  
 
na I-DATE
maka O
gazzaniga B-PER
okija I-ORG
okpala B-PER
ulo O
ahu O
nwetere O
ekwuola O
ndi O
shehu B-PER
isi O
2019 B-DATE
ntaakuko O
duru O
tosin B-PER
dika O
onyeisi O
imanye O
ubochi O
a I-DATE
alton B-ORG
isii O
atohapuru O
nwagbara O
etiti O
n´ubochi O
ndu O
francis I-PER
nde O
akuko O
nta O
nke I-DATE
naijiria B-LOC
nnukwu O
anya O
gaasompi O
pasenti O
 
katolik O
eziokwu O
amerika B-LOC
kwesiri O
 
jerry I-PER
2015 B-DATE
naijiria B-LOC
awara B-PER
nisi O
benin I-ORG
 
afirika I-LOC
buhari B-PER
 
ndi O
ji O
emere O
anambara O
dika O
na O
buhari I-PER
naazo O
club I-ORG
limited I-ORG
 
mgbe O
norway B-LOC
oganihu O
mpu O
 
agha O
 
naagabiga O
ubochi O
ziri O
iswap B-ORG
nakuku O
otu O
mmalite O
nigeria I-ORG
olusegun O
noru O
na O
ozi O
nzuko O
di O
nwere O
eagles I-ORG
eagles I-ORG
ndi O
party I-ORG
si O
ndi O
roberto B-PER
 
ubochi O
ala I-ORG
mgbe O
tijani B-PER
na O
lagos O
ubochi B-DATE
ya O
nke O
anyi O
opuruiche O
ohi O
 
obafemi I-ORG
ahu O
na O
laghachi O
 
oru O
nyere O
 
na O
gaekpoko O
tinubu B-PER
puku O
ya O
nabatara O
dika O
nri O
 
kwupute O
gaabukwa O
ihe O
bu O
 
nnlkota O
pdp O
 
atumatu O
nezie O
onyeisi O
iri I-DATE
anaghi O
asaa O
nakuku O
kporo O
ulooru O
o O
o O
a O
kareto B-PER
apc B-ORG
us B-LOC
ndi O
nwere O
 
nke O
haram I-ORG
ebe O
ndi O
ighara O
mba O
maka O
nochibidoro O
banyere O
 
andy B-PER
uhuru B-PER
na O
akpomoku O
naijiria I-ORG
nakuku O
imalite O
amanyela O
pasenti O
ha O
 
anya O
na O
ufodu O
nubochi O
anya O
sooso O
na O
puru O
o O
o O
na O
mbauwa O
bu O
nafo O
site O
 
nara O
kano B-LOC
ndi O
maka O
di O
niile O
ede O
kyari B-PER
ihe O
umunwaanyi O
gwara O
na O
nisonye O
site O
na O
afo O
ibupu O
menworo O
mmanu O
ngosi O
echeta O
onyeisi O
2019 I-DATE
justice I-ORG
aguleri B-LOC
think O
bu O
ndi O
di O
ikpeazu B-PER
nke O
ndi O
foro O
ha O
oto O
n O
anwu O
di O
ndlea B-ORG
akwukwo O
2019 B-DATE
onyeisi O
inye O
ugo O
onyeisi O
2019 I-DATE
bu O
a O
mmadu O
movement B-ORG
ebubo O
otu O
uzo O
nihe O
ekwuola O
wakpo O
oscars O
otu O
steeti O
oso O
na O
na O
muslim I-ORG
na O
ya O
okwu O
n O
ogige O
nnpc B-ORG
ato O
 
nwe O
ahu O
apc B-ORG
kpokwara O
ihe O
mbu O
buhari B-PER
 
nne O
otu O
okechukwu B-PER
o O
nulouka O
anyi O
shape O
uche O
na O
boolu O
oge O
maka O
a O
iswap B-ORG
ukwu O
died O
noge O
ihe O
oru O
gwara O
igbo O
sampson B-PER
ndi O
lambeth O
naijiria O
a O
 
ochichi B-ORG
odigie-oyegun I-PER
o O
 
mahadum I-ORG
a O
di O
ruo O
naenweta O
 
ano I-DATE
ndi O
mgbe O
dss B-ORG
ihi O
onyeisi O
gara I-DATE
state O
israel O
n O
ntuliaka O
nhujuanya O
bio I-PER
machi O
elekere O
anabata O
na O
dahomey B-LOC
anyi O
eji O
 
igbokwu O
onye O
 
obula O
ego O
ulo O
nke O
oru O
isi O
mgbede B-DATE
na O
steti O
inye O
 
mkpa O
naijiria B-LOC
mbauwa I-ORG
afo O
oshodi B-LOC
otu O
ndi O
gbakotara O
ha O
nagbanyeghi O
amaala O
 
kyari I-PER
o O
nwere O
nwuru O
 
french O
ego O
nti O
eme O
naetinye O
naani O
otu O
watford B-ORG
bawanye O
kwuru O
nke O
enwetala O
ise O
ekwuola O
onye O
service I-ORG
nke O
obidigbo I-PER
 
oru O
bu O
nututu O
umu O
2007 O
 
nyocha O
gukwuazi O
a O
obiano B-PER
haziri O
mbanefo B-PER
state I-LOC
okaikpe O
izizi O
ndorodoro O
chris I-ORG
 
nigafe O
na O
ndi O
 
ohuru O
afrika B-LOC
taa B-DATE
notu O
nuloaku O
 
apc B-ORG
umuaka O
no O
bbc O
e O
neymar B-PER
e O
di O
ndi O
kwa B-DATE
 
mwakpo O
imoh I-PER
akinwunmi I-PER
eje O
falcons O
njo O
ugbo O
 
jolade I-PER
npn B-ORG
ihe O
 
ya O
bu O
di O
of O
ka O
dika O
mkpa O
dola O
chiobi I-PER
abuo O
gbaliri O
ihe O
onye O
arii O
willie B-PER
abacha B-PER
 
akwukwo O
nke O
aturula O
o O
oche O
bughariri O
nweziri O
mkparitauka O
oru O
nke O
a O
buhari I-PER
agba O
 
m O
naeche O
 
daa O
februwari B-DATE
nke O
azu O
ya O
ihe O
anya O
na O
igbo O
si O
peace O
standard B-ORG
ka O
na O
 
nke O
anambra B-ORG
ochi O
a O
naacho O
 
bekee O
anambra B-LOC
naakwo O
 
nwantakiri O
 
afo O
di O
ndi I-DATE
 
o O
anwu O
naijiria B-LOC
mba O
ada I-PER
gaaga O
guzo O
 
otu I-ORG
oto O
nde O
na O
gov O
onwa I-DATE
ga O
anya O
osote O
aku O
okwu O
 
nha O
neme O
 
odibo O
onye O
gara O
juventus B-ORG
otu O
ome O
nigba O
ya O
uche O
onyeisi O
niile O
agha O
ozo O
o O
nke O
agamnihu O
yusuf I-PER
afirika I-LOC
gaekwu O
ncaa B-ORG
ise O
tupu O
umu O
naijiria B-LOC
na O
ngugi B-PER
dikarisiri O
ndi O
ya O
a O
1317 O
afo O
 
bu O
onyeisi O
ego O
tunye O
thursday B-DATE
a O
 
na O
iche O
a O
di O
 
oji O
omume O
anaghi O
vootu O
ihe O 
 
nke O
tinyere O
oru O
gaa O
ekwuola O
gara O
ihe O
 
ndi O
ndi O
n O
o O
nke O
apc B-ORG
n O
 
dibia O
na O
na O
na O
mgbasa O
asaa O
banyere O
na O
irinyemi O
 
steeti O
na O
abia B-LOC
oria O
bula O
na O
ndi O
uhuru B-PER
nti O
afo B-DATE
odara O
omumu O
jeremy B-PER
n O
n O
 
nke O
kwuru O
di O
agbalikwaranu O
evans B-PER
 
si O
ipob O
o O
 
goomenti O
na I-DATE
no O
 
okpuru I-ORG
efcc B-ORG
naakoro O
liberia B-LOC
 
agha O
ndi O
ndu O
awkuzu-umunya B-LOC
nsogbu O
ya O
na O
asisa O
naenyocha O
nwere O
onye O
nonwa O 
 
ntuliaka O
bi O
ya O
sikwa O
mmadu O
inweta O
afirika I-ORG
ahu O
ihe O
 
nime O
nime O
ihe O
mgbe O
eziokwu O
etiopia I-ORG
disemba O
ya O
ndi O
onye O
bu O
di O
regina I-LOC
 
naerughi O
rochas B-PER
 
nke O
onye O
o O
uduh B-PER
a O
buuru O
ighoakpo B-PER
 
n O
usoro O
iru O
e O
okorocha B-PER
chris B-PER
2019 B-DATE
ga O
zota O
bbc B-ORG
ike O
n O
 
naijiria I-ORG
naekwuru O
 
naemeputa O
odz O
onye O
di O
oke O
 
lee O
mesiri I-DATE
their O
12, I-DATE
naekwu O
nke O
iri I-DATE
bu O
di O
na O
naefe O
gbanwegogoro O
social O
bu O
creative O
 
ala O
ohere O
bu O
ikpe O
kwuru O
aquila B-PER
gaaso O
a O
ijeri O
mbauwa O
of O
maachi I-DATE
na O
o O
frankfurt B-LOC
ahia O
 
nafo O
oru O
met O
bu O
nke O
ka O
umuaka O
n O
sanusi B-PER
onye O
 
onyeisi O
o O
ngige O
ndi O
 
udogadi B-PER
anabata O
19 I-DATE
i O
mba O
gwara O
onwuasoanya O
di O
ka O
mana O
to O
okwu O
ida O
otutu O
 
akara O
zitere O
na O
dapchi B-LOC
merrybet B-ORG
naijiria O
oru O
nwaanyi O
 
esemokwu O
ihe O
naezipu O
ozi O 
 
naijiria B-LOC
na O
 
na O
nleba O
mmadu O
enwetala O
nlekota O
nke O
iwe O
abubakar I-PER
kopirait O
nala O
iri I-DATE
ala O
ya O
nke O
obiano I-PER
ka O
libya B-LOC
a O
 
intanet O
ndi O
iwuli O
olumhense I-PER
naachi O
falcons I-ORG
umu O
pdp B-ORG
 
ala O
onwe O
ruru O
 
reinking I-PER
 
ihe O
chuo O
naegosi O
mkwumoto O
oba O
onye O
mba I-ORG
ebe O
ajibade B-PER
uloakwukwo O
nwere O
uwa O
 
adinuba I-PER
gbasara O
o O
maka O
na O
jara O
nonuogugu O
ima O
ekpebiela O
 
n O
 
goomenti O
kemgbe O
bu O
state I-LOC
football O
iheoriri O
of I-ORG
gafere O
di O
onwu O
tinye O
obodo O
kyari I-PER
goomenti O
ihe O
kingsley B-PER
juventus B-ORG
maara O
ugbo I-ORG
oranto I-LOC
betterchallenge O
akwadola O
ahu O
kwuru O
naijiria B-LOC
epreelu I-DATE
al B-PER
butere O
na O
kagame I-PER
na O
ibi B-LOC
goomenti B-ORG
ogbunigwe O
ndi O
ukwu, O
naakwado O
lagos B-LOC
naenyo O
naeme O
afo I-DATE
nwere O
 
naawakpo O
ka O
choo O
ulooru O
a O
ka O
nke O
ekwuola O
akpuputara O
ya O
na O
boolu O
mcginger B-PER
 
odachi O
 
bu O
campus I-ORG
ha O
ike O
oru O
mmebilata O
naani O
na O
furtado B-PER
nke O
bojeeti O
nonu O
 
e O
egwu O
ise O
a O
ole O
ugochukwu B-PER
iwu I-ORG
ya O
ruwanda B-LOC
na O
akporo O
malitere O
arsenal O
ala O
 
bu O
oru O
na O
 
ala O
nkwuputa O
bidoro O
 
hapula O
mmiri O
sun B-DATE
mkpume O
i O
ndi O
 
nye O
onye O
mmadu O
ugwu B-LOC
o O
 
steeti I-LOC
gbara O
ha O
ato O
chukwuma B-PER
ndida O
mmekoahu O
na O
buhari B-PER
eze I-PER
no O
maburu O
kenya B-LOC
gernot B-PER
maka O
mkpesa O
jikoro O
agwaala O
batara O
ebidoro O
e O
 
ndi O
n O
ochichi B-LOC
ndi O
leba O
ha O
authority I-ORG
 
akwukwo O
naijiria B-LOC
ka O
inwuchighari O
isi O
 
afo O
 
akporo O
bu O
station O
uto O
isi O
gwara O
nahia O
 
nwunye O
doputara O
n O
mba O
commission I-ORG
 
ogbo O
 
ozi O
kasi O
nke O
onyeisiala O
 
lebara O
obodo I-ORG
kporo O
olusola B-PER
okoye O
pasenti O
 
nke O
okammuta O
chere O
ukwuu I-ORG
akwukwo O
boolu O
buhari B-PER
nrite O
agha O
 
bojeti O
o O
of O
ihe O
oge O
 
ya O
okezie B-PER
1999 B-DATE
o O
neymar B-PER
onu O
maka O
mgbe O
idris O
aha O
ozi O
abuo O
naijiria B-LOC
mtn B-ORG
 
goolu O
ebe O
ulooru B-ORG
afrika B-LOC
apc B-ORG
atumatu O
machi O
gosi O
 
yulia B-LOC
naacho O
usoro O
 
bu O
ijeri O
department I-ORG
a O
bu O
dada O
taa B-DATE
benin B-LOC
di O
 
na O
n O
bekee O
ebubo O
nwude I-PER
 
amaghi O
kano B-LOC
nke O
france B-LOC
okara O
ajidere O
sodiq O
ndi O
musa I-PER
na O
 
bem I-PER
gaazo O
ochie O
paris O
umuakara B-LOC
esi O
bu O
ya O
goomenti I-ORG
nke I-DATE
george B-PER
ekperima O
 
ma O
niile O
ndi O
ndi O
di O
 
na O
bu O
ojiegochuego O
 
ato O
codeine O
nke O
nafo O
 
otu O
nagbu O
 
ime O
bu O
udi O
na O
jiaku O
naijiria B-LOC
a O
 
satode B-DATE
 
iyke I-PER
n O
madrid B-LOC
onyeisiala O
gaa O
mgbazi O
wakil I-PER
onye O
ndigbo O
ebubo O
galadima B-PER
 
a O
hu O
 
goomenti O
 
naeche O
abuo O
onwa I-DATE
ndi O
onye O
london I-LOC
mbaka B-PER
na O
ya O
ozo O
iri O
 
abuja I-ORG
rusada B-LOC
 
ha O
nke O
 
esochiele O
naezigarii O
nye O
nwaanyi O
n O
nghota O
anyanwu I-LOC
ghana B-LOC
na O
ole O
 
ndi O
chime O
na O
sss B-ORG
wada I-PER
l O
otu O
nwa O
okoye O
nagbanyehi O
ndi O
na O
na O
 
naijiria O
gwara O
na O
ha O
kwa O
gwara O
 
niile O
borno I-LOC
isi O
fowoso I-ORG
nime O
 
du O
na O
nke O
maka O
nagbanyeghi O
iche O
 
obiano I-PER
ihe B-DATE
ihe O
nke O
na O
mma O
ya O
 
abubakar I-PER
otu O
nime O
 
ubochi O
na O
nnodim B-PER
sylvester I-PER
steeti B-LOC
na O
onye O
naanoghi O
nweta O
ma O
ndi O
ya O
agbachiela O
ya O
 
biles I-PER
75 O
o O
ncc B-ORG
na O
buru O
idi B-PER
imeghari O
ihe O
otu O
maka O
wike O
 
enugwu B-LOC
ugboro O
naijiria B-LOC
enyebeghi O
great O
nebe O
chupuru O
nke O
20 O
golu O
bubu O
ndi O
 
nke I-ORG
nyocha O
bu O
dola O
ndi O
 
ezigbo O
barack B-PER
nke O
ahu O
kporo O
okwu O
super B-ORG
ma O
naedeputa O
uloakwukwo O
ntuzi O
a O
  
asato O
kpughere O
bubu O
mkpu O
na O
bournemouth B-ORG
nihe O
kwesiri O
agbanyeghi O
 
naemechi O
archbishop O
okacha O
onye O
maka O
mgbe O
nke I-LOC
na O
na O
adeyeye I-PER
ufodu O
 
nke O
na O
ibu O
saa O
dc I-LOC
otu O
250,000 O
ya O
weputara O
managers O
ga O
mmemme O
nechiche O
sir O
sere O
 
steeti I-LOC
na O
onu O
gara I-DATE
inwe O
ano O
bi O
naka O
egburu O
abuo O
iribama O
 
onyeisi O
ndi O
naijiria B-LOC
naira O
nzuko O
nokporo O
ohi O
 
ogwu O
lake I-LOC
2018 B-DATE
abuo O
muru O
kpasuru O
 
wee O
abuja B-LOC
ogwu I-ORG
naijiria O
iko O
 
aku O
monde I-DATE
nta O
afo B-DATE
ka O
hibere O
ya O
na O
steeti O
eji O
ise I-DATE
'twitter', O
grave O
nike O
febuwari B-DATE
bu O
mee B-DATE
na O
mesia O
goolu O
ndi O
ma O
di O
ejiofor I-PER
ntaakuko O
na O
ndi O
otu O
 
n O
nna O
ike O
februwari I-DATE
nhoro O
akuko O
a O
enyi O
a O
amaraizu I-PER
mbu O
a O
mmadu O
 
ndi O
o O
2019 I-DATE
mee B-DATE
o O
ochichi O
 
ka O
nokwu O
 
akporo O
nke O 
 
nuloikpe O
 
awogu I-PER
ichie O
 
legos O
maka O
mourinho O
ndi O
na O
na O
tunyere O
operators I-ORG
onye O
google B-ORG
paris O
nwa O
ndi O
anthony B-PER
nkwado O
pati O
abuo O
nubochi O
republic O
 
karia O
lai B-PER
orufederal I-ORG
ya O
nkuzi O
 
ndi O
siri O
iri I-DATE
di O
azumaahia O
 
china B-LOC
ebo O
uloakwukwo O
ma O
 
ararume B-PER
otu O
ha O
ahu O
nlekota O
ebe O
george B-PER
bbc B-ORG
amaghi O
mechie O
kachasi O
 
michael B-PER
ochichi O
 
site O
a O
o O
ma O
kpughere O
ka O
umuakwukwo O
naeme O
why O
iguzobe O
nzara O
uloahia O
na O
govano O
dere O
independent O
 
na O
a O
ndi O
kwuru O
shuga O
 
ndi O
na O
mana O
 
na O
adila O
naagba O
nuklia O
so O
nyocha O
okpo O
ulo O
aka O
anambra B-ORG
mba O
ahu O
anambra B-LOC
iri I-DATE
gachara I-DATE
delta B-LOC
isi O
fraide B-DATE
 
o O
naakpagbu O
rabi B-PER
nke O
banyere O
bu O
idris I-PER
naahu O
kwuru O
nke O
ka O
naeme O
rudy B-PER
 
naahuta O
mkpata O
agha O
mgbasa O
puruiche O
 
iko O
unesco B-ORG
abughi O
rue O
 
that O
naijiria O
na O
apc B-ORG
boko B-ORG
winfrey I-PER
nkiri O
saraki B-PER
mba O
ogbe I-PER
gwara O
bagudu I-PER
njeghari O
asomumpi O
kano B-LOC
e O
 
ndi O
merie O
na O
kolo B-PER
na O
edonghi O
onuego O
naeme O
 
naijiria B-LOC
eight I-DATE
ija O
ji O
ya O
2019 I-DATE
turu O
ndi O
uzo O
nebe O
maka O
kwuru O
ahu O
chartered I-ORG
ikpo O
 
kowara O
taa B-DATE
obiano I-PER
newcastle B-LOC
ubochi O
national B-ORG
naekwuchitere O
ahu O
wee O
gburugburu O
iwuli O
nke O
ka O
nahiri O
ugboala O
jamani O
taa B-DATE
anoola O
nke O
irube O
nwuru O
ma O
bu O
akwukwo O
ya O
e O
akporo O
nala O
na O
plateau B-LOC
mmeri O
', O
beereso O
ndi O
donald B-PER
anwu O
bu O
ree I-ORG
site O
umu O
elu O
ndi O
jiri O
o O
komishona O
ndi B-ORG
a O
ukwu O
m O
itughari O
isi O
 
dss O
minista O
o O
aga I-DATE
taa I-DATE
isii O
 
otu O
ala O
chetara O
akuko O
ulo B-ORG
 
ga O
idebe O
ruo I-DATE
eastern O
thomas B-PER
n O
 
dika O
mmefu O
nke O
na O
ndi O
ahu O
 
osun B-LOC
carvajal I-PER
a I-DATE
ohia O
nkwado O
umu I-ORG
otu B-ORG
moi O
amaama O
juru O
korea I-LOC
nondo O
agriculture I-ORG
ohia O
 
nasompi O
nke I-ORG
pdp B-ORG
asup O
aturu O
bbc B-ORG
african I-ORG
hoolu O
gaatu O
n O
 
ikpe O
na O
iri I-DATE
naeche O
nnukwu O
nke O
naakowa O
mee O
di O
pharmaceutical O
kayode B-PER
james I-PER
oru O
nke O
ha O
super B-ORG
ntuliaka O
na O
ihe O
wepu O
nzewuji I-PER
jonannesburg B-ORG
shih I-PER
jacob B-PER
yiwere O
na O
yiri O
sawut B-LOC
amerika B-LOC
 
nde O
kwuru O
ato O
nollywood B-ORG
iri O
buhari B-PER
onye O
bu O
ihe O
onyeisi O
hajiya B-PER
oru O
onye O
n'ubochi B-DATE
 
bishop O
 
foundation I-ORG
23 I-DATE
aka O
megharia O
bu O
 
nye O
si O
maka O
kansul O
 
onikan B-LOC
naacha O
ajo O
o O
e O
 
asi O
 
dangote O
goomenti O
obrador I-PER
inweta O
 
 
oto O
mgbe O
m O
ya O
uweojii O
igwa O
wole B-PER
mexico B-LOC
nwanne O
detara O
si O
naebo O
naijiria O
olajumoke O
gaeziga O
amerika B-LOC
onyeisi O
ahu O
ogbo O
ozi O
owodeijako O
onyeisiala O
nakwa O
 
ozo O
na O
patrick B-PER
mgbonye I-PER
 
ebe O
ulo O
ton O
akuko O
achebe O
adeleke I-PER
ike O
 
e O
 
agbataghi O
bu O
eagles I-ORG
anwuola O
abubakar, B-PER
mmadu O
islamic O
akurungwa O
 
m O
etiti B-LOC
 
afo B-DATE
nna O
naani O
arinze B-PER
stock I-ORG
 
 
onye O
 
nke O
okoye I-PER
oru O
 
oru O
nchekwa O
bu O
muhammadu B-PER
naijiria O
sampson B-PER
multinational B-ORG
ahu O
ndi O
mere O
kemgbe O
mba O
lagos O
okachamara O
ulo O
communication I-ORG
odiniihu O
maazi O
onwa I-DATE
na O
 
 
buru O
margot B-PER
ibom I-LOC
oma O
a O
oshiomhole O
ekwuola O
afrika O
ogunwale I-PER
cup O
ali I-PER
nsukka B-LOC
srp B-ORG
aka O
temitope B-PER
france O
di O
kwukwa O
oru O
o O
uru O
anthony B-PER
ahoputa O
ngalaba O
n O
e O
egwuregwu O
sowore I-PER
ogwu O
gaeme O
ala O
onye O
afo O
ekpomoku O
 
ihe O
na O
ego O
iri O
 
umuaka O
 
naahu O
 
ibupu O
igbo O
were O
o O
donor I-ORG
inapu O
nwode I-PER
putara O
 
ugboelu O
eleruwa O
nchekwa O
ruru O
anyi O
oru B-ORG
ma O
bu O
minista O
isi O
 
o O
theman I-PER
gbasara O
eji O
 
 
mmeriri O
akaebe O
abali O
ahu O
ka O
i O
atiku B-PER
ka O
mmadu O
nke O
bryant I-PER
ugboala O
ode O
toro O
doro O
zuuru O
n O
etu O
kwusichara O
igbu O
ajaokuta B-ORG
ministi O
southeast O
rochas O
ntorobia O
adesina I-PER
 
ndi O
nwosu I-PER
mpu O
idemili I-PER
otutu O
nke O
ufodu O
 
 
mgbasa O
anya O
gachara I-DATE
 
 
 
mgbe O
ahu O
ulo O
isi O
gbatagbata O
punch B-ORG
na O
niile O
a O
n'ihe O
na O
na O
lift O
 
agba O
obodo O
garba B-PER
a I-DATE
na O
erughi B-DATE
aka O
ha O
nde O
ka O
ahu O
 
 
ocha O
76 I-DATE
na O
onye O
seen O
gwara O
chief O
ahu O
operation B-ORG
garaaga O
iche O
eze O
mkparita O
facebook B-ORG
 
ndi O
jota B-PER
 
gaagbaghara O
naijiria B-LOC
kemgbe O
na O
ndi O
rochas O
na O
 
 
bu O
mwakpo O
ndi O
ego O
nkwumoto O
igwe O
chukwudozie I-PER
mba O
na O
i O
ahu O
 
iba O
iyi O
ere O
mba O
si O
niganiihu O
 
na O
 
obi I-PER
onwu O
afo O
ya O
sochiri O
twitter B-ORG
satode B-DATE
ha O
ime O
sitekwa O
pantami B-PER
aka O
otu O
 
mpaghara O
ha O
aka O
oha O
texas B-ORG
abuo O
gunyekwa O
iri O
 
 
abuo O
si O
 
nke O
a O
na O
ndi O
ma O
jonathan B-PER
nkea O
 
the O
alara O
 
ugbu O
uzor O
ndigbo O
enweghi O
ncc B-ORG
iwakpo O
 
dika O
na O
nahapu O
 
omebeiwu O
meghariri O
ga O
 
ihe O
nta O
akaebe O
mgbe O
bekee O
ahu O
nzekwu I-PER
ruwanda B-LOC
di O
gbasara O
na O
onye O
roshia B-LOC
trump B-PER
na O
no O
site O
anya O
anambra O
atbu O
ekweremmadu I-PER
ahu O
ahu O
di O
gukoro O
emefuola O
na O
gaecheta O
aka O
 
pete B-PER
na O
bu O
cant O
uche O
na O
paula O
onu O
onye O
iji O
minista O
zigara O
 
mohammed B-PER
ewu O
ike O
mmadu O
ha O
abubakar I-PER
nafo O
nime O
emmanuel B-PER
aguleri B-LOC
ukwu O
mbupu O
butere O
nnabata O
cruz B-PER
naijiria B-LOC
44 O
iji O
muhammadu O
nkwuchite O
nwoke O
ndi O
o O
sdg O
asaa O
ndi O
ufodu O
usoro O
niyi O
na I-DATE
weputara O
nelekere O
na O
ikwu O
ma O
 
di O
inweta O
penariti O
back O
 
nhazi O
 
iwu O
e O
njem I-ORG
iswap O
dayosis I-ORG
 
goodluck B-PER
naijiria O
adamawa I-LOC
dss B-ORG
ebube O
sylvia O
dufuo O
ugboro O
 
otu O
nasompi O
chelsea B-ORG
23 O
oru O
eji O
ndi O
wakporo O
di O
nisi O
uloahia O
serie O
nederede O
votu O
mgbe O
nloghachite O
nihi O
mmadu O
ajuju O
gbanwere O
n'izuuka B-DATE
 
sineto O
buhari B-PER
umu O
ac B-ORG
kamakwa O
oru O
n O
weah I-PER
nedemede O
na O
youth I-ORG
ihe O
umu I-ORG
ndi O
ngosi O
anya O
naijiria B-LOC
ahu O
kinnock I-PER
 
agbanyeghi O
esonyela O
m O
nyere O
na O
flying B-ORG
 
buhari B-PER
o O
gini O
maazi O
 
google O
iji O
 
gara O
azih O
ndi O
nwere O
ha O
eagles O
gaagbara O
 
 
uweojii O
ruru O
ndi O
sandie O
kwuru O
ndi O
ekwuola O
akuko O
di O
ikwu O
 
mall O
29 O
nwere O
ala O
na O
ndi O
afcon B-ORG
o O
bloomberg B-ORG
chinwuba I-PER
a O
mahadum O
 
o O
mancity O
ndi O
 
gosiputara O
ihedioha I-PER
airs B-ORG
african O
ndi O
anyi O
steeti B-ORG
ike O
nato B-ORG
ihe O
 
ma O
naeme O
abeokuta B-LOC
while O
oge O
asatara O
uwe O
okwa O
a O
afo I-DATE
kwesiri O
ano O
ikpe I-ORG
nke O
 
 
na O
o O
govano O
igbo I-ORG
okwu O
ndi O
emeruola O
 
isii I-DATE
mana O
asompi O
ndi O
nye O
kelechi B-PER
ijiri O
emeputara O
n O
na O
maobu O
 
icheiche O
ulo O
ebe O
 
abimbola I-PER
naijiria O
ano I-DATE
asusu O
bu O
ha O
patience B-PER
n O
na O
oke O
 
biaghi O
nyefee O
gosiri O
naekwu O
 
igbo O
 
stakeholders O
nke O
 
gbuo O
bu O
kwuru O
gosiputara O
naahu O
ya O
mere O
melaye O
ano I-DATE
nke O
chutu O
switzerland B-LOC
kama O
naaku O
ndi O
afo I-DATE
bu O
i O
na O
a O
ndi O
gosiri O
 
 
umuahia B-LOC
mana O
troyes B-PER
ochichi O
oke O
akpachiela O
mba O
be O
ogbako O
iji O
puruiche O
cameroon O
gaabu O
otu O
claude B-PER
bu O
iswap B-ORG
onu O
jiri O
gaalota O
ndi O
otu O
ebughi O
etu O
 
egwu O
wakporo O
onye O
boko B-ORG
kwuru O
nihu O
dr O
noge O
mebiri O
chude I-PER
onyeisiala O
movement I-ORG
doro O
nigerian I-ORG
mba O
ya O
ikpe O
nke O
gunyere O
kpoo O
igote O
bu O
ondo O
ya O
 
mmadu O
nkuzi O
onu O
 
chizea I-PER
dika O
ikpeazu B-PER
mba O
agwabeghi O
na O
 
mmechi O
ndi O
ogu O
ndi O
ike B-PER
ukochukwu O
itoolu I-DATE
ka O
stoke B-LOC
ndi O
ndi O
otu O
 
legos B-LOC
akuko O
 
 
 
udomma O
naabia O
 
noku O
meriri O
ndi O
swidin O
ime O
' O
na O
naijiria B-LOC
otu O
isii O
dere O
na O
mwakpo O
nke O
tajudeen I-PER
iwu O
umar I-PER
nwuru O
e O
iwe O
15 O
group O
ewepula O
otu O
n O
gara O
na O
super O
aghugho O
na O
di O
no O
goomenti O
a O
ben B-PER
umuakwukwo O
jan B-PER
ubochi O
steeti O
 
na O
ga O
ya O
kwuru O
 
ya O
na O
oche O
o O
isi O
obere O
a O
 
foundation I-ORG
ma O
naijiria B-LOC
idemili I-PER
kenyatta I-PER
international O
nagbanyeghi O
egwuregwu O
unachukwu I-PER
ogwu O
falcons O
o O
isi O
akwukwo O
kwa B-DATE
a O
mee O
di O
ndi O
onye O
n O
ihe O
ala O
onye O
igpalliance O
and I-ORG
na O
n O
kamgbe O
mba I-ORG
a O
 
uzo O
lapo O
ngozi I-PER
oru O
udummiri I-DATE
n'onwa B-DATE
ka O
ka O
nubochi O
 
okporo O
pụrụ O
pasent O
gaa O
bu O
 
govano O
gara I-DATE
achupula O
uzo O
ndi O
ikike O
na O
nke O
afo O
thomas B-PER
oghere O
mbonu I-PER
mourinho B-PER
rue O
ka O
onyeisiala O
 
goomenti O
otu O
imo O
 
di O
daudu I-PER
na O
anyi O
neeti O
 
naijiria B-LOC
nime O
mkpa O
n O
 
ntorobia O
mere O
 
otu O
waec B-ORG
naekwu O
legosi B-LOC
 
 
ozi O
e O
ngo O
okachasi O
akwukwo O
bilitere O
na O
ukwu O
 
kporo O
ha O
nabiokwuta O
di O
a O
emmanuel B-PER
st B-PER
n'izu B-DATE
akuko O
pdp B-ORG
ozo O
afo B-DATE
ndu O
onye O
 
soyinka O
site O
adamawa B-LOC
ka O
ndi O
o O
ka O
na O
 
otu O
ka O
afo O
isi O
oche O
africa B-ORG
obiano I-PER
iga O
bu O
fela B-PER
all B-ORG
onye O
 
ego O
magu B-PER
egwuregwu O
oscar B-PER
aburula O
 
 
ozi O
ntakiri O
a O
us B-LOC
isii O
o O
abuo O
oria O
pillars O
o O
maka O
anwu O
kwuo O
onye O
disemba I-DATE
 
ndi O
o O
hoputara O
 
malitela O
chikobara O
eu B-ORG
ha O
ka O
agumagu O
na O
ebubo O
ahoputala O
 
 
onyeisiala O
ochichi O
naijiria I-ORG
ochichi O
 
ojiegbeezu O
khafi B-PER
democratic I-ORG
ihe O
febuwari B-DATE
banyere O
ogaranya O
ya O
na O
 
nuloikpe O
otu O
ihi O
ochichi O
ndi O
na O
kpara O
mmadu O
ya O
apc B-ORG
 
 
uche O
nasompi O
 
agha O
enyi O
igbochi O
gara I-DATE
ha O
 
tonto B-PER
anambra I-LOC
legos B-LOC
nchikwa O
n O
pink O
ya O
2020 O
naijiria B-LOC
na O
na O
onyeisi O
onye O
nwere O
sss O
anya O
ndi O
ka O
gbara O
 
a O
anya O
rapu O
 
luwa O
mechaa O
phase O
bu O
mgbo O
democratic B-ORG
nwaogu O
ochiagha O
afc O
nulo O
saut O
london B-LOC
ndi O
na O
na O
onu O
mmalite O
o O
france B-LOC
kariri O
otu O
 
na O
ocha O
sowore B-PER
dozzy B-ORG
kwuru O
npn B-ORG
unachukwu B-PER
o O
 
ji O
nhazi O
naekwuchitere O
technology I-ORG
sonde O
court I-ORG
ndi O
ochichi O
tosyn B-PER
gbasara O
ala O
christian B-ORG
otu O
ntuli O
 
na-asi O
naijiria O
guardian B-ORG
oru O
a O
 
ugbua O
eme O
 
ka O
ha O
uche O
itukwasi O
 
kwubie O
nke O
anyi O
abuo O
na O
na O
isi O
ndi O
nozi O
state I-ORG
n O
ukwu O
nyocha O
mana O
nchekwa O
onu O
and O
ma O
nakwa O
ukraine B-LOC
ga O
onye O
ngozi B-PER
ndu O
iji O
dokita O
afo B-DATE
ekpe O
 
na O
na O
atiku O
omeiwu O
naekwu O
ulo O
naakowa O
nabatara O
johnson I-PER
bu O
iputa O
 
ebe O
n O
nke O
dere O
isi O
na O
goomenti O
sky B-ORG
sun I-ORG
si O
banyere O
mgbe O
mmadu O
mmanu O
 
kwuru O
kwuru O
dr O
anyi O
di O
ebe O
satode B-DATE
gen O
ikpe O
goomenti O
afo I-DATE
 
ala O
ga O
mba O
mpaghara O
o O
 
na O
mgbe O
anaghi O
na O
oru O
26 O
nwuru O
anyi O
uk B-LOC
ndi O
o O
ndoro O
sowore I-PER
odion O
azumahia O
naagu O
 
na O
gbapu O
dika O
ewere O
 
mere O
n' B-DATE
turu O
kwuru O
nasompi O
anya O
na O
aghugho O
na O
banyere O
 
ahuike O
nke O
 
etu O
 
 
egburu O
site O
ukwu O
nala O
nchekwa O
nff B-ORG
amatu B-PER
nafo O
 
ala O
anyi O
onu O
2023 B-DATE
ego O
oke O
ndi O
ahu O
na O
 
ato O
wee O
nobodo O
 
 
ezi O
oso O
nke O
 
1000 O
chiburu O
saudi B-LOC
goomenti B-ORG
puku O
okwa O
banyere O
si O
gwara O
uwa O
opupu O
 
ndi O
ndi O
 
ihu O
 
ihe O
ugbo O
bu O
wee O
ndi O
agbedo B-PER
onye O
izo O
hadi B-PER
di O
na O
noso O
juru O
gbara O
n'onwa B-DATE
govano O
gaezigakwara O
nta O
boolu O
emirates I-LOC
agha O
o O
okwa O
 
nwuru O
 
nafo O
igbaputa O
 
ndi O
maka O
o O
leicester B-LOC
nke O
akuko O
ndi O
ma O
ihe O
27 I-DATE
onyeisi O
onyeisi O
adagbe B-LOC
dss B-ORG
media O
oru O
gaecheta O
ndorondo O
sowore O
nke O
chigozie B-PER
reports I-ORG
aha O
niile O
bu O
nke O
ihe O
acho O
 
peter O
na O
kporo O
bu O
na O
ikesa O
umuawulu B-LOC
na O
ndi O
naijiria B-LOC
akwukwo I-ORG
bbc O
asaa O
 
 
2020 O
etiti I-ORG
 
onwu O
olaedo O
008 O
ndi O
nwoke O
na O
odo B-LOC
josiah O
bu O
washington B-LOC
fashola B-PER
legos I-LOC
ikwusa O
naijiria B-LOC
ala O
legharia O
chotara O
 
 
naka O
19, I-DATE
afo B-DATE
imo B-LOC
ime O
ndi O
nyere O
ndi O
nakuku O
magu B-PER
sitere O
nime O
 
oru O
ka O
 
s0m3b0di O
na O
mwakpo O
steeti I-LOC
enyemaka O
govano O
 
di O
nta O
 
bụ O
 
 
white O
katokwara O
ya O
o O
dino B-PER
putara O
mkparitauka O
mee O
 
lee O
 
onu O
 
sautafrika O
ma O
ukraine B-LOC
otu O
china B-LOC
kporo O
100 O
na O
na O
 
nime O
na O
manyere O
togo B-LOC
 
wuru O
ihe O
queens O
o O
2014 I-DATE
ma O
a O
nke O
nzaghachi O
naijiria O
 
 
atiku B-PER
mputara O
isi O
na O
 
nta I-ORG
gaamunye O
bu O
mba O
ebe O
e O
league O
na O
gboo O
na O
dss O
nhazi O
staff O
bu O
ojii O
bu O
a O
ndi O
isi O
na O
 
na O
 
epurelu I-DATE
onye O
ebe O
n O
govano O
atiku B-PER
dika O
nkwusi O
otu O
onye O
ka O
ida O
oge O
 
ime O
 
mmadu O
osikapa O
o O
otu O
ntuliaka O
kano I-PER
aisha B-PER
cheta O
mkpamkpa O
otu O
eagles I-ORG
ebe O
agbaja B-LOC
nke O
na O
ato O
ihe O
ahu O
ozi O
n O
igbara O
 
o O
na O
cbn B-ORG
naka O
 
aka O
otu O
nnamdi I-PER
kwuru O
akunauba O
afenifere O
ndi O
gaakari O
akwusibeghi O
naeru O
gaenye O
 
gaa O
abububar I-PER
 
twitter B-ORG
e O
ulooru O
ya O
ndi O
us B-LOC
 
okpu O
nime O
no O
nime O
n O
mere O
kwuputara O
naaga O
uka O
kwuputa O
bu O
na O
adamu I-PER
mere O
real B-ORG
ndi O
 
akowala O
puku O
 
onyeisi O
ahu O
ondo I-LOC
orusara O
kalu I-PER
kalu O
nkiri O
 
bu O
jikoro O
 
nke O
ulooru O
bu O
oke O
ato O
bu O
nigeria O
university O
delta B-LOC
okwu O
a O
nzuko O
 
ahu O
atiku B-PER
abuo O
mana O
musa I-PER
onyeisi O
kwuru O
ahu O
 
niile O
abia O
o O
nweghi O
ihe O
mgbanwe O
 
dere O
afo O
otu O
steeti O
ihe O
sirika I-PER
di O
buru O
ego O
anaghi O
kelere O
ghana O
iri O
dika O
ndi O
zoro O
o O
iwu I-ORG
agaghi O
na O
ibrahimovic B-PER
o O
iri O
enugwu B-LOC
nime O
ike O
 
otutu O
so O
imegide O
maka O
na O
si O
 
motion O
bu O
 
etiti O
 
na O
siri O
okwu O
 
boko B-ORG
aka O
puku O
ha O
 
obula O
nke O
 
 
omeiwu O
nke O
si O
anyi O
 
ya I-DATE
ji O
onyeisi O
ochichi O
ndu O
development O
ise O
court I-ORG
eto O
na O
gburugburu O
ncac O
 
cheputara O
gwakara O
nakwa O
onuogugu O
 
ka O
pdp O
aga I-DATE
ime O
 
ntuliaka O
nagbanyeghi O
imo B-LOC
uber B-ORG
gaebinye O
nkiri O
 
igbara O
iri O
a O
ntulika O
bu O
zonal I-LOC
 
cbn B-ORG
dika O
n O
ihe O
kwara O
trump B-PER
cruz B-PER
nala O
ole O
 
dino B-PER
akuko O
oil O
na O
nakwa O
mkpebi O
naagwa O
si O
gawa O
ruo O
oru O
 
pierangelo I-PER
ahu O
nke O
standard B-ORG
ndi O
grace I-ORG
iwu O
buhari I-PER
di O
 
 
nulo O
akpu O
ofesi O
o O
of O
naekwu O
 
choice O
siri O
n O
mmasi O
 
boolu O
iluchitere O
ikpe O
obi O
jiri O
kweta O
naeke O
na O
boolu O
nke O
issued O
uka O
onye O
mba O
obere O
nelu O
otu O
ala O
obi O
clement B-PER
 
otutu O
nchoputa O
 
2018 B-DATE
 
okocha I-PER
best O
gara O
a O
otu O
ochichi O
baga B-LOC
soyinka I-PER
dere O
action I-ORG
ifeanyi O
onuogugu O
nikpeazu O
enwela O
naijiria I-ORG
ma O
imeri O
ndi O
onye O
 
di I-ORG
na O
na O
na O
iche O
 
nke O
okorocha B-PER
bu O
ugha O
na O
1993 I-DATE
negwuregwu O
umunwaanyi O
o O
ikikere O
hawakporo O
aisha B-PER
 
onye O
ka O
kwuru O
 
maka O
ndi O
a O
n O
 
 
na O
mmadu O
a O
standard B-ORG
ndi O
ya O
di O
banyere O
awkuzu-umunya B-LOC
gara O
ka O
 
mere O
arabia I-LOC
na O
imo B-LOC
otomegbum O
ihe O
umuaka O
ndi O
kporo O
ngalaba O
pdp O
onyeisi O
aka O
ka O
atiku B-PER
no O
iji O
ulouka O
ya O
kpoputa O
 
kwalite O
onye O
onye O
o O
bu O
nzoputa O
na O
onye O
 
di O
ebumnuche O
saudi B-LOC
ubochi B-DATE
buhari B-PER
amuma O
okachamma O
 
naijiria B-LOC
ego O
 
nha O
ihe O
a O
 
ndi O
onye O
bu O
naijiria O
uganda O
oge O
kpam O
na O
buhari B-PER
na O
lagos B-LOC
ya O
bu O
obibi O
gaeteta O
n O
ma O
 
megawatt O
nke O
umu O
ji O
o O
nwuchiri O
n O
na O
 
igbaghara O
 
n'abagana I-LOC
okpu O
o O
di O
abuo I-DATE
edufun O
gbara O
mba O
ano I-DATE
nke O
ihenacho I-PER
otutu O
oru O
mere O
ihe O
anya O
pdp B-ORG
odoziaku O
ahia O
ogaranya O
 
bu O
ndi O
kwuo O
ka O
onwa I-DATE
uzo O
naemefu O
na O
onye O
ahu O
steeti O
bu O
mgbe O
oche O
 
mana O
ndi O
 
elu I-ORG
 
di O
 
rioro O
dere O
 
ugboro O
lawan I-PER
ochichi O
vs O
netiti O
n'uzo O
oku O
na O
onye O
mana O
naira O
mere O
gbochiri O
 
lieberman I-PER
ndagwurugwu O
akuko B-ORG
aka O
ndi O
 
nke O
kporo O
ruru O
 
tinye O
ndi O
a O
awa O
ibom I-LOC
onye O
chineke O
nke O
no O
ka O
okika I-PER
na O
na O
isite O
ihe O
ha O
enyemaka O
 
stamp O
vikajenaraalu O
ahu O
maka O
elu O
dss B-ORG
all O
mkpesa O
 
uche O
egwu O
philip B-PER
oku O
of O
ulo O
anorola O
ipu O
na O
 
mere O
enugwu I-LOC
ubochi O
dika O
ndi O
ha O
joseph I-PER
and I-ORG
isi O
metutara O
naani O
ise O
egbe O
ya O
 
si O
ya O
akporo O
ebe O
na O
 
ka O
sahara O
nke O
shehu I-PER
bu O
akuko O
gaadi O
burukwa O
 
ncc B-ORG
nchikota O
oge O
ulo O
oru O
biafra B-LOC
uwe I-ORG
mgbe O
onye O
o O
bu O
putara O
akuko O
nti O
onwa B-DATE
france O
 
na O
eze O
china I-ORG
nsogbu O
chogm B-ORG
nke O
akwuola O
naha O
ndi O
goolu O
kwu O
okada B-LOC
danyere O
na O
london B-LOC
na O
kenya O
ha O
uche I-PER
obiano B-PER
buhari I-PER
ndi O
nke O
ya O
foto O
na I-ORG
nakwado O
juru O
aguleri B-LOC
taa B-DATE
naekele O
nwachukwu I-PER
lilina O
na I-DATE
nomumatu O
a O
nke O
zoonu O
akpalara O
ndi O
 
bu O
 
iko O
ezekwesili I-PER
ndi O
 
onye O
ya O
naijiria O
afirika O
a O
 
ikike O
ha O
so O
bu O
chiburu O
naijiria O
na O
kwuru O
iri O
dibia O
naaga O
ndi O
adesanmi O
n O
falcons I-ORG
naijiria I-ORG
voice B-ORG
 
esoghi O
nso O
 
elu O
1.1 O
omebe O
onye O
a O
gwara O
ahu O
arinze B-PER
ode O
nakwa O
mmanu O
ihe O
 
dss B-ORG
na O
ezinaulo O
ndi O
uche O
nobodo O
ngosi O
 
 
ogbako O
nime O
ntakiri O
 
si O
na O
ghana B-LOC
 
ngalaba O
maazi O
ugo O
 
na O
saa O
ngosiputa O
i O
10 O
bu O
mechara O
mmadu O
noro O
na O
ka O
umuakwukwo O
ahu O
ka O
gaakwusiriri O
 
benshoshan O
ndi O
egbuola O
sowore I-PER
ekewaputara O
otu O
ufodu O
ven O
 
gbasaraonye O
banks B-PER
ka O
a O
na O
haramiswap O
nke O
mmadu O
abuo O
nke O
kporo O
kanada B-LOC
ndi O
oma O
mahadum I-ORG
nke O
ma O
ulooru B-ORG
ike O
ozo O
na O
shi B-PER
igbokwe I-PER
new O
site O
emmanuel B-PER
uzo O
 
madrid B-LOC
ajibade B-PER
 
trump O
e O
na O
india B-LOC
mma O
naija O
ahia O
otu O
na O
juun I-DATE
boseman I-PER
ano O
no O
akwukwo O
afo O
enyinnaya B-PER
nke O
nuzo O
 
na O
afrika I-LOC
o O
nnamdi B-PER
a O
uto O
ebe O
na O
 
o O
nari O
ngalaba O
ubochi O
chi O
onye O
mana O
 
o O
kwughachi O
atiku B-PER
oru O
site O
nkwekorita O
olajumoke B-PER
okara O
n'abali B-DATE
minista O
hub O
mohammed B-PER
nke O
ukwu O
 
nasompi O
otu O
iri I-DATE
onye O
ala O
a O
chikobara I-ORG
ndi O
dola O
tuzdee B-DATE
ya O
development I-ORG
na O
maghi O
eu O
ala O
ego O
wole B-PER
na O
agha O
ndi O
bbc B-ORG
mmeto O
vootu O
airports I-ORG
na O
nde O
garba B-PER
 
 
uwa O
progressive O
 
edochie I-PER
 
naeji O
naijiria O
hon O
manye O
o O
nke O
nnukwu O
ihe O
 
children O
na O
na O
 
bu O
naatu O
n O
ama O
ulo O
na O
taa B-DATE
maazi O
nrc B-ORG
legos B-LOC
callum B-PER
naka O
m O
niile O
maka O
bu O
ha O
 
kasiri O
nchekwa O
okpukpu O
 
mmadu O
cbn B-ORG
ka O
mgbe O
aga I-DATE
nde O
nnamdi I-PER
iswap B-ORG
otu O
otu O
thames I-LOC
adeyeye B-PER
 
maazi O
choputa O
onye O
ndi O
tinyere O
anyi O
 
 
super B-ORG
kwuru O
manu B-PER
adam B-PER
 
femi B-PER
na O
olusola B-PER
zoro O
ka O
 
naijiria B-LOC
uloikpe O
etiti O
dika O
mere O
 
n O
bidoro O
nogige O
omebe O
ochichi O
oku O
 
salami B-PER
zionist O
 
obi I-PER
asara O
njem O
 
onyeisiala O
nkiri O
akuko O
mark B-PER
ahu O
 
isi O
ha O
nkewa O
n O
nyocha O
nafo O
 
 
 
nokwa O
emiela O
aka O
o O
nkwekorita O
ukochukwu O
ochichi I-LOC
niga O
anya O
na O
ndi O
ntaakuko O
ngwaoru O
ato I-DATE
ozuzu O
bu O
ndi O
akwukwo O
bayero I-ORG
 
 
kukah B-PER
ebe O
 
ndi O
minista O
akuko O
nne O
si O
ipu O
oku O
ji O
ubochi I-DATE
 
iche O
 
i O
naijiria B-LOC
egosiri O
mana O
ama O
kugburu O
onye O
oru O
nka O
bu O
na O
na O
ka O
onyeisi O
nweta O
ekwu O
 
ndi O
ndi O
e O
muhammed O
congress O
eme O
nafo O
na O
mere O
onye O
di O
na O
ugo O
 
huru O
patricia O
ndi O
tozde B-DATE
 
aga O
 
obia O
 
onyeisi O
kenele O
oru O
ozo O
mkporo O
ha O
enye O
ihe O
ha O
ihe O
aka O
ituchaputa O
otu O
 
akwukwo O
naka O
boko B-ORG
akwukwo O
gaesi O
gaghi O
ulo O
duziri O
oru O
di O
2019 I-DATE
o O
ndumodu O
ihe O
oru O
ala O
nke O
gwara O
meghi O
ndi O
73 O
a O
 
di O
fifty O
okwu O
uzo O
kilomita O
maazi O
 
ya O
ino O
ka O
anyi O
 
nwere O
 
negwuregwu O
elu I-ORG
okorocha O
njem I-ORG
nke O
uzo O
centre I-ORG
oka O
b I-PER
na O
ha O
nke O
onye O
egwuregwu O
golu O
ikike O
 
ya O
bu O
agaghi O
okpala I-PER
mohammed B-PER
ma O
naanabata O
ekene I-PER
philosophy O
apc B-ORG
transperensi B-ORG
akunauba O
na O
gburugburu O
o O
 
o O
nwandu I-PER
joseph B-PER
nke I-DATE
goolu O
iche O
afo O
maobu O
n'otu B-DATE
nke O
onye O
 
achuzia B-PER
un O
ahu O
 
choputara O
ngalaba O
adepoju I-PER
oku O
zaghi O
gaa O
nke O
uba O
mgba O
onye O
enugwu O
 
ulo O
akporo O
naani O
na O
chibok O
a O
sembrant I-PER
onu O
trump I-PER
ebe O
boko B-ORG
ha O
mmadu O
fraide B-DATE
naijiria I-ORG
mgbasa O
 
2018 B-DATE
kukawa B-LOC
di O
shehu B-PER
otu O
 
frcn B-ORG
isoro O
gafee O
 
mkpesasahara O
otu O
buhari B-PER
ndi O
mgbe O
obere O
o O
 
ibu O
 
party I-ORG
ndi O
ihe O
di O
choro O
ebe O
ha O
 
umuaka O
ike O
 
so O
nke O
ifeanyi B-PER
si O
ndi O
mkparitauka O
orofia I-LOC
ihe O
ara O
sade B-PER
na O
 
 
nke O
otu O
newborn O
govano O
uchendu I-PER
oburu O
mmanu O
anyi O
ulo O
china B-LOC
 
cjn B-ORG
ubochi O
ugboro O
ya O
ha O
ozo O
nihi O
na O
a O
ha O
ndi O
na O
butere O
naeme O
niile O
nke O
ukwu O
ndi O
bu O
onye O
ighalo B-PER
mgbe O
independence B-ORG
eagles I-ORG
ahu O
nke I-DATE
na O
 
ya O
iwebata O
ihe O
alliance I-ORG
n O
uzo O
ole O
events O
 
 
 
kwuru O
o O
onye O
n O
n'afo B-DATE
 
si O
nzuko O
mkpebi O
nwee O
ukochukwu O
n O
 
itoolu O
m O
na O
gaza B-LOC
bu O
ndi O
nkwado O
gaebute O
nwela O
onye O
site O
atumatu O
nchekwa O
window O
maazi O
nwankwo B-PER
di O
di O
naijiria O
mgbe O
aka O
nta O
 
gwara O
icheiche O
biara O
 
mputara O
onwe O
ebidoro O
 
foduru O
o O
doro O
 
ka O
otu O
ugwo O
uta O
ncheabali O
ibezim I-PER
adejuwon I-PER
ma O
a O
 
naijiria B-LOC
ndi O
 
otu O
 
anyi O
nari O
na O
gbenya B-PER
ahia O
naira O
nke O
 
isi O
japan B-LOC
mana O
 
 
obi O
naetinye O
na O
ncheta O
ajuju O
osinbajo B-PER
bu O
 
boolu O
ndi I-ORG
 
na O
iji O
writers I-ORG
ihe O
ike O
onyindamola I-PER
agha O
na O
maja O
mara O
donald B-PER
a O
 
ntaakuko O
nkuzi O
 
london B-LOC
afo B-DATE
igba O
kano O
 
nomie O
buhari B-PER
taa B-DATE
imubanye O
esepula O
ka O
wee O
n O
ahihia O
korea I-LOC
 
dara O
amerika B-LOC
onweghi O
kparitara O
grace B-PER
okoronkwo I-PER
 
ahu O
naka O
otu I-DATE
naira O
 
izuuka I-DATE
tinyere O
mmadu O
naijiria B-LOC
naaputa O
 
di O
ngalaba O
wee O
ndi O
enweghi O
 
n O
na O
uwa I-ORG
 
abuo O
ekiti O
na O
ntaakuko O
toghapuru O
a O
 
obi O
2019 B-DATE
na O
abuo O
aka O
national I-ORG
na O
apc O
bishop O
hara O
ziri O
di O
si O
nke I-ORG
obodo O
abụọ O
omebe I-ORG
 
otu O
 
nze O
ekwunwo O
nuj B-ORG
mana O
isi O
ya O
na O
 
na O
oku O
ano O
mgbasa O
maazi O
ise I-DATE
 
adele I-PER
nwere O
buhari B-PER
nke O
pati O
nime O
daniels I-PER
aka O
mana O
 
kwuru O
ngalaba O
n O
igwe O
 
o O
 
naijiria O
ngalaba O
onye O
yola B-LOC
oka O
nafo O
onwa I-DATE
of I-ORG
kwuo O
o O
komunist O
trump B-PER
nchikota O
ama O
kwusikwa O
rod B-PER
n O
di O
ya O
anyi O
n O
84m O
na O
haram I-ORG
dozzy B-ORG
 
 
onye O
afo O
nuj B-ORG
na O
iguzosi O
na O
 
na O
 
nwa O
nkiri O
tuzdee B-DATE
oru O
delta B-LOC
na O
ntorobia O
